<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <title>魂兮杂文</title>
  
  <subtitle>魂兮小说网</subtitle>
  <link href="/atom.xml" rel="self"/>
  
  <link href="http://www.hunxi99.com/"/>
  <updated>2019-03-09T10:39:02.712Z</updated>
  <id>http://www.hunxi99.com/</id>
  
  <author>
    <name>魂兮</name>
    
  </author>
  
  <generator uri="http://hexo.io/">Hexo</generator>
  
  <entry>
    <title>小说 | 会有天使惩戒你</title>
    <link href="http://www.hunxi99.com/19030903.html"/>
    <id>http://www.hunxi99.com/19030903.html</id>
    <published>2019-03-09T05:17:46.000Z</published>
    <updated>2019-03-09T10:39:02.712Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<blockquote><p>作者: <a href="http://weibo.com/paigu77" target="_blank" rel="noopener">@魂兮</a></p></blockquote><h2 id="会有天使惩戒你"><a href="#会有天使惩戒你" class="headerlink" title="会有天使惩戒你"></a>会有天使惩戒你</h2><p>玛利亚医院内，医生路泽一路小跑往404病房赶去。</p><p>因为里面住着位很有灵气的小姑娘，突然拒绝所有药物，让他这个医院继承人不得不去看看情况。</p><p>和其他颓废气病人不一样的是，小姑娘总喜欢捧着一本书。细碎的阳光越过窗子落在她身上，好似被镀上一层金光。</p><p>推进门的那一瞬间，路泽仿佛看见了天使。</p><p>“在看什么呢？”   路泽笑着问她。</p><p>她抬起头，把书竖了起来让他看到书名——《伽利略的烦恼》</p><p>路泽推了推鼻梁上的眼镜，打趣道：“东野圭吾写的，最近迷上了推理小说了？”</p><p>“嗯。”</p><p>她微微一笑：“因为我想…找到把坏人绳之以法的办法呀。”</p><p>她说这话时的语气平静，但路泽几不可见地皱了皱眉，总觉得她好像在暗示什么。</p><p>但路泽没多加纠结这个问题，毕竟这次是来问小姑娘为何放弃治疗：“那怎么不肯吃药了？不吃药可就没机会找到坏人了。”</p><p>而小姑娘听后放下书，偏着脑袋，一脸认真又平淡跟路泽解释着：“因为我已经死了。”</p><p>路泽愣了下，没多想，只以为是小姑娘病情加重了，最后只得无奈地表示：“你啊，好好吃药，等身体指标合格了，我尽快安排手术，这样你就能早点自由看书、找坏人。”</p><p>可小姑娘却一脸“我没骗你”的神色说道：“路医生，我说的是真的！从山上摔下来后，其实我灵魂就飘了出来，只不过当时我觉得自己还能在抢救一下，所以就回到了身体里，然后拿出手机打了120。”</p><p>听完后，路泽哑口失笑道：“然后呢？”</p><p>她看着路泽，停顿了下，然后摇摇头：“下次再跟你说吧。”</p><p>路泽耸耸肩，表示无所谓，正准备离开的时候，小姑娘却突然叫住马上关上门的他，“路医生……”</p><p>然后到门口的路泽只是看到小姑娘嘴唇动了动，似乎说了一句什么，但他听得不太真切，正想叫她再说一遍时，她却叹了一口气：“听不清就算了。”</p><p>查完所有病房后，路泽再次想到404的那个小姑娘，所以他敲开了主治医生的办公室：“毛主任，我可以看一下404病人的病例吗？”</p><p>“是小泽呀”毛主任笑得像尊弥勒佛一般，“当然可以，你可是这里的继承人，没什么不能看的。”</p><p>路泽接过病例翻了翻上面的检查结果。</p><p>果然，她脑中的淤血还在持续扩散了，可能导致内脏机能下降，看来得早点安排手术了。</p><p>第二天，路泽去给她送药。</p><p>她依旧在看她那本推理小说，一见到他，便放下了书。</p><p>接着她看到路泽手上拿着的大大小小的药片，深深地皱起来眉，鼓着小脸一脸不情愿道：“这药怎么多了一倍。”</p><p>“还不是你前几天不肯吃导致身体出现其他情况了。”</p><p>路泽把药端到她面前，甚至连水也给她倒好了，但她紧皱的眉头，一脸与药有苦仇大恨的模样让路泽不禁感到好笑。</p><p>“路医生，你说穷人的命是不是不值钱呀？”</p><p>陆陆续续把药片都咽下后，她病恹恹的问道。</p><p>“每个人都有自己的价值，和是不是穷人关系不大。”</p><p>“是吗？”</p><p>”她突然抬起头，把目光移到路泽的脸上，与他四目相对的时候，开口道：“这些天我耳边一直有个声音告诉我这是家黑心医院，它不仅不把穷人当人看，还肆意地践踏穷人的命，尤其是我这种孤儿！”</p><p>“症状果然加重了啊！”</p><p>路泽的眉心皱成了“川”字，“你的情况不容乐观，得提前给你申请手术了。”</p><p>“可我没钱！”</p><p>路泽不以为然， “放心，医院会救你的，将来你可以慢慢还。”</p><p>她盯了路泽好半晌，脸上明晃晃地写着“我不信”三个字，然后倒在床上，一手拉过被子把自己的头给蒙住，另一裸露在外的手向他指了指门的方向，示意让他离开这里。</p><p>出了病房的路泽再次敲开了毛主任的门。</p><p>“我希望让404的病人尽快进行手术。”</p><p>毛主任先是愣了一下，然后为难道：“可她才吃了一个月的药，一个疗程都还没够。会不会太仓促了？”</p><p>“无妨。”</p><p>竖日，路泽亲自把她送进了手术室。路泽一边和她开着无关紧要的玩笑一边把麻醉剂注射进她的体内。</p><p>“路医生”</p><p>她有气无力地说：“刚在病房里，飘进来个少女的灵魂。她告诉我，这家黑心医院把穷人当成赚钱的工具，比如让那些穷人的病情越来越严重，然后故意让他们死在手术台上，最后把他们的……”</p><p>最终她的声音越来越小，直至陷入昏迷。</p><p>“真是可怜。”</p><p>路泽是这样说的，突然一道痛意从手臂上传来。</p><p>原来是陷入昏迷的她不知哪来的力气，竟透过防护服把路泽的手臂抓伤了。</p><p>“小泽!”</p><p>耳边传来毛主任的惊呼。</p><p>“无事，继续手术。vip室的病人还等着她的心脏，六楼的病人还等着换肾。”</p><p>路泽简单的清理了一下伤口，便投入了手术中。</p><p>最后手术很“成功”，两名患者已经有康复的希望，医院的盈利也超过往期……</p><p>路泽在办公室里独自沏上了一杯茶，少女灵魂？</p><p>“呵，我经手过的少女都化成灰了，怎么可能知道医院的事！”</p><p>一周后，一群警察来到医院把手铐扣在正在换白大褂的路泽手上说：“路先生，我们在一具没有内脏的残疾女尸身上发现你的DNA，现在需要你协助调查。”</p><p>女尸？他突然想到了手臂上的伤口。</p><p>如果是她的话，那她的指甲里面应该会有些什么吧。</p><p>比如，他的皮肤组织。</p><p>从警察们铁面无私的表情中，路泽知道这一回是没有回头路了。</p><p>当他经过404病房的时候，还是忍不住朝里看了一眼。</p><p>越过住在里面的新病人，但他的目光却被那个背着光坐在窗台上，笑得灿烂宛如天使的半透明身影吸引住了。</p><p>她似乎又说了些什么，但路泽还是听不清。</p><p>不过也无所谓了，她想说什么，他大概可以猜得到了……</p><hr><center> —— 更多精彩 扫一扫二维码喔—— </center><hr>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      
      
        &lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;作者: &lt;a href=&quot;http://weibo.com/paigu77&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener&quot;&gt;@魂兮&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;h2 id=&quot;会有天使惩戒你&quot;&gt;&lt;a href=&quot;#会
      
    
    </summary>
    
      <category term="微小说" scheme="http://www.hunxi99.com/categories/%E5%BE%AE%E5%B0%8F%E8%AF%B4/"/>
    
    
      <category term="原创" scheme="http://www.hunxi99.com/tags/%E5%8E%9F%E5%88%9B/"/>
    
      <category term="小说" scheme="http://www.hunxi99.com/tags/%E5%B0%8F%E8%AF%B4/"/>
    
      <category term="脑洞" scheme="http://www.hunxi99.com/tags/%E8%84%91%E6%B4%9E/"/>
    
      <category term="短篇" scheme="http://www.hunxi99.com/tags/%E7%9F%AD%E7%AF%87/"/>
    
      <category term="治愈" scheme="http://www.hunxi99.com/tags/%E6%B2%BB%E6%84%88/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>小说 | 换手</title>
    <link href="http://www.hunxi99.com/19030902.html"/>
    <id>http://www.hunxi99.com/19030902.html</id>
    <published>2019-03-09T05:17:43.000Z</published>
    <updated>2019-03-09T10:39:12.094Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<blockquote><p>作者: <a href="http://weibo.com/paigu77" target="_blank" rel="noopener">@魂兮</a></p></blockquote><h2 id="换手"><a href="#换手" class="headerlink" title="换手"></a>换手</h2><p>常威零散意识到自己被别人从车祸中救出来时，双手被什么东西给扣上了，想拼命的挣扎，只可惜都枉费了。</p><p>甚至那一瞬间他觉得自己肯定是身陷囹圄，毕竟最近检察机关查的这么紧，自己受贿、挪用公款的事一抓一个准，逃都逃不掉。</p><p>不过等他完全清醒过来的时候，却发现周围都是消毒水的味道，才想起来自己是出车祸了，不由得庆幸起来。</p><p>因为当时如果是检察院的人来拦车，他还真说不清车上的几幅名画是从哪里来的。</p><p>不过想起一周前新下发的廉政条款，他决定出院后还是得要检点一些，不然就真的进了监狱了。<br>那里又冷又冰，什么都没有，谁要去那种鬼地方！</p><p>再说了，如果真进去了，那自己的家人怎么办？！</p><p>想到自己刚上幼儿园的儿子，再想到年迈的爹妈，还有自己的发妻，他们在自己离开之后不仅生活没有保障，还要承受巨大的心里压力……</p><p>常威不由得冒了一身冷汗。</p><p>“常局长，你醒了。”</p><p>医生的话将常威拉回现实，“您先别乱动，我来检查一下您右手的状况。”</p><p>见常威神色中的不解，医生连忙解释道，“车祸中您不幸弄断了右手， 情况不太乐观，刚好有名农民工捐献了自己的遗体，我们就给您换了一只手，当然是经过家属同意的，您看，对比下，看不出什么问题吧。”</p><p>说完后，医生把遗体捐献签名表拿出来给常威看了下。</p><p>但常威可没心情关注是谁捐的，只是举起自己的手认真的对比了下，果然除了右手稍微粗糙以外，看不出什么其他的违和感。</p><p>多亏了现在医学发达，不然自己就成残疾人了。</p><p>不过财产要快点转移出去，不然又要被查。</p><p>这么想着，常威硬是把出院时间提前了一周，外界以为他还在医院休养的时候，他已经着手心里的小九九了。</p><p>而检察机关因为常威这次出了这种意外事故，对他深表同情，对他本就是例行公事而已，所以决定先暂停对他的调查。</p><p>大概三四周后，常威也开始正式归本本职工作，办公桌上打着反腐倡廉的旗号，私底下又开始参加各种饭局了。</p><p>酒桌上</p><p>“常局长，这次真得仰仗您了啊！我们都是小本买卖，走点法律的空子，只要您睁一只眼闭一只眼，这点税不还是……”</p><p>来访者话说一半，常威当然知道他什么意思，只要自己不管，到时候就会有自己的分成。</p><p>而且这可不是几千的小数目，不同意怎么可以。已经将近一个月没有额外收入了，常威开心地多点了几道菜。</p><p>“常局长，这家西餐厅可是我费尽心力找到的全市最具特色的新店，您尝尝这个牛排，看看嫩不嫩。”</p><p>常威举起刀叉正要切，但伸出去的右手开始不停地发抖，任凭常威怎么控制都不行，最后刀弄掉了不说，差点连酒杯都碰倒。</p><p>“我这右手不太听使唤，还没有恢复好。”</p><p>常威解释道，来访者连忙附和：“是我们不懂事！常局长您慢用，是我们思虑不周，硬是找了个西餐厅，没考虑到您还在恢复期，不能使劲。”</p><p>来访者的阿谀奉承虽然化解了些许尴尬，可这一盘牛排吃起来，刀叉掉了无数次，在座的陪客没说什么，但常威恨不得找个地缝钻起来。</p><p>晚饭结束后，来访者又把常威拽到一边，轻声说：“常局长，这牛排嫩，比不上皮肤嫩啊，我给您找了个嫩的，您尝尝鲜，晚上就不要回去陪嫂子了。”</p><p>常威心想，这小子还挺懂我心里想什么，刚好最近有火没处泄，正好爽一把。</p><p>心里是这么想的，谁知道妞一来，常威的右手就把人家推了出门，还硬是把门锁上了。</p><p>常威看着自己的右手，只觉得奇怪这手完全不听自己的控制啊！</p><p>难道是手术后遗症，还没有完全适应？</p><p>真是耽误事情，没办法就只能拒绝最近的饭局了。</p><p>饭局没有了，这额外的收入当然也就只能凭快递的方式有寄过来。</p><p>谁知道这右手还和之前一样，发现快递里面是钱就拒收，或者是写文件上报。</p><p>常威从最开始的恨不得把右手剁下来到后来的逐渐习惯，已经整整三个月，没有任何的额外灰色收入了。</p><p>碰巧这三个月，身边的人被审查或者双规的无数，什么财政局局长，林业局局长，建设局局长……</p><p>只有自己这个税务局局长还稳坐，常威想，多亏了这只手，少了点钱但是保了命，值！</p><p>市里开会，倡导大家积极捐款救助贫困山区儿童。</p><p>可最后收到的数字却只有十几万，这市长不太开心，在会议室发表最后通牒：“咱们是人民公仆，解决贫困群众的后顾之虑是理所当然的，十几个市政部门就十几万？好意思拿出去吗？”</p><p>大家一片沉默，捐款这事，自愿地量力而行，况且，吃力不讨好谁会上赶着做。</p><p>此时，会议室里举起了一只手，它粗糙却有力。</p><p>很显然，是常威的手。</p><p>对于自己右手的所作所为，他已经无力反抗了，只得便顺势赞同道：“我们这些为人民服务的人，当然要任劳任怨、积极配合、义不容辞！我愿意捐出一年工资款救助这些儿童！”</p><p>办公室里响起了掌声，其他人都觉得他傻的时候，市里的领导却把他的表现看在了眼里。</p><p>半年后，常威被提升为市长，在人们心中的口碑也越来越好。</p><p>那晚，常威做了一个梦，梦里他的右手虽然还是粗糙丑陋，但竟然越变越大，最后还撑起了整个地球！</p><p>在梦里，他笑了。</p><hr><center> —— 更多原创，扫一扫关注喔 —— </center><hr>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      
      
        &lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;作者: &lt;a href=&quot;http://weibo.com/paigu77&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener&quot;&gt;@魂兮&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;h2 id=&quot;换手&quot;&gt;&lt;a href=&quot;#换手&quot; cl
      
    
    </summary>
    
      <category term="微小说" scheme="http://www.hunxi99.com/categories/%E5%BE%AE%E5%B0%8F%E8%AF%B4/"/>
    
    
      <category term="原创" scheme="http://www.hunxi99.com/tags/%E5%8E%9F%E5%88%9B/"/>
    
      <category term="小说" scheme="http://www.hunxi99.com/tags/%E5%B0%8F%E8%AF%B4/"/>
    
      <category term="脑洞" scheme="http://www.hunxi99.com/tags/%E8%84%91%E6%B4%9E/"/>
    
      <category term="短篇" scheme="http://www.hunxi99.com/tags/%E7%9F%AD%E7%AF%87/"/>
    
      <category term="反转" scheme="http://www.hunxi99.com/tags/%E5%8F%8D%E8%BD%AC/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>短篇小说 | 吃鸡真人秀</title>
    <link href="http://www.hunxi99.com/19030901.html"/>
    <id>http://www.hunxi99.com/19030901.html</id>
    <published>2019-03-09T05:16:33.000Z</published>
    <updated>2019-03-09T10:38:49.039Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<blockquote><p>作者: <a href="http://weibo.com/paigu77" target="_blank" rel="noopener">@魂兮</a></p></blockquote><h2 id="吃鸡真人秀"><a href="#吃鸡真人秀" class="headerlink" title="吃鸡真人秀"></a>吃鸡真人秀</h2><p>Z市现在最红的节目是一档大型真人秀——《狩猎》。</p><p>节目组找来四位退役运动员，拿着样式和真枪一模一样的麻醉枪，追捕一个海选来的足够强壮，足智多谋的人，作为猎物。</p><p>在长达一周的时间，如果猎物能够摆脱四位追捕者的猎杀，那么他就可以拿到节目组颁发的巨额奖金。而如果他失败了，四位追捕者就能平分奖金。所以他们都必须全力以赴。</p><p>这档节目在整座城市获得无数观众。</p><p>此时，主持人正在直播间激情四溢地解说:“我们的主人公雷明昨天躲进了快捷酒店，在酒店的杂物间蜷缩了一夜，今天服务员认出了乔装打扮的雷明，打电话通知了猎人们。雷明只好用床单从二楼的窗户跳下，现在猎人们也即将包围过来，雷明是否还能逃脱呢？欢迎各位观众给我们的直播间打电话，选择给猎人们或者雷瑞提供信息，来帮助他们行动。或者参与网络投票，今天我们的问题是雷明会被抓住吗？参与有奖投票，我们会抽出幸运观众送予礼物。”</p><p>雷明拖着擦伤的腿一瘸一拐地从墙根处溜走。</p><p>在过去的几天里，总会有观众打电话给猎人们提供信息，暴露他的地址，让经历了地狱般的逃亡生涯。</p><p>不过好在，他偷偷联系上了其中一位猎人，提出联盟，猎人悄悄放水帮助他，事后他们二人平分奖金。</p><p>不过尽管如此，四个猎人还是紧追不舍，眼看就要赶上他了。</p><p>绝望之际，远处驶来了一辆轿车。</p><p>车门在他面前打开，一个金发红唇的女郎向他招手，他飞快地跳进车厢，金发女郎狠踩油门，轿车扬长而去。</p><p>雷明绝处逢生，向他的恩人表示感谢：”十分感谢你的帮助。”</p><p>金发女郎却不以为意，嗤笑道:”作为节目组的工作人员，没办法。这档节目电视台花费了巨大的财力物力，如果你就这么轻易地被抓住了，节目怎么能吸引观众？”</p><p>看着诧异的雷明，金发女郎补充道：“之前向你们提供信息的观众，还有那四个猎人，多多少少都收到节目组的命令，控制节目节奏。而我，是为了取悦那些美国大片爱好者才出现的，飙车，金发，逃亡，能刺激他们的荷尔蒙分泌。”</p><p>雷明下车后，作为节目的一部分，女郎轻轻地亲吻了雷明，悄声附在雷明耳边说道：“等会猎人的麻醉枪会在打斗中故意掉落，至于能不能抓住机会就看你自己。”</p><p>等雷明消失在小路上，金发女郎给制作人打了个电话：“这附近据说流窜着一个偷枪杀人的悍匪，要不要把雷明从这里带走。”</p><p>听到制作人否认的指令，金发女郎仅仅蹙了蹙眉。</p><p>而雷明奔跑在幽深漆黑的小巷，此时突然出现了一个黑影，举起猎枪</p><p>“嘭”的一声响，子弹打在墙壁上，溅出一片火花。</p><p>这是真枪！！</p><p>电视机前的观众无不大惊失色，主持人也紧张不已、磕磕绊绊地说道:“这里正在通缉一个偷枪杀人的悍匪！我们的主人公雷明碰到了真正的匪徒！！”</p><p>然而一旁的制作人心里清楚，这是他昨天才临时加的环节。</p><p>利用最近的通缉新闻，让工作人员伪装成匪徒。</p><p>所谓的真的子弹，也就只是道具，而且等会还会换成麻醉枪。</p><p>他走进卫生间洗了把脸，看了镜中的自己，得意地笑了笑。</p><p>重新回到办公室，看着屏幕中的雷明已经暂时摆脱了匪徒，而猎人们也开始围攻…雷明所谓的盟友会掉落一支麻醉枪。</p><p>一切如他所愿，在最后半小时里面，整个节目的收视率不断攀升，</p><p>忽然，他的耳机传来了一个女人娇柔的声音：“制作人如此精准的计算和谋划，真是令人叹服。但是你知不知道这档大型的真人秀阻碍了警方的破案工作？刚才你又放出了烟雾弹，警方的侦破工作又会受到多大的困扰？不过我得感谢你，如果没有你们的节目，我也不会顺利地摆脱那些警察。哦，忘了介绍我自己，虽然可能你不大相信，虽然我是个女人，但我确实是警方通缉的匪徒。”</p><p>制作人大惊失色，随之他感到他的手臂一阵刺痛，他的意识一片模糊。</p><p>眼前似乎出现了一个金发红唇的女郎，依旧是娇柔的语气:“我已经把我的真枪和你们的麻醉枪做了调换，你猜真枪掉落在地上，谁会捡起他？又会射杀谁？电视机前的观众又会看到怎样血腥的画面？当然，你是看不到到这一幕了，你们的麻醉枪真好使。”</p><p>她嫣然一笑。</p><hr><center> —— 更多内容 扫一扫喔 —— </center><hr>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      
      
        &lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;作者: &lt;a href=&quot;http://weibo.com/paigu77&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener&quot;&gt;@魂兮&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;h2 id=&quot;吃鸡真人秀&quot;&gt;&lt;a href=&quot;#吃鸡真
      
    
    </summary>
    
      <category term="微小说" scheme="http://www.hunxi99.com/categories/%E5%BE%AE%E5%B0%8F%E8%AF%B4/"/>
    
    
      <category term="原创" scheme="http://www.hunxi99.com/tags/%E5%8E%9F%E5%88%9B/"/>
    
      <category term="小说" scheme="http://www.hunxi99.com/tags/%E5%B0%8F%E8%AF%B4/"/>
    
      <category term="短篇" scheme="http://www.hunxi99.com/tags/%E7%9F%AD%E7%AF%87/"/>
    
      <category term="绝地求生" scheme="http://www.hunxi99.com/tags/%E7%BB%9D%E5%9C%B0%E6%B1%82%E7%94%9F/"/>
    
      <category term="新媒体" scheme="http://www.hunxi99.com/tags/%E6%96%B0%E5%AA%92%E4%BD%93/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>侧室准则【2】初见王妃</title>
    <link href="http://www.hunxi99.com/ceshi-02.html"/>
    <id>http://www.hunxi99.com/ceshi-02.html</id>
    <published>2019-03-04T07:48:32.000Z</published>
    <updated>2019-03-04T07:53:23.392Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<blockquote><p>作者: <a href="http://weibo.com/paigu77" target="_blank" rel="noopener">@魂兮</a></p></blockquote><h2 id="第2章-初见王妃"><a href="#第2章-初见王妃" class="headerlink" title="第2章 初见王妃"></a>第2章 初见王妃</h2><p>“哎哟，这谁啊，叶侧妃居然还敢出现！可见怜的周妹妹现在还躺在床上，也不知道王爷的长子不能顺利保下来！”</p><p>等周菲菲带着小竹到了王妃正院门口的时候，对面传来芳美人的讥笑声。</p><p>周菲菲细细打量了眼这位芳美人，只见着天蓝色缠花的褙子，海棠红的披帛迤逦，赤金点翠的流苏步摇随着主人的走动前后晃动着，尤其是胸前的波涛汹涌，更是一股风情万种的样子。</p><p>就是不知道在古代没有bra的情况下，那么大的情况下，走起路来会不会颠得慌。</p><p>就在周菲菲盯着人家胸前二斤神游的时候，身后又传来刘侧妃好奇的声音：“芳美人，王妃上个月不是让你禁足三月吗？怎么就出门了？”</p><p>然后又把视线转到叶蓉兰身上，温柔问道：“兰妹妹，身上可好些了？”</p><p>只可惜这声音虽然听着是不错，可真不带什么善意。好像是乐于见到叶蓉兰倒霉，这让周菲菲只觉得后背发凉，连忙回头行了个平礼：“多谢刘姐姐，妹妹好多了。”</p><p>不过她也没错过芳美人眼中的愤恨，这才想起来上周芳美人之所以会被禁足，好像跟自己还有点关系。因为她不小心将周王赠予原主的簪子给摔了下，原主则是气冲冲地跑到王妃那里告了一桩，最后芳美人就被罚了。</p><p>周菲菲一时间讪讪的，心中不有埋怨道：“叶蓉兰啊，叶蓉兰，你究竟做了什么！进府不过三两月，到底惹了多少人啊！倒霉悲催的我现在得给你挨刀子！”</p><p>叶蓉兰眉心跳了两跳，想起这位刘侧妃是一年前进府的，而且自己没来之前较为得宠的侧室。再加上以前只有一位侧妃，可谓是王妃仅次于王爷王妃的人物。</p><p>可就原主来了后，首先是原主的痴情感动了周王，再加上原主这幅身体娇小、楚楚可爱，堪比能做掌上舞的赵飞燕，况且娘家男丁得力，导致原主一进府就获宠了，还是接连一个月的宠爱。这就让同为侧妃的刘月十分怨恨，原本就王妃算了，现在还来个家室非比寻常的侧妃，那自己将来岂不是就是个摆设！</p><p>那还得了！</p><p>这就让刘侧妃不遗余力地给自己挖坑，尤其原主那会一门心思就在王爷身上，哪里还会注意府内的人际关系。再加上又一惯耍性子习惯了，这才第二个月府内就出现了“叶侧妃恃宠而骄”、“颐指气使”、“霸占王爷做宠妃、不知进退”之类的风言风语，让王妃都开始不满。</p><p>于是乎，在某天请安后，王妃当面点了点原主，最后原主居然负气离开。要不是出现落水的事，周菲菲预计自己肯定还得帮原主背一个“不敬王妃”的惩罚。</p><p>也或许是上次原主的行为彻底惹恼了王妃，后又不管是什么原因，连累朱美人差点落胎，众人都觉得自己马上要倒霉，于是各种落井下石的事就都找上门了。</p><p>老早就想通这些环节的周菲菲，自然不像是原主那样天真傻帽。更是在决定行动前就下定决心，从今开始抛弃周菲菲的过往，就以这具身体的身份叶蓉兰活下去。</p><p>“叶妹妹这身体当真不错，寒冬腊月的落水，也就修养的不到一个月时间就好了！”</p><p>刘侧妃一边往前走，一边好似跟叶蓉兰闲聊似的。</p><p>叶蓉兰则是压了压性子，跟在后面解释：“都是王妃体恤，一连着遣了好几个府医先后照看着，所以好得快！这不，刚大好，妹妹我就迫不及待来给王妃请安道谢。”</p><p>刘侧妃怡挑眉，哎哟，转性子了？还是假装？</p><p>一时间她也看不出来什么，不过也没再说什么，两人有一句没一句地聊着，进了王妃的院落。</p><p>周王妃住的是这王府后院两大正院之一的如珍居，叶蓉兰进去的时候，院子里半点儿声音也没有，只有那丫鬟们穿梭来往衣物摩擦时的窸窸窣窣的声音，显见得规矩是极严的。</p><p>叶蓉兰好奇地打量着古代王府正妃的院子，一路上跟着引路嬷嬷走到了偏厅，叶蓉兰便看见里面已经站了一个穿着碧绿衣裙的女子。</p><p>而这个女子却只是抬眼撇了一下，冷着脸行了个礼，就完事了。</p><p>叶蓉兰神色不动，想起这位主儿，姓万，名子静，是当今皇后赏的，琴棋书画样样精通，又生得好样貌。虽然只给了美人的名义，架不过人家背后是皇后啊，因此便有些恃才傲物。</p><p>刚开始的时候还有其他人想同这位万美人来往，可这美女除了王爷能得她一缕笑靥之外，剩下其他人都是冷脸相对，哪怕是王妃也一个待遇。</p><p>时间久了，虽然万美人从不会做出不敬上位者的事，但就那张冻得让人发冷的表情，便没人会自找没趣与她攀谈，万美人便像是被孤立起来一般。</p><p>叶蓉兰朝着万美人点点头后，循着原主的记忆找到了自己的座位等候王妃出现。</p><p>可刚坐了不到一刻钟，陆陆续续不断有人前来，叶蓉兰没细数到底几个，反正莺莺燕燕的一大群，对周王却是敬佩不已。同时又好奇王爷会不会铁杵磨成绣花针？</p><p>“各位主子安，王妃在花厅等候各位主子。”</p><p>这时王妃院中的嬷嬷出现这才让叶蓉兰垂了眼眸遮住了眼中笑意，跟着刘侧妃进了花厅。</p><p>王妃穿着青莲色的湘裙，端端正正坐在上首，一群人请了安，王妃笑着让坐了，热热闹闹聊着。</p><p>趁着这个时候，叶蓉兰余光偷偷打量着上首的王妃。</p><p>却见她面容憔悴，说话声细听下去能感觉到中气不足。整个外形虽不能说是骨瘦如柴，却也是病弱的很，看上去就不像有长寿之相。</p><p>这下叶蓉兰心下明白为何刘侧妃等府中其他人抱团对自己有敌意了，不仅仅是分宠，恐怕更多是自家的娘家实力了。万一王妃真不好了，而府内其他人的娘家真没有比自家强的。</p><p>难怪！</p><p>叶蓉兰猜透这点后，垂了眸子。</p><p>王妃年少时救王爷母妃就伤了元气，再加上上次生产血崩，差点救不会来，自此便成了如今模样。先不说救命之恩，就光王妃和王爷青梅竹马，少年夫妻情就不比寻常，再加上王妃娘家乃是世袭勋贵之一鲁国公。这几重加一起让王妃在府内是说一不二，其他受宠的，胆敢在王妃跟前撒野的，基本上都活不过三天。</p><p>就在叶蓉兰安安静静地坐着，思索着怎么找机会开口的时候，王妃眼光却看了过来。</p><p>“兰儿身体如今可大好了？”</p><p>王妃声音温和，问她。</p><p>叶蓉兰赶紧起身行礼，低眉顺眼，跪谢道：“娘娘请来的府医十分得力，嫔妾已经大好了，特来谢过娘娘的关爱。”</p><p>同时双膝跪下叩首磕头后，抬起头请罪道：“嫔妾年幼被家中宠坏了，以至前些日子在娘娘跟前行止无状，后又惊扰了朱美人。这些日子里躺在床上细细反省，始觉嫔妾往日多有不足之处。幸得娘娘先是不嫌弃，谆谆指点，后又及时救治朱美人，方没有让嫔妾酿成大错，如今醍醐灌顶，以后定当谨言慎行，不负娘娘教导。”</p><p>叶蓉兰心底的想法，别人探不到。只是刚刚这份做小伏低的姿态，再配上已吃教训的后悔的表情，让屋里的一堆女人惊了。这…还是那个承了宠就傻不拉几去飞扬跳脱的叶蓉兰么？</p><p>叶蓉兰的这份做派，先不说真不真心，就光这份努力认错并且保证改正的态度就让王妃心底比较高兴，她是鲁国公的嫡长女，自小便按着后妃的礼仪来教养，自然是最重视规矩的。</p><p>如今她是王府的主母，肯定见不得原先叶蓉兰那样的跳脱。只是她身子不好，每日除了处理内务，其余时间便都是养身子，实在没心思为了一个叶蓉兰费神，而且王爷还希望和叶蓉兰的娘家保持友好关系，于是就更不能随便动了。不然的话，王妃恐怕是直接把叶蓉兰扔到冷院再也不闻不问的心都有。</p><p>再说，叶蓉兰原先那样没脑子，不知天高地厚地张狂，哪怕王爷希望和叶家保持关系，但也会厌了叶蓉兰。而后院一个被王爷厌恶的女子根本翻不起大浪，王妃是一点都不担心她能起什么幺蛾子。</p><hr><center> —— 未完待续 —— </center><hr>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      
      
        &lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;作者: &lt;a href=&quot;http://weibo.com/paigu77&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener&quot;&gt;@魂兮&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;h2 id=&quot;第2章-初见王妃&quot;&gt;&lt;a href=&quot;#
      
    
    </summary>
    
      <category term="侧室准则" scheme="http://www.hunxi99.com/categories/%E4%BE%A7%E5%AE%A4%E5%87%86%E5%88%99/"/>
    
    
      <category term="原创" scheme="http://www.hunxi99.com/tags/%E5%8E%9F%E5%88%9B/"/>
    
      <category term="小说" scheme="http://www.hunxi99.com/tags/%E5%B0%8F%E8%AF%B4/"/>
    
      <category term="女频" scheme="http://www.hunxi99.com/tags/%E5%A5%B3%E9%A2%91/"/>
    
      <category term="权利" scheme="http://www.hunxi99.com/tags/%E6%9D%83%E5%88%A9/"/>
    
      <category term="斗争" scheme="http://www.hunxi99.com/tags/%E6%96%97%E4%BA%89/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>侧室准则【1】穿成侧室</title>
    <link href="http://www.hunxi99.com/ceshi-01.html"/>
    <id>http://www.hunxi99.com/ceshi-01.html</id>
    <published>2019-02-19T03:26:44.000Z</published>
    <updated>2019-02-22T10:23:49.471Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<blockquote><p>作者: <a href="http://weibo.com/paigu77" target="_blank" rel="noopener">@魂兮</a></p></blockquote><h2 id="第1章-穿成侧室"><a href="#第1章-穿成侧室" class="headerlink" title="第1章 穿成侧室"></a>第1章 穿成侧室</h2><p>周菲菲是个敬业称职的高级心理分析师，车祸前手里还在看手上病人的最新进展。</p><p>等她再次醒过来之后，只感觉全身冰凉无比，仿佛刚从冬日的水里出来，风一吹，嗖凉嗖凉的。</p><p>让她情不自禁裹了裹被子，可这一动作却引来了旁边的惊呼声：“主子醒了！！快传府医！”</p><p>这声音宛如天雷，炸得周菲菲瞬间头脑清明，立马睁开眼睛，却看到一张带着自责和惊喜的娃娃脸，正冲着自己直嚷嚷：“主子，奴婢就回去取个披肩，您怎么就和朱美人一起掉进池子里面了？真真吓死奴婢了！”</p><p>周菲菲睁大眼睛，看着周围陌生的一切，什么主子、奴婢的，拍电视剧吗？！</p><p>紧接着头部再次传来一阵阵疼感，就好像再被填充东西的感觉，让脑内涨涨的。</p><p>周菲菲一边疼着，一边发现自己脑内多了各种人影片段，且从脑子里逐一翻过，速度极快，让她忍不住敲了敲脑袋，然后又摇摇头。</p><p>因为她一直没说话，周围小丫头们吓坏了好似在说些什么，只可惜周菲菲正在消化脑子里面的东西，几乎一点都没听清她们在说什么，只看到丫头们的嘴不停的上下动着。</p><p>旁边最靠近周菲菲的小丫头还以为她不舒服，赶紧亲自跑出去催府医上门，正好留下周菲菲自己好好消化下脑子里的各种记忆，完全忽略周围一切。就连府医上门来把脉完了，周菲菲都还没反应过来。</p><p>大约1个时辰后，周菲菲望着床顶幔帐和周围古香古色的木质家具，这才完全确认自己穿越了，而且还穿成王爷的侧室。</p><p>更不妙的是自己这具身体的原主叶蓉兰在给王妃请安回去的路上，经过荷花池的时候被脚下的石子一滑，不小心撞在已怀孕3月有余的朱美人身上，最后叶蓉兰整个人掉进水池，就什么都不知道了。</p><p>等人救起来后，贴身丫鬟小竹立马去请府医，只可惜朱美人因为这次相撞，有滑台征兆，整个府上的医师全部被叫到那边去了。最后小竹求到王妃跟前，这才指了个医师过来给看看。</p><p>重新熬好药的小竹把药汁端了进来，见主子一口气喝下去，这才松了口气，微微道：“还担心主子跟以前一样闹脾气不肯吃药，奴婢还想到时候该怎么办呢！”</p><p>周菲菲顿了下，结合脑子里面关于原主的记忆：叶家三代唯一的嫡系女儿，在家备受上至老夫人、下至哥嫂的疼爱，可谓是哪怕是要月亮星星，叶家各位都得想办法给弄到手。</p><p>因此叶家最后哪怕明知道自家是纯臣、不予皇家拉上关系。可因为这个小孙女叶蓉兰对外形俊朗的周王一见钟情，茶不思、饭不想的，眼见整个人都要去了。叶家老爷子这才带着老妻叩见天家，痛哭不忍家中唯一的幼女离去，这才得以天家赐婚为周王侧妃。</p><p>周菲菲想到原主的过往，不由得心中感叹道：“这该有多爱啊，连当正室都不要了！”，可面上不做声，喝完后直接躺下休息。</p><p>小竹见自家主子不似平常那般吵闹，连忙端着空碗出去，只是轻声嘀咕了句：“小姐好像不一样了，可千万别是脑子在水里泡坏了啊！”</p><p>一想到这，小竹整个人都感觉不好了，而且好像自家小姐从醒了后居然没有大吵大闹让全府不得安宁，这简直太不像小姐了！</p><p>难不成真的…？！</p><p>天呐，可不行啊！得赶紧找机会告诉叶家老夫人。</p><p>就在小竹这些天想尽各种办法想外出一趟的时候，而王府内朱美人因为这次被撞，差点小产，整个后院都被王妃发作了一边，下面的人都不敢给这位叶侧妃的贴身侍女开后门。</p><p>更要命的是这些日子大厨房送过来的吃食一天比一天差，甚至还有不少残羹。不仅如此，就连原本在馨兰院里面的二等、三等奴才、丫鬟嬷嬷都以各种理由被杂役坊调走，单单留下小竹 、小菊两个贴身丫鬟，相互照应着。</p><p>逐渐回神的周菲菲时不时听到过来借人的王府丫鬟的冷嘲热讽，完全不把自己这具身子当主子，活脱脱就好像是一个待处理的妾室一样，不由得让她明白一个道理——电视剧里面的后宫戏、宅斗戏不是假的，没有宠爱的侧室，哪怕只想当个米虫都难啊！</p><p>这王府后院先不说王妃、光侧妃还有1位，美人六七个，更别说还有其他一大堆没名分的。而原主之前只活在情情爱爱之中，每天林妹妹似的伤感，压根就没经过事。就以这次莫名落水为例，几乎谁都能一根指头碾死自己，便是连活下去，都艰难，简直太丢作为侧妃的脸面了。</p><p>如今自己既然占了原主的身子，那自己该怎么才能在王府愉快、安全的做个米虫呢？</p><p>这成为周菲菲首先在考虑的问题，也正好现在自己所在的馨兰院跟个冷宫一样，无人打扰，这才给了她足够的时间翻阅原主的记忆，生怕有什么小地方给弄错了，而出问题。</p><p>不能怨周菲菲小心谨慎，这是一个从未在历史出现过的朝代。作为一个外来户，鬼知道还有什么规矩啊。更何况在在这吃人不吐骨头的王府里，但凡有个差池，搞不好自己就玩完，她可不想浪费老天让她重活的机会。</p><p>又过了三天后，周菲菲见自己身体恢复得七七八八之后，大清早起来后第一件事就是给王妃请安，顺便为自己以往没事就无病呻吟认错，以先博得王妃的原谅。</p><p>她可是想得很明白，虽然王府内最大的是王爷，可平时管理后院，自己的直接上司却是王妃。更何况这个王妃并不是一个摆设，而是曾经对王爷的母妃有救命之恩、手握王府权利的真王妃。要是自己能得王妃的庇佑，起码往后的日子能比现在好不少，况且王妃应该也清楚就原主那兔子般的胆子，哪有胆量陷害王嗣。</p><hr><center> —— 未完待续 —— </center><hr>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      
      
        &lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;作者: &lt;a href=&quot;http://weibo.com/paigu77&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener&quot;&gt;@魂兮&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;h2 id=&quot;第1章-穿成侧室&quot;&gt;&lt;a href=&quot;#
      
    
    </summary>
    
      <category term="侧室准则" scheme="http://www.hunxi99.com/categories/%E4%BE%A7%E5%AE%A4%E5%87%86%E5%88%99/"/>
    
    
      <category term="原创" scheme="http://www.hunxi99.com/tags/%E5%8E%9F%E5%88%9B/"/>
    
      <category term="小说" scheme="http://www.hunxi99.com/tags/%E5%B0%8F%E8%AF%B4/"/>
    
      <category term="女频" scheme="http://www.hunxi99.com/tags/%E5%A5%B3%E9%A2%91/"/>
    
      <category term="权利" scheme="http://www.hunxi99.com/tags/%E6%9D%83%E5%88%A9/"/>
    
      <category term="斗争" scheme="http://www.hunxi99.com/tags/%E6%96%97%E4%BA%89/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>致流浪地球的一分党</title>
    <link href="http://www.hunxi99.com/ping-01.html"/>
    <id>http://www.hunxi99.com/ping-01.html</id>
    <published>2019-02-11T08:17:42.000Z</published>
    <updated>2019-02-11T08:23:33.639Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<blockquote><p>作者: <a href="http://weibo.com/paigu77" target="_blank" rel="noopener">@魂兮</a> </p></blockquote><h2 id="致流浪地球的一分党"><a href="#致流浪地球的一分党" class="headerlink" title="致流浪地球的一分党"></a>致流浪地球的一分党</h2><p>当初看到流浪地球的预告时候，我就在朋友圈说了很期待，结果不负我望，真的不错！</p><p>大年初一跟爱人一起一刷，昨天和爱人一起二刷。</p><p>每刷一次，越发感觉到这部电影的用心和努力，也更为豆X上面的恶意1分而恶心。</p><p>有小伙伴在知乎上总结了那些1分不外乎是以下几种理由：</p><h3 id="1-剧情单一、居然说中文不是英语"><a href="#1-剧情单一、居然说中文不是英语" class="headerlink" title="1.  剧情单一、居然说中文不是英语"></a>1.  剧情单一、居然说中文不是英语</h3><p>我就奇了怪，好莱坞那些钢铁侠、蜘蛛侠、xx英雄等DC、漫威等出品的，哪怕是星际穿越，剧情不都是一条主线通到底，再搭配上亲情或者友情或者爱情的线路进行的吗？  </p><p>人家拍出来就是高分，而咱自己拍出来的全世界同心协力合作的拯救路线，就因为是中国人主导的，你就扯一个剧情单一？</p><p>说你们跪久了腰杆子站不起来都是轻的！</p><p>尤其说因为第一语言是中文，说中文拉低了，导致low。</p><p>我简直无fuck可说，嫌弃中文低俗的，那还不赶紧移民出去找一个不说中文的地儿？！还蹲在全世界说中文最多的地方干啥？</p><p>这已经不是跪久站不起来的问题，而是从里到外就是个慕洋人！估计老外放个屁都是香甜可口口感的！</p><h3 id="2-因为有吴京，含京指数高！"><a href="#2-因为有吴京，含京指数高！" class="headerlink" title="2. 因为有吴京，含京指数高！"></a>2. 因为有吴京，含京指数高！</h3><p>吴京咋了？</p><p>一刀一枪打出来的，比那些流量造出来的靠谱！</p><p>虽然我只是个路人，但战狼2就是好看！ 扬我国威！</p><p>每次海外遇到啥事，祖国的的确确响应很快，撤侨解救很及时，人家弘扬国威咋了？让你们这么酸！</p><p>你美国爸爸的美国队长拍摄上映的时候，知道喊好看。</p><p>自己的国，自己不扬，难不成让咱们十几亿人口扬别的国威？！</p><p>既然这么讨厌自己的国，移民出去啊！放弃国籍啊！还能省些公共资源出来。</p><p>五毛党的确招人烦，但扬国威咋了？</p><p>凭心而论，没有祖国国力强盛，你能过着现在的日子吗？</p><p>能有空在网上瞎比比吗？</p><p>能有空当个键盘侠今天看这个不爽、看那个不爽，肆意发挥你所谓的评论自由吗？</p><p>只允许你的外国爸爸输出文化，咱们自己就不行吗？！</p><p>这双标可真是妥妥的厉害！</p><p>不知道这些评论的人里面有多少还记得当年南斯拉夫大使馆被炸的事。当年咱们只能口头抗议，现在你再让老美炸一个试试？</p><p>为什么当初人家敢，说炸就炸，现在人家不太敢？</p><p>因为国力、国威的强大、日益强大！ 从内里到面上都强大！</p><p>扯远了，回到这部影片。</p><p>再说了，这部电影跟红字就不沾边，反映的是 在全人类生死存亡的危机下，全球人民共同协作，为后世子孙、为人类文明的传承做出的努力！</p><p>并非是一人、一国，而是全世界联合！</p><p>看不懂或者压根就没看的，别瞎比比！</p><h3 id="3-有逻辑bug，不科学、不严谨"><a href="#3-有逻辑bug，不科学、不严谨" class="headerlink" title="3.  有逻辑bug，不科学、不严谨"></a>3.  有逻辑bug，不科学、不严谨</h3><p>原著作者刘慈欣大大说过为了剧情需要，并没有太多研究里面的科学严谨性。</p><p>这部影片作为科幻片，个人觉得没有出格，总比一巴掌拍死一个星球的靠谱吧。</p><p>既然在看科幻电影的时候时时、事事追求其科学性，那为啥不看教育频道的走近科学栏目呢？那里面全是科学、科普！</p><p>流浪地球是科幻电影，不是科普电影，请搞清楚这其中的区别。</p><p>再说了，用现有的目光去衡量几十年后甚至是百年后的科学手段能不能实现爆炸，是不是有点太目光短浅了？</p><p>你们是当现在咱们掌握了全宇宙最牛逼的科技，所以凡是不符合当下科学的就统统不科学？！</p><p>科学</p><p>哲学</p><p>神学</p><p>这三个词的联系搞得清楚吗？</p><p>当初火车发明的时候也被坐马车的嘲笑来着，结果几百年后呢？ 高铁起飞！</p><p>当初人类想上天被称为白日做梦，后来经过祖辈们的不断畅想、改造，在莱特兄弟手上搞出来了飞机，打开空中运输的大门！</p><p>当初还有嫦娥飞月球故事，后来阿姆斯特朗真的登月了！今年咱国家的嫦娥四号甚至拍出了第一张月球背面全景图！</p><p>……</p><p>因此看电影就是看电影，合理的幻想为何不能存在呢？</p><h3 id="4-和原著不一样，所以1分"><a href="#4-和原著不一样，所以1分" class="headerlink" title="4.  和原著不一样，所以1分"></a>4.  和原著不一样，所以1分</h3><p>原著一共3万字左右，流浪地球只是选取了其中一个几千字的剧情。你觉得人家改得不行，那你说说怎么改？</p><p>明明人家在当时环境下已经做得很不错了，就因为你是原著党，就能无脑抨击人家电影差？</p><p>原著是原著，电影是电影，这是两回事！ 请看电影的时候，别纠结原著，就当看了个同人系列.</p><h3 id="5-杠精，别人打5星，我就打1星"><a href="#5-杠精，别人打5星，我就打1星" class="headerlink" title="5.  杠精，别人打5星，我就打1星"></a>5.  杠精，别人打5星，我就打1星</h3><p>这类人，无法交流，我向来不跟杠精接触。</p><h3 id="6-水军"><a href="#6-水军" class="headerlink" title="6. 水军"></a>6. 水军</h3><p>为何会有这类人出现，不多评价，知乎上有不少分析。</p><h3 id="7-韩朵朵和TIM的存在"><a href="#7-韩朵朵和TIM的存在" class="headerlink" title="7. 韩朵朵和TIM的存在"></a>7. 韩朵朵和TIM的存在</h3><p>韩朵朵和TIM出场的时候的确不太讨喜，包括我在内。</p><p>从头到尾并不能给整个救援提供任何帮助，觉得可以被剪掉。可是后来二刷的时候，突然意识到他们所代表的不就是芸芸众生吗？</p><p>没有实际生存技能不说，还有点小自私。</p><p>如果因为这样的角色就把他们被剪掉，那么为何不干脆拍成放弃地球，让飞船派搭载着有用的人走呢？</p><p>而结局的时候，Tim也准备用自己救刘户口；</p><p>而朵朵也以初中生的角度临时广播演讲，当然这段演讲的确处理有问题，但这不是角色的问题，而是演员处理不太好，并没有把一个忐忐忑忑的初中生面对生死存亡的感觉展现出来。</p><p>最后，这部电影虽然有不少瑕疵，例如有场景和台词不匹配的地方，不过我能理解。因为春节档期，时间有限，有删减也很正常。同时我也期待哪天能放出未删减版本的就完美了！</p><p>服装、车载等道具真的很工业化，至少给我的感觉是一种厚重的科技感，一看就知道剧组真的是用心做了，并不是敷衍了事。</p><p>剧情也是紧贴主线，并不让中二支线占据大量时间，就是没有大量的挂羊头卖狗肉的剧情充斥，至少我满意了。</p><p>最后的最后，有人的地方就有江湖，期待后续啊！更期待历经100代人后，流浪地球到达目标星系后的剧情啊！</p><p>这次真的是最后了， 正如郭导自己说的，这次小球球的诞生很不容易。</p><p>我愿意为之贡献自己微不足道的力量，例如三刷、甚至四刷！</p><p>不瞒大家说，昨天二刷的时候，最后吴京跟刘户口说的话，我还是哭了，还被爱人一顿笑话。。。可是就是不由自主，最后看着刘户口刷汽车卡成为初级驾驶员，很欣慰，他以自己的方式成为为流浪计划贡献的一员，为后世人类文明传承贡献出自己的力量。</p><p>流浪地球作为第一部我国出品的、绝对能上台面的科幻电影，请给他一个观看后公正的评价！而不是如豆X上的人云亦云，无脑黑！</p><hr><center> —— 本文结束 —— </center><hr>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      
      
        &lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;作者: &lt;a href=&quot;http://weibo.com/paigu77&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener&quot;&gt;@魂兮&lt;/a&gt; &lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;h2 id=&quot;致流浪地球的一分党&quot;&gt;&lt;a href=
      
    
    </summary>
    
      <category term="电影游戏评论" scheme="http://www.hunxi99.com/categories/%E7%94%B5%E5%BD%B1%E6%B8%B8%E6%88%8F%E8%AF%84%E8%AE%BA/"/>
    
    
      <category term="原创" scheme="http://www.hunxi99.com/tags/%E5%8E%9F%E5%88%9B/"/>
    
      <category term="评论" scheme="http://www.hunxi99.com/tags/%E8%AF%84%E8%AE%BA/"/>
    
      <category term="测评" scheme="http://www.hunxi99.com/tags/%E6%B5%8B%E8%AF%84/"/>
    
      <category term="电影" scheme="http://www.hunxi99.com/tags/%E7%94%B5%E5%BD%B1/"/>
    
      <category term="热点" scheme="http://www.hunxi99.com/tags/%E7%83%AD%E7%82%B9/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>超品女相师【12】小教训</title>
    <link href="http://www.hunxi99.com/chaopin-12.html"/>
    <id>http://www.hunxi99.com/chaopin-12.html</id>
    <published>2019-01-31T13:53:36.000Z</published>
    <updated>2019-01-31T13:55:51.107Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<blockquote><p>作者: <a href="http://weibo.com/paigu77" target="_blank" rel="noopener">@魂兮</a></p></blockquote><h2 id="第12章-小教训"><a href="#第12章-小教训" class="headerlink" title="第12章  小教训"></a>第12章  小教训</h2><p>这个时候张广文和张辰飞也到了道观门口，传承器灵感应到后三言两语将后面的话说完又将打印传授给张梓晴的口诀直接打入她的大脑中，就一脚将张梓晴的意识踢出系统，还补了一句：“你爷爷回来了。”</p><p>原本还准备在心中埋汰几句的张梓晴，顿时从床上跳了起来，冲出房间到大厅，正好了张广文撞了个满怀，嘴上还嚷嚷道：“爷爷！！你真回来啦？！！那也太管用了吧！”</p><p>张广文一听这句话，左手直接敲了下张梓晴的额头，没好气说道：“怎么说话的！什么叫 ‘你真回来了’？！难道我不能回来吗？”</p><p>而跟在后面的张辰飞则是注意到了方才张梓晴说的后半句话，于是插嘴问道：“什么是‘那也太管用了‘？’”</p><p>额，张梓晴这才想到似乎自己多嘴了，目光扫向自己爷爷，心想：“布阵的事到底说不说呢？”，嘴上还是支支吾吾的回答道：“我是说师兄太管用了！！”</p><p>有了张辰飞的发问，张广文也想起来自己一路上想问的话，脸色严肃问道：“梦仙儿告诉我真的是你去赵家布阵的？”</p><p>“啊！原来爷爷您都知道了啊！这个梦仙儿！” </p><p>张梓晴还在犹豫要不要说说话的时候，哪里想到自己会被梦仙儿出卖了啊，只得点点头，然后鹌鹑一样站一边，准备听自己爷爷的长篇大论。</p><p>“哈哈哈哈！！苍天有眼！我道门分之张氏一族有继承人了啊！”</p><p>有了张梓晴的确认，张广文首先是开怀大笑，早就忘记当他发现有人布阵害人的时候，还准备清君侧呢。</p><p>旁边站着的张辰飞嘴角也翘了起来，他跟随张广文多年，完全知道自己师父想培养继承人的愿望。而自己因为有其他身份在身无法帮师父完成这个夙愿，一直以来也是他的一个心结，现在有师妹在了……真好！</p><p>张辰飞打量着对面小小的人儿，然后皱了下眉毛，暗道：“太瘦弱了！以后一定要好好练练师妹，恩，得让她有自保能力！”</p><p>张梓晴也没想到就这么短短几分钟时间张辰飞心里就已经给她制定好了一系列的训练计划。</p><p>张广文还在乐呵的时候，看着两个小辈的目光都放在自己身上，忍不住收了声，说道：“好了，很晚了，今天都先好好休息！小晴子，等你伤好后每天早上8点去书房找我。”</p><p>张梓晴一听自己以后没法睡懒觉了，可这时候也不敢在张广文兴头上浇冷水抵抗，只得不情不愿地应了个“喔”字。心中则是忍不住吐槽：“等我学会占卜了，一定要把老头你曾经穿过的底裤都扒出来！！”</p><p>就在这时，张梓晴脑子里几行字印在龟甲上 “张广文，1910年出生，参加过抗战，曾任高位。不喜穿内裤。”</p><p>“老头！！居然是个变态！” </p><p>张梓晴看到这一行字差点惊呼出来。紧接着想起来这龟甲好像是传承器灵送自己的拜师礼，叫什么伏羲八卦甲来着。</p><p>这下张梓晴惊目口呆，心中掀起惊涛骇浪，难以相信世间居然有这么牛的东西！！</p><p>于是赶紧沟通传承器灵：“这拜师礼好霸道啊！那是不是只要我想知道就没有不知道的事啊！”</p><p>“是啊！” </p><p>传承器灵语气不明地回了句：“只要你肯定努力，的确什么都能知道！”</p><p>得到这个答案，张梓晴除了想说“本大爷要发了”了之外，更是得意至极，于是默默想着：“那我看看师兄到底是何方神圣，这个年代了怎么还会有人追杀！”</p><p>默念“张辰飞”三个字，然后张梓晴就准备等伏羲八卦甲将结果显现出来。 </p><p>可刚念完“飞”字，张梓晴就感觉有针扎头皮的刺痛感，然后就失去知觉了。</p><p>在系统里面的传承器灵看到这一幕，念道：“不让你吃点苦头，怎么会明白没有金刚钻别揽瓷器活的道理！”</p><p>外面张广文和张辰飞看到张梓晴没有任何征兆的人就往下倒，吓一跳。</p><p>张辰飞反应最快，在张梓晴和地面有个亲密接触之前，扶住了张梓晴。然后手一圈，将人抱起来，张广文借机一手搭载张梓晴右手脉搏处。</p><p>半分钟后</p><p>张广文松了口气，一边示意张辰飞将人抱回房间，一边说道：“没什么大碍，就是脱力了！看来在赵家布阵对她来说也还是个负担！”</p><p>张辰飞点点头，按照张广文的指示把人放在软塌上，顺手盖上被子后，就和张广文一起退了出去。</p><p>而张梓晴则是进入到系统内，特别不理解为什么自己会晕，质问道：“器灵大爷，你不是说我能什么都知道吗？！怎么还让我晕了！”</p><p>传承器灵则是不屑：“就你！半吊子真气选手还想完全操控伏羲八卦甲！”</p><p>“真气？什么意思！” 张梓晴虽然年纪不大，但也听得出来这口吻中的嘲讽，顶嘴道。</p><p>然而传承器灵没回答，而是话锋一转再次开启授课模式：“现在给你上第二课——适可而止！”</p><p>张梓晴不明白传承器灵的意思，但也知道传承器灵一旦进入这种状态了肯定是什么要交代自己。于是原本还打算继续执拗下去的心态也逐渐放松，专心听传承器灵的介绍。</p><p>“前面说过咱们道门的几大传承的基础是法力，对吧？ 其实法力就是由修炼的真气。一般来说，真气不足的话则这些手段是无法施展开的。刚才你之所以会晕倒，最主要原因就是你体内的真气并不能支撑短时间内两次开启伏羲八卦甲！若不是你从年幼就开始习入门练气术，在身体出于危险状态下的时候会以昏阙来保护自己，那刚才你第二次使用的时候就会被伏羲八卦甲强行抽取精血来补充你的真气！ 而人亏了气血，你也自小跟着张广文，那后果会是什么，也不用我啰嗦！”</p><p>一段话下来，尽管只是意识进入了系统，但也能看到张梓晴发白的脸色，她没想过居然还会有这后果。忽然想起来遗忘很久的场景，年少时自己被老爷子张广文按着强制打坐练气的时候，张广文曾经也说过类似的话：“气足可御万物。”</p><p>当时还不明白这时啥意思，现在看来那个“御”字其实就是掌控的意思了。</p><p>看到张梓晴沉默不语，一心反省的模样，传承器灵也松了口气。它也怕这野丫头会做一些超过她目前能力之外的事，到时候毁了根基就是它这个传承器灵系统没做好导师职责的错了。</p><hr><center> —— 未完待续 —— </center><hr>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      
      
        &lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;作者: &lt;a href=&quot;http://weibo.com/paigu77&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener&quot;&gt;@魂兮&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;h2 id=&quot;第12章-小教训&quot;&gt;&lt;a href=&quot;#
      
    
    </summary>
    
      <category term="超品女相师" scheme="http://www.hunxi99.com/categories/%E8%B6%85%E5%93%81%E5%A5%B3%E7%9B%B8%E5%B8%88/"/>
    
    
      <category term="原创" scheme="http://www.hunxi99.com/tags/%E5%8E%9F%E5%88%9B/"/>
    
      <category term="小说" scheme="http://www.hunxi99.com/tags/%E5%B0%8F%E8%AF%B4/"/>
    
      <category term="长篇" scheme="http://www.hunxi99.com/tags/%E9%95%BF%E7%AF%87/"/>
    
      <category term="连载" scheme="http://www.hunxi99.com/tags/%E8%BF%9E%E8%BD%BD/"/>
    
      <category term="女频" scheme="http://www.hunxi99.com/tags/%E5%A5%B3%E9%A2%91/"/>
    
      <category term="奇幻" scheme="http://www.hunxi99.com/tags/%E5%A5%87%E5%B9%BB/"/>
    
      <category term="都市" scheme="http://www.hunxi99.com/tags/%E9%83%BD%E5%B8%82/"/>
    
      <category term="玄幻" scheme="http://www.hunxi99.com/tags/%E7%8E%84%E5%B9%BB/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>超品女相师【11】正式学习</title>
    <link href="http://www.hunxi99.com/chaopin-11.html"/>
    <id>http://www.hunxi99.com/chaopin-11.html</id>
    <published>2019-01-25T02:52:31.000Z</published>
    <updated>2019-01-25T02:54:06.293Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<blockquote><p>作者: <a href="http://weibo.com/paigu77" target="_blank" rel="noopener">@魂兮</a></p></blockquote><h2 id="第11章-正式学习"><a href="#第11章-正式学习" class="headerlink" title="第11章  正式学习"></a>第11章  正式学习</h2><p>张梓晴回到道观，看时间已经晚上八九点了，便自觉地洗刷刷后回到房间躺下，按照传承器灵的交代意识直接进了系统。</p><p>刚进来就听到传承器灵严肃的声音，说道：“今天是你第一次正式接受道门传传承器灵，先按照我说的对着面前的画像行拜师礼。”</p><p>张梓晴没有捣乱，规规矩矩按照古礼三跪九叩。</p><p>都完成后，传承器灵接着说道：“鬼谷祖师遗言交代过，让我替他告诫道门戒律，简单说就是‘四不得’。</p><p>一 不得欺师灭祖；</p><p>二 滥杀无辜、奸淫掳掠；</p><p>三 不得豢养邪物、妄害生灵；</p><p>四 不得骄纵霸蛮；”</p><p>听完这些后，张梓晴主动回道：“谨遵师命！”</p><p>“哐啷！” 一声</p><p>张梓晴看到供奉祖师画像的桌前出现一块龟甲，耳边响起传承器灵解释的声音：“这时拜师礼——伏羲八卦甲，是祖师从伏羲墓找到的！等你融合完后，它的妙用你自会知晓。”</p><p>张梓晴手碰到伏羲八卦甲的时候，就见青光一闪，直接融入到意识形态的张梓晴身体中。一时间只见张梓晴身上冒出五色光芒，张梓晴也不经感叹道：“幸亏是在系统内，这不然肉身融合的话，人身体自动发光，还不把看到的人下晕过去啊！”</p><p>约莫两三分钟后，随着龟甲的自动融合，张梓晴忽然感觉到自己脑子里好像多了不少东西一样，具体是什么，她也很难说清楚。</p><p>传承器灵看到张梓晴差不多都融合完了后，咳嗽了下，正式说道：“好了，龟甲的问题，一会你出去了自行尝试就行，现在言归正传。”</p><p>张梓晴放下龟甲的事情，将注意力转移到传承器灵的话中，一副洗耳恭听的模样让传承器灵也暗自满意，看来这丫头是真打算好好学了啊！</p><p>于是传承器灵也开始认真起来，介绍道：“上次跟你提到过咱们道门的四大传传承器灵——占卜堪舆、通灵降妖、术、医。其中占卜堪舆又称测算命运和勘测祖地，你爷爷经常用的六爻起卦和测字都属于这块。但你即将要学的是万经之首《易经》，包括《连山》、《归藏》、《周易》三大经书。”</p><p>刚说到这里，张梓晴想到小时候爷爷提过类似的话，而且说过现在只有《周易》这本书才存世，于是忍不住插嘴道：“爷爷说《连山》和《归藏》早已失传，那我学会的话会不会很突兀呢？”</p><p>“不错！能想到这点！这就是我马上要交代你的，关于这两本因为影响甚大，所以你必须保密不得外传！” 传承器灵叮嘱道。</p><p>“好！” 可张梓晴心中的八卦因子又冒出了，继续问道：“那这两本经书为什么会消失呢？”</p><p>传承器灵深深看了眼张梓晴，想到她已经是道门的嫡系弟子，不用在顾忌那么多，于是回道:“因为它们影响太大，可以驾驭时空。而且他们并没有消失，只是不再这片空间而已。好了，其他的，等时机到了，你自会知晓。”</p><p>张梓晴被这答案惊到了，驾驭时空！那是什么样的力量？将来我也可以掌控这种能力吗？ 心中忍不住畅想未来。</p><p>传承器灵看着张梓晴的表情先是惊讶，而后是期待，就猜到这丫头想的什么了。为了让张梓晴坚定学下去的心态，蛊惑道：“想当年我鬼谷嫡系弟子哪一个不是腾云驾雾，掌换时空！只要你不怕苦，用心学习！假以时日，你肯定也可以！”</p><p>张梓晴仿佛找到了自己未来一段时间的目标，双手紧握，心中暗自发誓道：“我一定会做到！”</p><p>感受到张梓晴从里到外发生的变化，传承器灵知道自己目的已成，更是用心教导道：“通灵降妖，能沟通阴阳，以降妖伏魔为己任。而且当你的道门真气小成的时候，就可以尝试开启阴阳路，两界走一走。最重要的是，你还能召唤阴灵帮你完成你想做的事，而获得你的符印加持的阴灵就好像拿到了赦免证，可以自由行走在阴阳两路，不受地府和阳间监察官的制约。”</p><p>传承器灵看到张梓晴若有所思，似乎不理解的样子，专门解释了道：“就像你上次召唤出来的那个小家伙就是属于通灵！她现在就可以随意出入那些有寺庙、有门神看管的场所，当然她还是依然受制于你。 明白了吗？”</p><p>“嗯！懂了！不过我想知道什么时候我才能开启阴阳路啊！” 听完这么多，张梓晴又忍不住期待自己行走那个被认为是封建迷信的地方，于是问道。</p><p>“看你真气修炼的进度了！” 传承器灵翻了个白眼，这丫头还真胆子大，敢想！不过，这样好啊！</p><p>不等张梓晴继续发问，传承器灵再次讲道：“术，道门布阵以及攻防之法，可杀人于千里之外、无形之中。阵法主要是以先天八卦和后天八卦演变而来，比如八门金锁阵、八卦阵等，会以《奇门遁甲》为案例给你重点讲解。医，道门弟子行医济世，到时候会有《医经》三卷，你也不能放松！”</p><p>“现在医学这么发达，都隔了上千年的东西，还能有用吗？” 这一点，张梓晴有些不太相信，质疑道。</p><p>“哼！无知竖子！” 传承器灵斥责道：“别说你们现在只是个中叶时代科技远不到当年远古史前时代的水平，即使当年，咱们道门弟子就可以仅凭医术行走江湖，供万人敬仰！你熟知的神农氏、扁鹊、华佗、张仲景、皇甫谧、叶桂、孙思邈、钱乙、宋慈、李时珍、葛洪，各个都是出自道门分支医门中人！”</p><p>说到这里的时候，传承器灵忍不住提高嗓音，骨子里都是骄傲之色。</p><p>“我靠！！这么牛！”如果说之前几门，张梓晴只是感觉学会这些东西能让自己不再受人制约，对道门本身并没有什么感觉，而现在简直是崇拜，那种由衷的崇拜！就听到这些个明响历史的神医，张梓晴全身的鸡血都旺了起来，迫不及待想开始学习。</p><p>看到张梓晴眼珠子都开始发红，传承器灵则话题一转，说道：“不过这一切的基础都是——真气，只有将全身的气息彻底转化成真气，你才具有沟通天地灵气的能力，才能真正的占卜堪舆、通灵、布阵、医人。”</p><p>“啊！！”这下子宛如一盆冷水，浇得张梓晴透心凉。她还想着赶紧开始进入正题，可现在在这之前，还得解决真气问题了，但并不就此放弃，问道：“什么是真气？”</p><p>“真气就是内力的下一步。内功修炼分为，练气、凝气、真气三个阶段。普通人能进入练气阶段成为内功高手就很不错了；要能再进一步成为凝气修炼者，就堪比一代宗师；再下一步就是将全身的内力全部转化成真气，这个时候就相当于一只脚买进修仙者的队伍。而一个真气修炼者，普通枪支弹药对他已经是无效状态，因为这个时候他的速度和反应已经不必子弹慢！“</p><p>张梓晴张大嘴巴，意识到传承器灵刚才说的话给她开启了一个新的世界大门。 修仙者？真的存在吗？ 但如果没有的话，那怎么会有腾云驾雾呢？</p><p>看到张梓晴已经沉寂在其中，消化自己刚才说的话，传承器灵再次开口道：“其实你体内已经有一丝真气了，这也是为什么祖师的牌位经历几十代人手，包括你爷爷在内，也有人的血不小心沾染道牌位上，但从没被人激活过。”</p><p>“那我怎么感受不到？” 张梓晴仔细感应了下，问道。</p><p>传承器灵这个时候很耐心，一点都因为张梓晴的这些小问题而感到烦躁，解释道：“因为很淡，而且如果你没得到系统认可的话，想必不到半年这丝真气也会逐渐消失。不过你的身体素质由于曾经有这丝真气的存在，会比常人好很多，不说长命百岁、百毒不侵，但也不会差太多了！”</p><p>“啊！那现在该怎么办？不能让它消失啊！” </p><p>听到只有半年的时间，张梓晴一下子紧张了，就下意识觉得要是真气没了，系统也会远离自己而去。自己准备开挂的生活也会被掐断，所以赶紧问道。</p><p>传承器灵理解张梓晴的紧张，也满意她的在乎，不慌不忙回道：“别急，一会传授给你一套心法口诀，每天早起晚睡的时候吐纳养气，坚持下去，这丝真气必能发展壮大。”</p><hr><center> —— 未完待续 —— </center><hr>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      
      
        &lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;作者: &lt;a href=&quot;http://weibo.com/paigu77&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener&quot;&gt;@魂兮&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;h2 id=&quot;第11章-正式学习&quot;&gt;&lt;a href=&quot;
      
    
    </summary>
    
      <category term="超品女相师" scheme="http://www.hunxi99.com/categories/%E8%B6%85%E5%93%81%E5%A5%B3%E7%9B%B8%E5%B8%88/"/>
    
    
      <category term="原创" scheme="http://www.hunxi99.com/tags/%E5%8E%9F%E5%88%9B/"/>
    
      <category term="小说" scheme="http://www.hunxi99.com/tags/%E5%B0%8F%E8%AF%B4/"/>
    
      <category term="长篇" scheme="http://www.hunxi99.com/tags/%E9%95%BF%E7%AF%87/"/>
    
      <category term="连载" scheme="http://www.hunxi99.com/tags/%E8%BF%9E%E8%BD%BD/"/>
    
      <category term="女频" scheme="http://www.hunxi99.com/tags/%E5%A5%B3%E9%A2%91/"/>
    
      <category term="奇幻" scheme="http://www.hunxi99.com/tags/%E5%A5%87%E5%B9%BB/"/>
    
      <category term="都市" scheme="http://www.hunxi99.com/tags/%E9%83%BD%E5%B8%82/"/>
    
      <category term="玄幻" scheme="http://www.hunxi99.com/tags/%E7%8E%84%E5%B9%BB/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>超品女相师【10】改动</title>
    <link href="http://www.hunxi99.com/chaopin-10.html"/>
    <id>http://www.hunxi99.com/chaopin-10.html</id>
    <published>2019-01-21T07:32:14.000Z</published>
    <updated>2019-01-21T07:34:27.300Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<blockquote><p>作者: <a href="http://weibo.com/paigu77" target="_blank" rel="noopener">@魂兮</a></p></blockquote><h2 id="第10章-改动"><a href="#第10章-改动" class="headerlink" title="第10章 改动"></a>第10章 改动</h2><p>帮老太太捯饬好完后，张梓晴再三婉拒老太太的挽留后，回到家属院大楼的空地上，四处张望着。</p><p>旁人看上去张梓晴似乎在等什么人，实则是在梦仙儿的指认下，张梓晴找到了赵家所在的楼房，正好是独立的一套小楼。</p><p>张梓晴慢慢晃悠过去，路上一般感叹不亏是公安局家属院啊，这里面绿化真不赖！然后有按照传承器灵教导的“左青龙、右白虎、前朱雀、后玄武”迅速确定出白虎的方位。</p><p>到达白虎位后，正好应对着一片小花园，土壤质地比较松软，张梓晴心想这真是省了不少事。加入是硬土地的话，还得通过内力将楠木钉打入地面，现在容易多了。</p><p>于是张梓晴假装蹲下系鞋带的刹那间，将口袋中的三枚楠木钉取出，只见银光一闪，三枚楠木订直直钉入白虎位，紧接着张梓晴右手一按，三枚楠木钉完全没入软泥地中。 几乎在楠木钉入地的同时，这一片原本安静祥和的气息瞬间发生变化。 </p><p>白虎位大量煞气腾空而起形成一张血盆大口，好似白虎在宣告自己被打扰的不满。就连远在看守所的张广文就有了感应，皱着眉头暗想：“西南方位，煞气？谁在布阵？！这么大煞气！！”</p><p>而夏杰也感觉到张广文的变化，顺着师父的目光望过去，一片灰红色的煞气拔天而起。顿时也跟着皱着眉头：“是谁这么大手笔？”</p><p>虽然夏杰没有跟张广文专门学怎么布阵，但由于他自己的七杀命格，天生对这些煞气极其敏感甚至能提前预知这类气息会在哪里出现。因此当他看向西南方的时候，眼睛就会自然出现那片煞气的样子，就好像在附近一样。</p><p>感受到这，张广文也顾不上之前的打算，一把站起来就往外走，惊得后面的人不知所措。刚才说了什么？怎么老爷子说走就走了？</p><p>紧接着夏杰也走了，这下两个关键的人都离开了。看守所的这人都送了口气，终于把两个煞神打发了啊！</p><p>连安市长也松了口气，警告赵政几句了后也就撤了。</p><p>其实如果说是个普通的风水师来布阵的话，不会这么快反就有反应。但这次出手的是张梓晴，道门祖师鬼谷的嫡系传传承器灵者，不出手则以，一出手势必一击必中。</p><p>要知道名响历史的李淳风、袁天罡等等可都是鬼谷道门其他支脉的风水师，支脉传承都能在当初的历史中留下一笔，更别说已经几百年没出的嫡系弟子了！</p><p>而在系统内一直默默关注的传承器灵都已经做好随时帮张梓晴抵挡掉这次布阵带来的天机惩罚，可等了半天硬是半点反应都没有。</p><p>传承器灵在系统里面纳闷了：“奇怪，这丫头的动作这么大，几乎乱了这小片天地的气息天机。按理说老天会对布阵者降下惩罚，尽管现在天路已关，可怎么都会让受伤吧？可这丫头居然连喘气都没有！？真是活见鬼了！”</p><p>差不多半个小时过去后，张梓晴站在原地感应到白虎的气息开始混乱，便知道一切大功告成。然后哼着小调，一蹦一跳走出小区大门，任谁都猜不到这天机絮乱是这个才十二岁的小姑娘干出来的。</p><p>看着这大手笔，暗中的梦仙儿也愣住傻眼了 ：“我的小祖宗啊！四方神之一的白虎你也敢这么玩！！我该怎么给老爷子汇报喽？”</p><p>就在梦仙儿准备飘出去的时候，外面夏杰开着车进来了。</p><p>别问为啥人家就随便进来了，但凡看到那车玻璃上贴着各种特殊地方的准入许可证的门卫都不会阻拦，所以别看不起门卫，尤其是在军政相关的看大门的门卫，人家眼睛可亮着呢。</p><p>看到夏杰扶着张广文下车，梦仙儿赶紧飘了过去，说道：“老爷子，您怎么出来了？”</p><p>“怎么？我就不能出来了？！” 张广文也没避讳夏杰在场，回答道。</p><p>夏杰看老爷子忽然说话，想到张广文还有的身份，就猜到周围应该有其他生物，干脆闭嘴，顺着感应的煞气方向走去。</p><p>“额！您不是说要好好训练小晴子吗？” 梦仙儿被噎了一句，然后拿张广文之前说过的话回道。</p><p>可这会张广文没心思想其他的，想到梦仙儿在场，搞不好看到是谁下手了，干脆问道：“这阵谁布的？敢在公安家属院动手，胆子不小啊！”</p><p>梦仙儿听出老爷子语气不佳，犹豫要不要说实话呢？ 不过一想到要是老爷子知道是自家孙女干的话，会怎样呢？ 所以干脆道：“您孙女。”</p><p>“我问是谁布的这钉镇白虎阵，你提小晴作甚？” 张广文还没反应过来，追问道。</p><p>梦仙儿忍不住翻了个白眼，强调道：“就是您孙女，张梓晴，半个小时之前做的！”</p><p>这下张广文被震到了，张开嘴半天没说出话来，最后只化成一句问道：“你说的是张梓晴，那小时候被我满山追的那丫头？确定是她？”</p><p>在不远处也同样听到这句话的夏杰也愣了下，不过看到  自己眼前被动了风水的小楼正是下属回的短信“ 赵政，9号楼”，于是走回去给张广文解释道：“师父，这个楼是赵政的。”</p><p>张广文听到这话就明白了自家这个小魔女这么做无非是报复赵家。</p><p>“可问题是自己从来没教她这些啊，从哪里学的？莫非是做完在书房中……？”</p><p>想到这，张广文朝着梦仙儿问道：“昨晚上小晴在书房学得怎么样？”</p><p>梦仙儿回想了下昨晚的事情，感觉应该是成了，老实回答道：“应该是成功了吧。” 然后又将自己当时的感受——束缚感消失，一一跟老爷子描述了下。</p><p>“哈哈哈！！老子的孙女果然不凡！！”</p><p>听完梦仙儿的汇报，张广文明白张梓晴肯定是学会了，然后还自己脑补了张梓晴顺带自学这个阵法的场景。</p><p>原本还对这冲天煞气的始作俑者不满，准备出手教训的张广文瞬间忘记这想法，反而开心大笑起来，补充道：“看在这件事上，那老子就只找赵政的麻烦吧！” </p><p>然后张广文走到白虎位，冲着张梓晴埋钉的地方，一道内力打了下去，紧接着两枚楠木钉被吸出来，被张广文拿在手上把玩了会，然后重新虚空画了几笔，口吐“印”字。</p><p>随之而去的闪着白光的符号迅速埋入地底，覆盖在原本又受伤的白虎位上。几分钟后，符印完全融合在白虎位上，从而白虎位上冒出的煞气也逐渐开始减少，直至只有之前的一半。</p><p>张广文在反复检查、确认目前的阵法只会对屋主有影响，不会波及屋内的居住人口后，便示意夏杰带自己离开这里。</p><p>路上，张广文还是抑制不住自己喜悦的心情，不停跟开车的夏杰唠叨当年为了逼张梓晴学习这些术法想尽了各种办法，都没有效果。想不到这次偶尔被赵政抓走反而促进了张梓晴的学习之心，不由得感叹道：“早知道这招有效，就该早点演戏了，也不会浪费这七八年的时间了！” 然后话一转，问道：“对了，小杰，你见过那丫头了吗？” </p><p>夏杰眼前自动浮现出早上两人碰面的场景，那丫头能伸能屈的样子，嘴角往上微微翘起，回道：“嗯！”</p><p>张广文看着自己这得意弟子，目光逐渐移到脸上鼻梁处，发现一道淡淡的横纹，赶紧问：“你之前遇到袭击了？”</p><p>夏杰一点也不奇怪自己师父能看出来自己身上发生的事，毕竟张广文这三个字在控制国家暗部力量的特别行动处可是赫赫有名，只是应声回道：“嗯，所幸小师妹及时出手。”</p><p>“哪方势力？？” 张广文一激动还是问出这句话，自打伟人去世后他发誓不再参与这些事情，在面对自己徒弟安慰的时候还是问了出来。</p><p>这次夏杰没有回答，沉默不语，仿佛是在专心开车。</p><p>看到这表情，张广文哪里还不明白，幽幽叹了口气：“怎么夏家人还没想明白吗？” </p><p>当年他算出夏杰的七杀命格后，夏家某些人本来就担心夏杰会抢走自己儿子的地位，现在又担心会克死他们，是准备将他暗中处理。还是张广文得知后，让夏老爷子将夏杰从夏家除名，改拜在自己门下。原本连姓也要改的，可后来不知道怎么回事，夏老爷子没同意改姓，只是单纯将人赶出夏家。</p><p>可就算这样，除了在张广文身边那几年是平安无事，其他时候要么在完成国家任务的路上遇到危险；要么就是被夏家人暗中下手。</p><p>张广文怎么都想不明白夏家为何会对小杰这么狠，可他现在也只是个普通老头没有什么权利可以制约夏家为自己徒弟出气了。</p><p>夏杰好像感觉到张广文的垂头丧气，安慰道：“师父，无事！我现在很好！”</p><hr><center> —— 未完待续 —— </center><hr>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      
      
        &lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;作者: &lt;a href=&quot;http://weibo.com/paigu77&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener&quot;&gt;@魂兮&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;h2 id=&quot;第10章-改动&quot;&gt;&lt;a href=&quot;#第
      
    
    </summary>
    
      <category term="超品女相师" scheme="http://www.hunxi99.com/categories/%E8%B6%85%E5%93%81%E5%A5%B3%E7%9B%B8%E5%B8%88/"/>
    
    
      <category term="原创" scheme="http://www.hunxi99.com/tags/%E5%8E%9F%E5%88%9B/"/>
    
      <category term="小说" scheme="http://www.hunxi99.com/tags/%E5%B0%8F%E8%AF%B4/"/>
    
      <category term="长篇" scheme="http://www.hunxi99.com/tags/%E9%95%BF%E7%AF%87/"/>
    
      <category term="连载" scheme="http://www.hunxi99.com/tags/%E8%BF%9E%E8%BD%BD/"/>
    
      <category term="女频" scheme="http://www.hunxi99.com/tags/%E5%A5%B3%E9%A2%91/"/>
    
      <category term="奇幻" scheme="http://www.hunxi99.com/tags/%E5%A5%87%E5%B9%BB/"/>
    
      <category term="都市" scheme="http://www.hunxi99.com/tags/%E9%83%BD%E5%B8%82/"/>
    
      <category term="玄幻" scheme="http://www.hunxi99.com/tags/%E7%8E%84%E5%B9%BB/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>超品女相师【9】准备</title>
    <link href="http://www.hunxi99.com/chaopin-9.html"/>
    <id>http://www.hunxi99.com/chaopin-9.html</id>
    <published>2019-01-16T06:46:36.000Z</published>
    <updated>2019-01-16T06:48:26.978Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<blockquote><p>作者: <a href="http://weibo.com/paigu77" target="_blank" rel="noopener">@魂兮</a></p></blockquote><h2 id="第9章-准备"><a href="#第9章-准备" class="headerlink" title="第9章 准备"></a>第9章 准备</h2><p>张梓晴出系统后，一看时间，晚饭时间了，可还是没有半点消息，于是她干脆决定自己直接行动。</p><p>就算此举不能就出爷爷，但也一定要让赵家从此垮下去！</p><p>打定好主意后，张梓晴再次召唤梦仙儿，让她帮自己找到赵家大宅的位置。</p><p>同时她也从爷爷房间找到一段柳楠木，并按照传承器灵的要求削成了三枚一头尖的楠木钉。然后将这三枚楠木钉摆放在在书桌上，全神贯注，心中默念：“道生一，化五行；神专注，凝气神，印！” </p><p>整个手上动作一气呵成，顿时从张梓晴身上分出三道气息，分别灌注到三枚楠木钉上，逐渐形成一个小小的“破”字。</p><p>“成了！” </p><p>张梓晴拿起一枚楠木钉，明显感觉到这木钉身上有一股破坏的力量。</p><p>此时她除了感觉到开心之外，也开始逐渐接受道门的这些东西，心里感叹道：“原来小时候爷爷说的都是真的！要是当时自己听话跟着学，现在也不用这么费劲了！”</p><p>听到张梓晴的自我抱怨，传承器灵传音安慰道：“早学也不见得有这么正宗的！”</p><p>“也是！看来我以前不学完全就是为了今天啊！哈哈！”  </p><p>等张梓晴正在嘚瑟的回了句的时候，梦仙儿也调查清楚回来了。</p><p>不过等她看到桌上的楠木钉之后，脸色白了一下，心道：“难怪这张家小丫头让我去查赵家的位置，原来是准备下钉啊！有好戏了喔，不知道今晚跟老爷子汇报这个的话，会有啥表情呢？”</p><p>另一边，赵政带着人跑到张广文的房间，和颜悦色说道：“老爷子，您可以走了。”</p><p>张广文眯着眼，缓缓睁开后，义正言辞地回道：“不是说传播封建迷信得起码扣押10天吗？这才第二天，老道我可从来不干违法的事！还是呆满了再说吧。”</p><p>一句话直接噎得赵政半天说不出话来，旁边跟着的狱警不满张广文的态度，斥责道：“怎么说话的！让你出去就出去！哪里这么多废话！”</p><p>“你闭嘴！” 赵政瞪了这添乱的狱警一眼，连连打断道：“老爷子，您别听他的！这不上午我们刚刚查实对您是虚假举报，在没经过查证就扣押您，是我们的不是！我道歉！让我先送您回去怎么样？ 而且您孙女张梓晴还眼巴巴地等着您回去呢！”</p><p>这番近乎于谄媚的语气让旁边被斥责过的狱警鸡皮疙瘩都起来了，情不自禁想到：“这老头究竟是哪路神仙啊，让我们局长都低头了！”</p><p>可张广文则是闭上眼睛，完全不搭理赵政。一副老子在这里带定了的模样，气得赵政恨不得上去给这老头两耳光。</p><p>几分钟过去了，见张广文是真的打算赖在这里，赵政坐不住了，朝着外面喊道：“都进来！抬着老爷子出去！”  反正对他来说，只要将老爷子毫发无伤的离开这看守所就行，至于过程怎么样，管不了那么多了。要今晚没让老爷子出去，自己的局长位子搞不好就要掉了。</p><p>就在一群人抬着张广文的时候，张广文也不反抗。只是当这群七八人上去抬的时候，就感觉到身上忽然有一股泰山压顶的沉重感，顿时让人都被压得几乎喘不过起来，纷纷暗道：“这老头看上去瘦弱得狠，想不到还挺沉啊！”</p><p>当这群人抬着人准备走出房门的时候，听到外面鞋底“擦咔咔擦”的声音，还没反应过来，就被一阵冷空气来袭，冻得人忍不住瑟瑟发抖。</p><p>“安市长，你让我来就是看这个的？？” 夏杰对着身后一大肚腩的中年人，嘴边的弧度轻轻扬起，双唇轻启，冷冷说道，然后目光不善扫向抬着张广文的那群人。</p><p>安市长看着这个年轻的省军区司令，心肝颤了颤，忍不住对赵政怒道：“康局长，你就是这么对待老人家的？？”</p><p>“啊！不！不！不是这样！”</p><p>随后走出来的赵政看到自己依附的人怒视着自己，吓得差点没腿软倒下去，迫不及待地解释道：“我是想请老爷子出去……”</p><p>可话还没说完，就被安市长打断：“请？你所谓请就是让人抬着？万一老爷子摔倒了后果你负责？！”</p><p>安市长一边怒斥赵政，一边小心翼翼地打量着夏杰，企图从他脸色上看出点什么。</p><p>可这会夏杰懒得搭理这些人，走到张广文跟前，丝毫不避讳周围人的眼光和脸色，上上下下、仔仔细细检查张广文有没有受伤。</p><p>张广文看到来人是自己爱徒后，先是欣慰地笑了笑，问道：“不是出任务了吗？怎么回这里了？”</p><p>“想念师父，就申请调过来了。” 夏杰言简意赅，前前后后翻看了下，确定没有外伤后，脸色才好了些，转身看着赵政，又恢复了冷漠，问道：“我师父到底犯了什么罪未经过法院就直接关进了看守所？”</p><p>“没！不……”赵政不知道该怎么回答了，难道说让老爷子占卜？同时心中对李华充满不满，不要是这娘们出的馊主意，我会撕破脸和老爷子闹吗？这下好了，原本还有些香火缘的也要断掉了。儿子这些年对小女生做的那些事，这次被打就被打了，为何要找老爷子的孙女麻烦呢？  </p><p>“嗯？？对了！！”</p><p>赵政忽然想起来事情原由正是因为张梓晴打了自己儿子，于是解释道：“各位领导，其实我请老爷子来只是想找他了解下张梓晴打伤我儿子的事，毕竟张梓晴才十二岁，还未成年，来这不合适。至于进看守所，是我的错！当时看到儿子昏迷在医院，气头上犯错了！请领导处罚！”</p><p>安市长听完也眼睛一亮，这倒也能原回去了！于是帮腔道：“康局长，不管什么时候你都记得按照规矩办事！事情清楚了后要第一时间解决，别拖着！” </p><p>这潜台词不就是对着夏杰说找监护人了解情况属于正常，让他高抬贵手，别追究了。</p><p>而在这边还在继续说服老爷子离开的时候，张梓晴这看时间已经到快吃晚饭的时候，还没消息，就决定让梦仙儿带着自己去赵家所在的小区。</p><p>赵政毕竟是县公安局局长，因此住的小区也是在公安家属院内。</p><p>到达小区后，张梓晴看到大门口还有人值班，心想：“看来单独进去的话，不一定能成功！难道真的要翻围墙进？” </p><p>打量下了围墙上的电网之后，张梓晴就果断放弃了，正在想办法怎么进去的时候，听到“桄榔”一声。</p><p>张梓晴顺着声响看过去，正好看到米、面、菜等生活用品从购物车翻了出来，弄得满地都是，而旁边一位七十岁上下的老太太真艰难地弯下腰挨个挨个拿起来。</p><p>“老奶奶，我帮您！” 张梓晴秉传承器灵爷爷张广文的教导，上前主动帮忙道。</p><p>“哎，小姑娘！谢谢，谢谢！” 老太太也松了口气，感谢道。</p><p>最后张梓晴全部捡起来后看着这满满当当的购物车，起码得几十斤重，看了看现在的时间，心道：“算了，帮人帮到底。”  于是问道：“老奶奶，这么重，您住哪，我帮您搭把手！”</p><p>老太太原本也发愁一会怎么抬上台阶，有了张梓晴这句话，感激得不行，连连说道：“好孩子啊！那辛苦你了！ 跟我走吧！”</p><p>边走老太太还念叨着：“唉，我那大孙子要是有你这么懂事就好啦！” </p><p>然后就在前面带路，穿过门卫处还热情地跟张梓晴招呼道：“这边走，这边走！”</p><p>这会轮到张梓晴傻眼了。 额，这就进去了？真是无心插柳柳成荫啊！不过刚好一会去办正事。</p><hr><center> —— 未完待续 —— </center><hr>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      
      
        &lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;作者: &lt;a href=&quot;http://weibo.com/paigu77&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener&quot;&gt;@魂兮&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;h2 id=&quot;第9章-准备&quot;&gt;&lt;a href=&quot;#第9
      
    
    </summary>
    
      <category term="超品女相师" scheme="http://www.hunxi99.com/categories/%E8%B6%85%E5%93%81%E5%A5%B3%E7%9B%B8%E5%B8%88/"/>
    
    
      <category term="原创" scheme="http://www.hunxi99.com/tags/%E5%8E%9F%E5%88%9B/"/>
    
      <category term="小说" scheme="http://www.hunxi99.com/tags/%E5%B0%8F%E8%AF%B4/"/>
    
      <category term="长篇" scheme="http://www.hunxi99.com/tags/%E9%95%BF%E7%AF%87/"/>
    
      <category term="连载" scheme="http://www.hunxi99.com/tags/%E8%BF%9E%E8%BD%BD/"/>
    
      <category term="女频" scheme="http://www.hunxi99.com/tags/%E5%A5%B3%E9%A2%91/"/>
    
      <category term="奇幻" scheme="http://www.hunxi99.com/tags/%E5%A5%87%E5%B9%BB/"/>
    
      <category term="都市" scheme="http://www.hunxi99.com/tags/%E9%83%BD%E5%B8%82/"/>
    
      <category term="玄幻" scheme="http://www.hunxi99.com/tags/%E7%8E%84%E5%B9%BB/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>超品女相师【8】钉镇白虎阵</title>
    <link href="http://www.hunxi99.com/chaopin-8.html"/>
    <id>http://www.hunxi99.com/chaopin-8.html</id>
    <published>2019-01-14T06:41:28.000Z</published>
    <updated>2019-01-14T06:43:16.126Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<blockquote><p>作者: <a href="http://weibo.com/paigu77" target="_blank" rel="noopener">@魂兮</a></p></blockquote><h2 id="第8章-钉镇白虎阵"><a href="#第8章-钉镇白虎阵" class="headerlink" title="第8章 钉镇白虎阵"></a>第8章 钉镇白虎阵</h2><p>“被公安抓走了！” 一想到爷爷还在看守所，张梓晴就一脸惆怅，再加上系统给的时间只有2天了，可还没头绪，完全忘记自己昨天大半夜翻阅加持术时因为什么脱力昏迷了。</p><p>夏杰一听，皱着眉头，仿佛是不满张梓晴说话的语气，但右手动作不满，拿出手机拨了个电话。</p><p>“我是夏杰，查乐山县张广文因何被扣押在看守所！”</p><p>“是！司令！</p><p>隔着电话，张梓晴都能听到那头短促精炼的回答，想起梦仙儿的提醒，心想道：“难道这人真能帮我救爷爷出来？要是这样，那认个师兄应该也不亏！”</p><p>虽然张梓晴心中已经打定好主意，站起来说道：“小哥，要是你能让爷爷明天就回来的话，这个师兄我认了！”本想拍拍夏杰的肩膀，可看了下两人的身高差距，只得放弃。</p><p>可夏杰瞄了眼张梓晴，毫不客气地打击道：“不管认不认，都是你师兄！” </p><p>说完这句话夏杰也愣了下，自己向来生人勿进，尤其对于异性从来不愿多说一句话，怎么自己会下意识接一句呢？</p><p>夏杰冷着脸，盯着张梓晴，左思右想，最后把原因定义为“ 因为她是师妹，师父的孙女，所以自己才多话！”</p><p>又联想到师父好像从来没提过这姑娘叫啥，于是问道：“名字？”</p><p>张梓晴一脸问号，什么意思？</p><p>“名字！你的！” 看到张梓晴疑惑地看着自己，夏杰再次重复道。</p><p>看到夏杰略带不耐烦的脸色，张梓晴很乖，直接回答道：“张梓晴！你呢？”</p><p>就在这时，夏杰的电话响了。在张梓晴充满期待的目光中，夏杰接了起来，就听到：“报告司令，张广文因涉嫌传播封建迷信，所以被暂时看押在乐山县公安局看守所里。”</p><p>夏杰依旧面无表情，语气依然冷冽，回道：“证据？”</p><p>“没有，就是他们公安局局长赵政亲自带领人抓捕的。”</p><p>听到这，夏杰就几乎猜到事情缘由了。早些年赵政坐上局长的位子还是师父在后面帮了他一把的事，夏杰也知道。所以对现在赵政扣押师父的做法很不爽，于是下令道：“联系，放人！”</p><p>“是！不过司令，人家那边毕竟是政府机关，咱们是军方，这么直接的话，会不会不太好呢？” 电话里传来传令兵的劝阻。</p><p>夏杰一想也是，自己现在毕竟明面上挂职省军区司令，这么做的话，的确不合适。 但不过就是找些理由么，目光便扫向张梓晴，想起昨晚子弹停止不动的诡异画面。</p><p>而张梓晴被这眼神看得后背直发凉，忍不住开口道：“想干嘛！要钱没有，劫色太小，要命一条！”</p><p>这一开口不得了，吓得电话那头的小兵差点没把电话摔了 ，自己家老大居然跟个女的在一起！！还劫色！！不过声音好像有些稚嫩，难不成老大的嗜好非正常人？</p><p>就在小兵已经开启各种联想的时候，夏杰的声音传了过来，“通知乐山县公安，说张广文是我的恩师。”</p><p>“啊！…是！” </p><p>小兵刚开始还疑惑为啥司令会管一个普通老人，原来是他的授业恩师，难怪。于是挂完电话后，赶紧通知下去。</p><p>“小哥，怎么样了？” </p><p>原本看到夏杰那打探的眼神，以为会出点啥事，最后听到他交代这么一句话，张梓晴充满希望地看着他问道。</p><p>“师兄！” </p><p>夏杰对张梓晴称呼自己“小哥”总感觉很别扭，不满意道。</p><p>张梓晴此时都无语了，都啥时候了，这人还因为称呼斤斤计较，差评！！但嘴上不敢说，只得改口重复道：“师兄！怎么样了？”</p><p>“恩！” 夏杰应了一句，然后拿出一个小锦盒递给张梓晴。</p><p>啥意思？？礼物？ </p><p>张梓晴愣了，完全跟不上夏杰的节奏。</p><p>“真是蠢！连道门基本礼仪都忘了！这表示他认可你师妹的身份了！看来从今晚开始，你必须每天到系统来报道从头好好学！”　这时候传承器灵的声音在张梓晴脑子里响起来。</p><p>“对噢，以前好像听爷爷提到过。我忘了而已嘛！”　张梓晴传音回复解释道。</p><p>然后接过锦盒，甜甜的夏杰说道：“谢谢师兄！”</p><p>“恩！”　看到张梓晴把东西接过去，夏杰莫名感觉到自己心情忽然变好了，看来这个师妹不错！</p><p>另一侧，赵政接到市公安局老大的电话。</p><p>“赵政，别以为你想的什么我不知道。你最好现在就将张广文安然无恙地送走，不然后果你知道的！”</p><p>“啪”　</p><p>然后电话就挂了，赵政只感觉到自己莫名其妙就被这个快退休的局长劈头盖脸的一顿威胁，心中觉得不畅，“一个快退休的老头，居然跟和我较劲！”</p><p>于是决定懒得搭理这通电话，忙乎他自己的事情去了。</p><p>下午3点多的时候，赵政刚刚在小三身上忙乎完，电话就响了起来。 赵政翻身下去，拿过手机一看正是自己背后的人打过来的，给小三个眼神，然后接起来。不过还没来得及说话，就听到</p><p>“赵政，你是不是觉得自己能坐稳市公安局局长的位子了？！还是认为我没其他人选了？？”</p><p>吓得赵政连衣服都来不及穿，连声告罪道：“领导！领导！ 我错了！！”</p><p>不管为何，先跟领导传承器灵认错误。这几乎是赵政通用的手段，但这次嘛……</p><p>“哪敢说你错啊！ 你连省军区司令的授业恩师都敢强行扣押，我这个副市长又怎么敢说你错呢！” 电话中不阴不阳地声音说道。</p><p>这下轮到赵政彻底愣了，“军区司令的老师？最近没抓人啊！”，然后瞬间想到那个张广文，心中大呼：“我不会这么倒霉吧！”</p><p>于是小心翼翼地问道：“领导，不知军区司令的老师叫……”</p><p>“张广文！赵政，我告诉你！你现在立刻马上去处理这件事！没处理好，影响了军政关系的话，这后果你自己掂量下！”</p><p>“啪！”</p><p>电话再次挂掉，赵政此时也顾不得其他，穿好衣服后就赶紧往看守所赶去。路上还一边祈祷看守的人没遵守自己的吩咐给老爷子上手段。</p><p>而山中的张梓晴这会在自己的房间，全身心在系统内听传承器灵的教导。其他的事就像夏杰交代的，让她守好道观就行。</p><p>“刚才针对这次的情况，说了那么多，你有什么感悟没？” 传承器灵谆谆诱惑道。</p><p>张梓晴想到赵贵她爹带人抓走爷爷的画面，点点头回道：“恩！我看那个钉镇白虎阵很适合赵家！”</p><p>传承器灵眼睛一亮，孺子可教也！他之所以没正式教导张梓晴，而是针对这次事件，说了几种破局的阵法和方式，并举例以前的到门弟子都会怎么处理的案例，就是想看下张梓晴的性格如何。 他可不希望自己带的人是个软包子，被人欺负上门了还退让。 因此当张梓晴回答白虎破宫阵的时候，很让传承器灵满意。</p><p>钉镇白虎阵，正如其名，通过术法加持的钉子安在家宅的白虎位。一般来说白虎位要以安静为主，而钉子钉进白虎位就相当于白虎受伤，那还能安静得下来吗？如此惊动白虎的后果就是让主家轻则倾家荡产，重则血光之灾。一句话总结就是主家一定会发生什么不好的事情来祭奠白虎，直到家破人亡！</p><hr><center> —— 未完待续 —— </center><hr>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      
      
        &lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;作者: &lt;a href=&quot;http://weibo.com/paigu77&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener&quot;&gt;@魂兮&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;h2 id=&quot;第8章-钉镇白虎阵&quot;&gt;&lt;a href=&quot;
      
    
    </summary>
    
      <category term="超品女相师" scheme="http://www.hunxi99.com/categories/%E8%B6%85%E5%93%81%E5%A5%B3%E7%9B%B8%E5%B8%88/"/>
    
    
      <category term="原创" scheme="http://www.hunxi99.com/tags/%E5%8E%9F%E5%88%9B/"/>
    
      <category term="小说" scheme="http://www.hunxi99.com/tags/%E5%B0%8F%E8%AF%B4/"/>
    
      <category term="长篇" scheme="http://www.hunxi99.com/tags/%E9%95%BF%E7%AF%87/"/>
    
      <category term="连载" scheme="http://www.hunxi99.com/tags/%E8%BF%9E%E8%BD%BD/"/>
    
      <category term="女频" scheme="http://www.hunxi99.com/tags/%E5%A5%B3%E9%A2%91/"/>
    
      <category term="奇幻" scheme="http://www.hunxi99.com/tags/%E5%A5%87%E5%B9%BB/"/>
    
      <category term="都市" scheme="http://www.hunxi99.com/tags/%E9%83%BD%E5%B8%82/"/>
    
      <category term="玄幻" scheme="http://www.hunxi99.com/tags/%E7%8E%84%E5%B9%BB/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>超品女相师【7】活体练习</title>
    <link href="http://www.hunxi99.com/chaopin-7.html"/>
    <id>http://www.hunxi99.com/chaopin-7.html</id>
    <published>2019-01-11T09:24:53.000Z</published>
    <updated>2019-01-11T09:27:07.558Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<blockquote><p>作者: <a href="http://weibo.com/paigu77" target="_blank" rel="noopener">@魂兮</a></p></blockquote><h2 id="第7章-活体练习"><a href="#第7章-活体练习" class="headerlink" title="第7章 活体练习"></a>第7章 活体练习</h2><p>经过一番努力，在梦仙儿的帮助下，张梓晴终于把比自己高半截的夏杰背进了道观。可将人放在软垫后，发现这人伤口不断在流血，怎么按压都不管用。一时间张梓晴也慌了，别说自己指着他救爷爷呢，要是就这么因为失血过多就挂了，那她该多冤啊。</p><p>感应到张梓晴的慌乱，传承器灵的声音不慌不忙地出现在张梓晴脑内：“以后每天抄写三遍道德经练练心性，什么时候能做到遇事不慌什么时候就可以不用抄了！”</p><p>“这都啥时候了，还管这些！传承器灵大爷，你有啥办法救人不？” 张梓晴管不了那么多，抄就抄，只要能把人救活就行。不然到时候别说救爷爷了，道观死了人，自己都解释不清楚了！</p><p>“这有什么难的！又没伤在要害！先把伤口里面的东西取出来，然后消炎止血就行了！” 传承器灵语气轻松地说道。</p><p>可这就真的是难为张梓晴了，伤口取子弹！！她压根就没学过，没好气说道：“说得容易！有本事你来！”</p><p>传承器灵都懒得搭理张梓晴这话，说道：“以前不会不代表现在不能学！现在全神贯注看我给你演示一遍该怎么做！”</p><p>然后张梓晴就看到自己脑内出现应对这种贯穿型的伤口改如何处理的实体投影，每一步都极为细致。原本张梓晴还有些不相信传承器灵短时间能教会自己怎么处理这类伤口，这下次有传承器灵帮自己作弊，都几乎细致到每一秒该怎么处理了，要是自己还学不会真的就是蠢到家了！</p><p>在系统内也不知道过了多久，传承器灵又让张梓晴亲自动手演练了下如何检查伤势、控制刀具的力度、以及怎么确定开刀尺寸、怎么麻醉、消毒消炎等等。经过上百例的系统模拟演练，张梓晴终于可以完美操控怎么处理这类伤势。</p><p>出了系统后，传承器灵也将这次需要的工具全部化虚为实，递给张梓晴叮嘱道：“这套工具可以在外界使用一刻钟，过了时间后，它们会自动回归系统。”</p><p>反正自从有传承器灵和梦仙儿的出现后，张梓晴对这些手段已经从之前的惊讶，已经变得十分习惯了。 淡定地接过工具，靠近夏杰，仔细观察了下他的伤口，然后就开始按照自己在系统里面学到的一步一步开始操作。</p><p>正如传承器灵预估的时间那样，在工具消失的最后一刻前，张梓晴终于将夏杰体内的子弹取了出来并且止血消炎，重新缝合好伤口。做完这一切后，看着自己的杰作，张梓晴心中突然升起一股满足感，好像做了什么了不得的事情一样。</p><p>这时一边的梦仙儿提醒道：“小晴子，别忘了正事！”</p><p>张梓晴这才想起来回来的目的，赶紧拔腿就往张广文的书房跑去。进书房后就宛如蝗虫过境般，各种翻爷爷说的那本书。</p><p>可惜找了半天，还是没有收获，想起梦仙儿在身边，问道：“爷爷有说在哪里吗？”</p><p>“有啊！说是右边第二个书柜里面的第三层架子的左边第四本！” 梦仙儿坐在椅子上敲着二郎腿，回答道。</p><p>“啊！那你不早说！” 张梓晴抱怨说道。</p><p>梦仙儿则是换了个姿势，慢悠悠地回道：“你进来就跟土匪一样，拦都拦不住，哪里还有空听我说啊？”</p><p>张梓晴直接被噎回去，深呼吸安慰自己道：“不生气！不动怒！还得依靠梦仙儿！”</p><p>“呼” </p><p>调整完呼吸，张梓晴扭过头不看梦仙儿，走到目标书柜处，按照梦仙儿说的位置将书取了出来，坐在平时张广文坐的位置上，开始翻看。</p><p>“道生一，化五行；全专注，凝气神，印！”</p><p>当翻到口诀处，张梓晴情不自禁跟着默念了起来。</p><p>不过在她独有的音律中，随着她读一句，身上就浮现出一些星光点点，很淡很淡。就连身边的梦仙儿也没发现，只是感觉到张梓晴周围的气息好像发生微弱的变化。</p><p>而在系统内的传承器灵则是看着全神贯注的张梓晴，低语道：“难怪祖师会选中她，如此天赋，如果生在上古时代，肯定又是一尊天之骄女！” 然后就不在言语，准备随时提醒张梓晴下一步该怎么做才能正式结印。</p><p>对于张梓晴而言，此时她全身心处于一种空灵的状态，好似和天地融为一体，也不需要别人告诉她该怎么去念这句口诀以及如何运气，自己就知道如何去做。</p><p>“印！”</p><p>最后一个字念出后，随着张梓晴手指一点，一个道门独有的十字印记打出，好死不死地正好打在还没反应过来的梦仙儿身上。</p><p>顿时梦仙儿就感觉到原本一直束缚自己的某些法规瞬间就消失了，正准备询问的时候，就看到张梓晴软趴趴地直接晕了过去！</p><p>“靠！” 梦仙儿赶紧上前将人扶住省得摔倒地板上，作为跟着张广文依旧的魂体，倒是对这些都有点了解，刚才那个十字印分明就是加持术。虽然光点小了些，但还是成功了啊，因此嘴里忍不住感叹道：“莫非这就成功了？也太快了吧！难怪老爷子一心想让小晴子继传承器灵衣钵啊！”</p><p>看到张梓晴晕了过去，传承器灵赶紧启动系统的检查模式发现只是因为脱力才晕的，这才松了口气。然后决定给传授给张梓晴正宗的道门练气功法，保证将来不再发生脱力这种情况。</p><p>第二天清早，在软垫上的夏杰忽然坐起来，警惕地看了下周围的环境，发现是自己熟悉的道观后，又重新坐下，昨天的事情犹如放电影般一一从他脑中飘过。</p><p>对！那个小女孩！！看来就是师父说的小师妹了！</p><p>意识到这点，夏杰准备起来看看小师妹人在哪里。可没注意自己受伤的肩膀，一下子拉动伤口，钻心的疼痛感让他不得不将注意力放到肩膀下。</p><p>看着打的蝴蝶结，夏杰瞬间就黑脸了。</p><p>这是谁干的！！  师父不在道观，那还有谁？！难道是小师妹吗？ 可师父不是说她不喜欢这些吗？</p><p>夏杰边想边站起来，他现在十分想找人帮他把这个蝴蝶结解开重新包扎一下！</p><p>可人出去后在好几个厢房里面都没找到人，只得最后来到张广文的卧房。推开门就看到一副小小的身板躺在床上，睡得正香甜，连有人推门进来都不知道。</p><p>这时，传承器灵猛的在张梓晴脑内喊了句，“有人进来了！”  宛如洪钟般响彻在脑中，瞬间就将张梓晴惊醒，嘴里还顺势喊道：“谁！谁闯进我的房间！！”</p><p>满脸床气盯着站在房间内的夏杰，立马想到昨晚自己救回来的人能把师父就出来。赶紧收回表情，管他三七二十一，甜甜地问道：“小哥，醒啦？需要不要换药？”</p><p>夏杰则是欣赏了女版“川剧变脸”术，目光从张梓晴身上挪回自己的肩膀，冷冽的嗓音说道：“帮我重新包扎。”</p><p>张梓晴左看看右看看那个蝴蝶结，然后上手摸了摸，疑惑回道：“没松动啊，也没渗血出来，再打开的话容易二次感染。”</p><p>这意思无非就是说不需要重新包扎，可夏杰会同意吗？死命地盯着那个蝴蝶结，脸色越来越不好，全身的冷气不要命地释放出来，冻得张梓晴忍不住往被窝缩了缩，还纳闷这人是咋了。</p><p>可当眼神顺着夏杰的目光落在自己包扎的蝴蝶结上的时候，张梓晴瞬间悟了，原来这小哥不喜欢蝴蝶结！！哈哈大笑起来，嘟囔道：“小哥，原来你是想让我重新打个结啊！早说啊！”</p><p>夏杰看着凑过来的张梓晴解开蝴蝶准备重新系个普通节，问道：“师父去哪了？”</p><p>“师父？” 张梓晴不解，先是问道，然后想到什么反问道：“你说我爷爷张广文？”</p><p>夏杰扫了眼重新包扎的地方，果然顺眼多了，点点头：“恩，人去哪了？昨天找他，这里没人。”</p><hr><center> —— 未完待续 —— </center><hr>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      
      
        &lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;作者: &lt;a href=&quot;http://weibo.com/paigu77&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener&quot;&gt;@魂兮&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;h2 id=&quot;第7章-活体练习&quot;&gt;&lt;a href=&quot;#
      
    
    </summary>
    
      <category term="超品女相师" scheme="http://www.hunxi99.com/categories/%E8%B6%85%E5%93%81%E5%A5%B3%E7%9B%B8%E5%B8%88/"/>
    
    
      <category term="原创" scheme="http://www.hunxi99.com/tags/%E5%8E%9F%E5%88%9B/"/>
    
      <category term="小说" scheme="http://www.hunxi99.com/tags/%E5%B0%8F%E8%AF%B4/"/>
    
      <category term="长篇" scheme="http://www.hunxi99.com/tags/%E9%95%BF%E7%AF%87/"/>
    
      <category term="连载" scheme="http://www.hunxi99.com/tags/%E8%BF%9E%E8%BD%BD/"/>
    
      <category term="女频" scheme="http://www.hunxi99.com/tags/%E5%A5%B3%E9%A2%91/"/>
    
      <category term="奇幻" scheme="http://www.hunxi99.com/tags/%E5%A5%87%E5%B9%BB/"/>
    
      <category term="都市" scheme="http://www.hunxi99.com/tags/%E9%83%BD%E5%B8%82/"/>
    
      <category term="玄幻" scheme="http://www.hunxi99.com/tags/%E7%8E%84%E5%B9%BB/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>超品女相师【6】多一个师兄</title>
    <link href="http://www.hunxi99.com/chaopin-6.html"/>
    <id>http://www.hunxi99.com/chaopin-6.html</id>
    <published>2019-01-10T08:02:06.000Z</published>
    <updated>2019-01-10T08:34:16.328Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<blockquote><p>作者: <a href="http://weibo.com/paigu77" target="_blank" rel="noopener">@魂兮</a></p></blockquote><h2 id="第6章-多一个师兄"><a href="#第6章-多一个师兄" class="headerlink" title="第6章 多一个师兄?"></a>第6章 多一个师兄?</h2><p>一路静悄悄的，就刚上山没多久，张梓晴和梦仙儿就听到前方有打斗的声音传了过来。张梓晴有些好奇，还想继续往前凑凑看看是谁这半夜三更的还打架呢，可被梦仙儿拦了下来，说道：“在这里等会，有一伙人有枪。”</p><p>听到这提醒，张梓晴脚步是停下来了，毕竟有枪这可真的是能要自己小命的东西。</p><p>可等了快一刻钟那边还是没停下来，而自己被夏日的蚊子时不时过来叮自己一口，于是越来越不耐烦。要不是其他地方不方便晚上攀爬，都甚至想直接绕路了，因此只黑着脸嘟囔道：“还没完事！难不成他们打一晚上，我就得在这里等一晚上么！！”</p><p>梦仙儿心想也是，毕竟张梓晴也才十二岁还是少熬夜的好，心中掂量了下时间说道：“那我带着你直接穿过去。不过记住了，一会不管你看到什么，都不能出声，否则我对你的法术失效，而你就会显出身形甚至被发现！”</p><p>一听梦仙儿有办法带自己离开这里，张梓晴赶紧点头连声说“好”，总算不用在这里喂蚊子了！</p><p>见张梓晴答应后，梦仙儿一把抓住张梓晴的肩膀将自己身上的气息分出一缕覆盖到她的声音。这也幸亏山中半夜没人，不然任谁看到一个大活人突然就不见了，肯定都会吓得怀疑人生。</p><p>两人离打斗地点越来越近，有梦仙儿帮忙，张梓晴很清楚看到打斗圈里有四个人。</p><p>其中三个人将一看上去也就20岁左右的男人围在中间，可即使这样。中间的男孩招式之间一朵一闪，游刃有余，丝毫没有慌乱。让张梓晴佩服不已，心想：“要是自己能和这男孩过几招就好了！” 当然张梓晴想东想西的时候自然而然就忽略梦仙儿此时的惊讶的表情。</p><p>“嗯？林老爷子的徒弟，夏杰？他怎么出现在这里？救不救呢？可七杀的命格……” </p><p>一时间梦仙儿也是各种纠结，二十年前的事再次浮上心头。当年有个看上去就气势不凡的中年人带着个小婴儿来这里找张广文给他推演八字。而梦仙儿正好在旁边，因此知道推演的结果——七杀命格。而这种命格属于极凶之煞命格，凶到连梦仙儿这类生物最好都远离此种命格。因为一旦被这种命格沾染到因果后，很少有全身而退的！当初一推测出来，那中年人的脸色都十分不好看。直到张广文主动提出将此子拜在他门下，划清和中年人的关系，那人脸色才好看些。</p><p>梦仙儿也陷入往事中的同时，这伙人对夏杰继续攻击不断。说来也巧，每当梦仙儿带着张梓晴走过他们的打斗场后，紧接着他们又把打斗拉到张梓晴现在的脚下，就好像这四个人能看到梦仙儿和张梓晴一样，搞得她们两也头大。</p><p>而攻击的这三人眼看久攻不下，反而不断让夏杰找到各个击破的机会，再这样下去他们三很快就要落败，于是相互间交换眼神。然后下一刻在夏杰身侧的两人忽然加大攻击频率，只见夏杰左闪又躲，面对着加大的攻势，依然脸不红心不跳。</p><p>可就在这时，本来跟着梦仙儿往前走去的张梓晴突然感觉到背后透心凉，下意识回头就看到一个漆黑的枪口对着中间年轻人的后脑勺，就连背后那个灰衣人手指按住枪栓的都动作就看得一清二楚。</p><p>“小心！！”</p><p>“砰！！”</p><p>张梓晴提醒的声音和枪声同时响起，其实也不是张梓晴忘记梦仙儿的提醒，而是下意识反应，张梓晴脑子里有个声音告诉自己这个年轻人不能出事，所以就打破了梦仙儿的术法。</p><p>“恩？这里还有个人？” 其他两个灰衣人对望了下，对这个莫名冒出的声音先是感到惊讶，就这么近的距离，怎么就一直没发现？然后机无所谓了，既然看到自己动手宰人，那一会收拾完任务目标，把这个女娃也一起留在这里就得了，也不是什么大不了的事。</p><p>而夏杰虽然有了这提醒，但还是慢了一拍。身体微侧，想躲过这一枪，可下一刻枪声再次想起，同时另外两个灰衣人再次夹击夏杰而来。</p><p>无处可躲，夏杰眼神一暗，身体再次晃动，子弹射入左肩。 没办法，夏杰在后有放冷枪，前有夹击的情况下，只能先保证关键部门不受伤！</p><p>可即使如此，子弹入体后带来的灼烧疼痛感还是让夏杰往后退了几步，脸色惨白惨白，鲜血直流。 稳住身体后，夏杰一只手按着伤口，尽量不让鲜血爆流而出后让自己失血过多。</p><p>“小子，你也别怪我们！要怪就怪自己挡了别人的路！“  看到夏杰此时的状态已经不再有一战之力，持枪的灰衣人面露残忍的笑容，说道，然后再次准备扣动枪栓。</p><p>就在这三人以为这次夏杰肯定跑不掉的时候，张梓晴动了，随手拿起一颗小石子以迅雷不及掩耳之势朝着持枪的灰衣人弹过去。</p><p>“哎呦！”拿枪的灰衣人没想到让自己功亏一篑的居然是自己一直没管的小女娃，三人同时恶狠狠地望着张梓晴，拿枪的带头人怒道：“我们没主动找你，你不赶紧跑，居然还敢主动坏事！”</p><p>“你们几个以多欺少，一看就不是什么好人！本小姐也是为了你们好，省得你们夜路走多，遭报应！” 张梓晴暗中和梦仙儿商量后，这时也干脆豁了出去。至少自己有梦仙儿帮忙肯定不会吃亏。</p><p>“老四，你去收拾这个小娘皮！我和老二收拾夏杰， 速战速决！”带头人显然是专业杀手，也不多话，立刻吩咐下去。</p><p>话落，老四一步一步朝着张梓晴走过去，然后快速伸出右手准备一把捏住张梓晴的脖子。可张梓晴又岂是那么好对付的，以不亚于老四的速度，打掉伸过来的右手。</p><p>顿时，老四眼睛一眯，原来是练家子，难怪这么大胆！不过，这社会越大胆冒头的，越死得快！于是下手不再手软，一招一式皆死手。</p><p>夏杰除了忍痛一边和灰衣人对招，一边抽空看向关键时候提醒自己的张梓晴。 这一看，夏杰顾不得自己跟前的这两人，纵身一跃，挡在张梓晴面前，化解了老四的暗手。</p><p>然后两个人背靠背面对三个灰衣人的时候， 旋风扫叶腿、 劈空掌、点穴手等包括出招以及化招的方式都同出一辙，不过一个阴柔，一个偏阳刚霸气。这会就连张梓晴也发现自己今晚救的这人肯定是和爷爷有关。</p><p>“莫非爷爷见我不跟他学习，偷偷摸摸收了传人？！可完全没听爷爷提到过他收徒的事啊？弄错了？”张梓晴心中各种猜测。</p><p>然而就在张梓晴这三五秒的发呆的时候，其中一个灰衣人借机转移到枪掉落的附近，一个漂亮的后空翻，将枪拿到手上，顺势举起来朝着张梓晴和夏杰开枪。</p><p>“砰”，“砰”</p><p>三个灰衣人会心一笑，这下总该搞定了吧。 可当子弹即将摄入这两人眉心的时候，突然不动了！</p><p>对的！就是飘在离两人眉心不到20公分的地方停止了！！</p><p>这下这三个人同时一副活见鬼的模样，这怎么可能！让子弹悬浮在半空静止不动，这不符合常理啊！！</p><p>可没人会给他们解释，张梓晴笑嘻嘻地靠在挡在前面的梦仙儿身上，对着哥仨调戏道：“方才我就说了，夜路走多了，早晚会有报应的！更别说在咱小杨山，这里可是专门埋那种孤坟的地方哟！”</p><p>刚说完，正好一阵风吹过灰衣人，这哥仨顿时感觉到一阵凉意直袭心间，莫不是真会有鬼啊！！</p><p>“老二、老四，别听这个小娘皮瞎说！这都什么时代了！”老大这句话与其说似乎是在给其他两人壮胆，不如是给他自己。 毕竟子弹到现在还在悬浮中，眼见为实啊！</p><p>“呵呵！怎么不信啊？”张梓晴一脸好好戏的模样，反问道。而夏杰暗自打量着这个不到自己肩膀高的小女孩，先不说武功和自己如出一辙，就这胆量还真不是一般女娃有的！</p><p>“信你就有鬼了！！”</p><p>有了老大的话后，老四沉不住气率先开口道，然后准备再次出手。可就在这时，原本静止不动的子弹，突然转了个方向，朝着老四的方向飞奔而去，吓得他先是愣了下，然后感觉往后跑。就连老大和老二看到这场景之后，瞬间想到真有鬼！！ 脸色一白大喊“真他妈的有鬼啊！！”</p><p>然后顾不上其他的，提起脚就往后跑，那速度看得张梓晴连连感叹：“奥运冠军博尔特估计也就这速度了！”</p><p>看到这三人消失后，张梓晴偏过头也望向自己今晚救的这个人。</p><p>这近距离一看，张梓晴一下子就看呆了，心中立马感叹道：“真帅啊！！起码有183cm的身高，桃花眼，国字脸，高挺的鼻梁……好立体的五官啊！”</p><p>直到梦仙儿暗中咳嗽了下，这才让张梓晴醒过来，感觉到不好意思，赶紧双手一抱拳行了个武学礼，说道：“小哥，就此别过！” </p><p>虽然张梓晴发现两人功夫路数都一样，但现在爷爷被抓了，她哪有心思多管闲事，现在只想赶紧回去找到书房的东西好救爷爷出来。</p><p>“你……” 夏杰看到张梓晴二话不说，立马就撤，就想拦住她打听下他师父张广文怎么不在道观的事。可之前的好几天的连续大战再加上枪伤，这下忽然一放松，整个人就当着张梓晴的面晕过去了！</p><p>张梓晴没想到这人说晕就晕，总不能让人直接摔到地面上吧，顺手接过夏杰的身子。可没想到这人看上去一点都不胖，咋就这么重呢！！</p><p>压得张梓晴直往下坠，赶紧招呼梦仙儿过来帮忙搭把手，平放在地上。</p><p>“喂！！小哥！！”张梓晴喊了一句，看到人没反应，接着上手拍了拍夏杰脸颊，继续喊道。</p><p>可人还是没反应，这下子张梓晴也傻了，怎么办！直接把人放着？？</p><p>一旁的梦仙儿盯着夏杰受伤的地方，看出张梓晴的想法，想到当年带着夏杰过来的中年人气势非凡，估计这夏杰出生也不可小视，于是出口提醒道：“还是带他回去处理下伤势吧，他是你爷爷的关门弟子，或许他能帮你救出爷爷。”</p><p>“啥！我爷爷的弟子？？那岂不是是我师兄？！从来没听爷爷提起过啊！”张梓晴一听就炸毛了，原本只是推测，现在有梦仙儿的话，这人不救都不行了！ 不过如果他真能救爷爷出来，认个师兄，也就认了！</p><hr><center> —— 未完待续 —— </center><hr>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      
      
        &lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;作者: &lt;a href=&quot;http://weibo.com/paigu77&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener&quot;&gt;@魂兮&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;h2 id=&quot;第6章-多一个师兄&quot;&gt;&lt;a href=&quot;
      
    
    </summary>
    
      <category term="超品女相师" scheme="http://www.hunxi99.com/categories/%E8%B6%85%E5%93%81%E5%A5%B3%E7%9B%B8%E5%B8%88/"/>
    
    
      <category term="原创" scheme="http://www.hunxi99.com/tags/%E5%8E%9F%E5%88%9B/"/>
    
      <category term="小说" scheme="http://www.hunxi99.com/tags/%E5%B0%8F%E8%AF%B4/"/>
    
      <category term="长篇" scheme="http://www.hunxi99.com/tags/%E9%95%BF%E7%AF%87/"/>
    
      <category term="连载" scheme="http://www.hunxi99.com/tags/%E8%BF%9E%E8%BD%BD/"/>
    
      <category term="女频" scheme="http://www.hunxi99.com/tags/%E5%A5%B3%E9%A2%91/"/>
    
      <category term="奇幻" scheme="http://www.hunxi99.com/tags/%E5%A5%87%E5%B9%BB/"/>
    
      <category term="都市" scheme="http://www.hunxi99.com/tags/%E9%83%BD%E5%B8%82/"/>
    
      <category term="玄幻" scheme="http://www.hunxi99.com/tags/%E7%8E%84%E5%B9%BB/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>超品女相师【5】爷爷的安排</title>
    <link href="http://www.hunxi99.com/chaopin-5.html"/>
    <id>http://www.hunxi99.com/chaopin-5.html</id>
    <published>2019-01-09T02:13:19.000Z</published>
    <updated>2019-01-11T09:25:10.607Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<blockquote><p>作者: <a href="http://weibo.com/paigu77" target="_blank" rel="noopener">@魂兮</a></p></blockquote><h2 id="第５章-爷爷的安排"><a href="#第５章-爷爷的安排" class="headerlink" title="第５章 爷爷的安排"></a>第５章 爷爷的安排</h2><p>梦仙儿效率也不差，顺着气息很快在看守所西侧的一个独立的小房子找到了张广文，不过在屋内的还有其他人，因此梦里只是飘进去盯着这人。要是这人胆敢有一点动粗，梦仙儿准备直接出手，大不了吓死个人，反正只要林老爷子没事就行，至于其他人，管她何事。</p><p>而张广文也明显感觉到屋内来了其他的东西，因为梦仙儿这次不是由他召唤，而且他现在无法施展术法来看到底是什么东西进来了。只是隐隐觉得这气息很熟悉，而且对自己没什么恶意，于是也就稍微放松些，继续听眼前的赵政哔哔。</p><p>“张叔，要不是当年我爷爷及时发现山上昏迷的你，哪里有现在的你呢！对吧，而且真的只要你帮我拿到市公安局长的位子，我一定放你出去，而且给你供养终老！”</p><p>“赵政，我和你们赵家的因果已经在你升县公安局局长的时候就了解了！况且作为一个公职人员，不好好想着怎么为老百姓服务，尽想着糊弄。这样下去，你早晚会有报应的！”</p><p>张广文连看不都看赵政，义正言辞的拒绝道。而且张广文看了下赵政的面向，奸门凸起，双眼露白，在外头肯定干了不少不忠家庭、作奸犯科、的事，更是不想沾染这种因果关系。</p><p>看到张广文半点考虑都没有就拒绝了自己，赵政心道看来不关个十天半个月让这老头吃点苦头是行不通啊，于是干脆只说了句“你再好好想一下” 就打开门先走了，同时在门口还示意外面的人每天只用提供最低的食物和水保证饿不死就行。</p><p>见人走后，张广文叹了口气道：“现身吧！”</p><p>“嘿嘿，老爷子真敏感啊！” 梦仙儿没有犹豫，直接出现在张广文跟前，回答道。</p><p>张广文一看是她，愣了下，下意识就问道：“你怎么跟过来的？” 他知道梦仙儿可是一般不会走出自己的地界，难道那群家伙发现自己被抓了，特地跟上来的？</p><p>梦仙儿看到张广文皱眉头，猜到他想什么了，担心张广文误会自己不遵守规则，赶紧解释道：“老爷子，可不是我们不守规则，而是您孙女张梓晴看到您被抓后，这才召唤我的！不然我也不敢直接出现在政府机关啊！这不是赶上门被你收拾么！”</p><p>“什么？你说是小晴子召唤的？！” 张广文不敢相信，他可是知道张梓晴为了逃避学习术法可是啥招都能想出来，除了跟着练功夫之外，其他的她可是不屑一顾的！况且她背过的术法里面没有通灵啊，又是怎么学到的？</p><p>一时间张广文脸色忽暗忽明，弄得梦仙儿都有些忐忑不安，这老爷子是怎么了？不满意张梓晴使用召唤术吗？不应该啊，按理说张梓晴要是会使用道法了，老爷子不该很开心吗？长久想让那小丫头做的，她一直都抗拒，这次主动做了，莫非老爷子反而不开心了？</p><p>最终梦仙儿看着张广文，心中感叹道：“这人类可真复杂啊！！”</p><p>怎么想也没想明白，张广文干脆不想了，反正只要张梓晴愿意开始接受自己的术法不就行了！至于其他的，管他的呢！想通这点，张广文再将目光落在梦仙儿身上，反问道：“所以，小晴子的意思是让你带我离开这里？”</p><p>梦仙儿点点头，不过她听着老爷子的语气似乎有些不愿意，于是尝试问：“老爷子，难道你有其他的安排？”</p><p>“嗯！之前还在犹豫，担心小晴子自己在家照顾不好自己，还想着收拾完这赵政就立刻回去。不过现在嘛，既然小晴子有兴趣了，那就得趁热打铁，我干脆在这这里多呆几天，这样让她也有动力学习下去！” 张广文也没隐瞒自己的想法，说道，心中则想的是好不容易这丫头开窍了，可得抓住机会好好培养她的兴趣啊，可不能浪费了！ </p><p>“啊！” 梦仙儿原本只是猜测张广文有自己的打算，没想到还真是，一时间有些不知所措，具体说是应该找个什么理由给张梓晴解释呢？</p><p>张广文双眼一闭，幽幽道：“这还不容易么，你就说我被扣的地方有辟灵符，你进不来。需要她学会给你加持后，才能顺利进来。这不就行了么！”</p><p>听完，梦仙儿对张梓晴接下来的生活表示很同情。 给自己这类生物加持，意思就是说张梓晴需要用自己的法力结合符咒画出“道”字印在梦仙儿的身上，这样代表着梦仙儿有光明行走在有各种辟邪物品的地方，比如寺庙道观、有开光门神的楼宇等等。一般能施展出这种加持术的，可都是修炼多年的高僧，而张梓晴呢？ 这才修炼多久！</p><p>因此梦仙儿不由得想这是不是老爷子坑孙女的方式之一啊，赤裸裸的借机报复呐，但不管怎么说，这的确是个好借口。于是也不在这里浪费时间，朝着张广文点点头，然后再飘了出去，找张梓晴汇合。</p><p>而此时外面的张梓晴站在黑暗处，瑟瑟发抖地背着快速识相歌的口诀。为什么说是瑟瑟发抖呢？因为每被错一次，传承器灵就会启动传讯系统的雷电惩罚，现在隔近点都能闻到一丝若隐若现的肉胡的味道。</p><p>等梦仙儿出现的时候，就听到张梓晴正在小声地念着：</p><blockquote><p>八岁十八二十八，下至山根上至发。<br>有无活计两头消，三十印堂莫带杀。<br>三二四二五十二，山根上下准头止。<br>禾仓禄马要相当，不识之人莫乱指。<br>五三六三七十三，人面排来地阁间。<br>逐一推详看福祸，火星百岁印堂添。<br>上下两截分贵贱，仓库平分定有无。</p></blockquote><p>“嗯！这次背得还不错！晚上回去了再好好练习！梦仙儿过来了！”  看着张梓晴这次终于流畅地背完了，而且梦仙儿也飘到附近，传承器灵也就暂时放张梓晴一把。</p><p>梦仙儿看到张梓晴忽然松了口气，以为是她等自己太长时间，担心了。现在看到自己终于出来了，所以松了口气，心中还感动了三秒钟，然后说道：“小晴子，那个，关押你爷爷的房间门口有辟灵符，我进不去，所以……”</p><p>可还没说完，梦仙儿看到张梓晴悲伤又落寞的表情，赶紧口风一转，将张广文的交代转述道：“先别担心啊，你爷爷说了，让你在他的书房找到加持术的资料就可以破解门口的符印了！”</p><p>“是吗？走！那咱们现在就回去！”张梓晴一听爷爷有交代方法，恨不得现在转身就能到家。</p><p>听到张梓晴的回答，梦仙儿用行动帮张梓晴快速往回走，可心里则是在吐槽：“丫头啊！姜还是老的辣，忽悠得你一愣一愣的啊！”</p><hr><center> —— 未完待续 —— </center><hr>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      
      
        &lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;作者: &lt;a href=&quot;http://weibo.com/paigu77&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener&quot;&gt;@魂兮&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;h2 id=&quot;第５章-爷爷的安排&quot;&gt;&lt;a href=&quot;
      
    
    </summary>
    
      <category term="超品女相师" scheme="http://www.hunxi99.com/categories/%E8%B6%85%E5%93%81%E5%A5%B3%E7%9B%B8%E5%B8%88/"/>
    
    
      <category term="原创" scheme="http://www.hunxi99.com/tags/%E5%8E%9F%E5%88%9B/"/>
    
      <category term="小说" scheme="http://www.hunxi99.com/tags/%E5%B0%8F%E8%AF%B4/"/>
    
      <category term="长篇" scheme="http://www.hunxi99.com/tags/%E9%95%BF%E7%AF%87/"/>
    
      <category term="连载" scheme="http://www.hunxi99.com/tags/%E8%BF%9E%E8%BD%BD/"/>
    
      <category term="女频" scheme="http://www.hunxi99.com/tags/%E5%A5%B3%E9%A2%91/"/>
    
      <category term="奇幻" scheme="http://www.hunxi99.com/tags/%E5%A5%87%E5%B9%BB/"/>
    
      <category term="都市" scheme="http://www.hunxi99.com/tags/%E9%83%BD%E5%B8%82/"/>
    
      <category term="玄幻" scheme="http://www.hunxi99.com/tags/%E7%8E%84%E5%B9%BB/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>超品女相师【4】临时抱佛脚</title>
    <link href="http://www.hunxi99.com/chaopin-4.html"/>
    <id>http://www.hunxi99.com/chaopin-4.html</id>
    <published>2019-01-06T09:31:29.000Z</published>
    <updated>2019-01-11T09:25:14.421Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<blockquote><p>作者: <a href="http://weibo.com/paigu77" target="_blank" rel="noopener">@魂兮</a></p></blockquote><h2 id="第4章-临时抱佛脚"><a href="#第4章-临时抱佛脚" class="headerlink" title="第4章 临时抱佛脚"></a>第4章 临时抱佛脚</h2><p>夜幕降临，张梓晴靠在软垫上左思右想只有三天时间，自己该怎么办。就在这么静想发呆的时候，脑子里又再次出现三个光亮点——“相学”、“医学”、“通灵”。</p><p>“我靠！怎么又出现了！快走，快走，现在没空研究你们！” 张梓晴没好气地嘀咕道。</p><p>可三个光亮点继续闪闪发光，似乎在等待张梓晴的选择。</p><p>就在张梓晴对着这三个光亮点不耐烦的时候，无意识落在“通灵”的光点上，一拍自己大腿，“有了！ 相学和医学现在肯定太晚了，那通灵呢？介绍怎么说来着？要是成功的话，能不能救爷爷出来呢？！”</p><p>越想，张梓晴觉得越有戏，二话不说，立刻开始行动起来。</p><p>选择完“通灵”后，其他两个光点直接消失，再次出现她昨晚没看完就睡觉的地方。</p><p>这次张梓晴倒没有不耐烦，而是耐耐心心地看完入门介绍后，对着浮现在脑内的口诀跟着念道：“大道通天，气御阴链，以我命魂，听之我唤，现！”</p><p>可等了约1分钟，除了外面小风嗖嗖地刮之外，啥动静都没有。张梓晴心道：“莫非是我念的节奏不对？！”</p><p>但在张梓晴准备换个节奏试试的时候，传承器灵实在是看不下去了，要不是迫于自己只是个系统，就想现身出去打死这丫头，太有辱道门嫡系弟子的身份啊！！于是主动提醒道：“你傻吗？念口诀时要注入道家心法练就而成的内力，不知道吗？”</p><p>“啊！还有这么一说？！”</p><p>张梓晴这时候才意识到自己对爷爷教自己的那套东西真的是了解太少了。</p><p>传承器灵忍不住絮叨：“那不然谁都可以用这段口诀了啊！”，可看到张梓晴那副不解的样子，不免开启教学模式，解释道：“第一次就跟你提到过，道门口诀练就而出的内力又称法力，是修炼或施展道门术法的基础。对于初学者，在念口诀的时候，不仅仅要保持心诚合一，还得通过灌注内力念出来，这样才有效果！你再试试！”</p><p>张梓晴点点头，调整了下呼吸，让自己尽可能保持一种虔诚的状态，然后提起丹田，再次念道：“大道通天，气御阴链，以我命魂，听之我唤，现！”</p><p>这次随着张梓晴的一字一顿的念出，屋外面原本嗖嗖的小风逐渐变得狂风大作，就连远在县城的气象局盯着气象图突然纳闷，怎么远郊的好端端就变天了？</p><p>而张梓晴自己都被吓到了，连忙跑到门后面躲着。</p><p>现在屋子里可就自己一个人，还有一个不算人的东西，要是真召唤出了什么可怕的东西，那自己怎么办？！</p><p>一时间张梓晴自己都纠结了！</p><p>传承器灵看到张梓晴这幅模样，彻底没脾气了。</p><p>这就是系统自动认可的传人？！</p><p>这胆子也忒小了，因此器灵恨铁不成钢说道：“看来你得马上正式开始传承学习！”</p><p>“灵大爷，你见过召唤出来的东西肯定很多了，老实说下他们都长得可怕不？我好有个接受准备！”</p><p>“呵呵，我倒是头一次看到召唤人担心通灵生物外貌的！” </p><p>就在张梓晴屏住呼吸的时候，空气中传来一道调侃的声音。</p><p>所幸是声音很温柔，张梓晴才没被这忽然而至的声音吓到，反而转向声音来源，就看到穿着白色长袍，批着头发的年轻女子站在自己面前，刹那间真以为是个真人。</p><p>可当张梓晴看到苍白毫无血色的面孔以及感受到屋内温度都低了些，这才确定她跟自己是有区别的。但同时心中松了口气，还好，看上去不吓唬人。</p><p>张梓晴从门后走了出来，再三鼓起勇气问道：“你真的是我召唤出来？”</p><p>“哎呦，你自己都不确定？不过你要知道，为了这次出来的机会，周围的同类还商量了半天到底谁来！”</p><p>说完后，通灵生物怕张梓晴不信，又补了句：叫我梦仙儿，是张老取的名字！”</p><p>“啊！我爷爷？你们是熟人？” </p><p>“我可不敢和张老攀关系！他老人家对我和这周围的伙伴都有再造之恩。”</p><p>“啥？”</p><p>张梓晴有点蒙圈了，自己爷爷这么牛逼的吗？</p><p>看到张梓晴迷茫的表情，梦仙儿确定这丫头的确不知道自己爷爷的本事，只得跳过这一话题，转而说道：“这次召唤，有什么事能帮忙吗？”</p><p>张梓晴一听，对，这才是重点，赶紧问道：“那个爷爷被人抓走了，有办法吗？”</p><p>“嗯？” </p><p>梦仙儿一听是原来是老爷子出事了，心中立马明白为什么明明讨厌学习道门术法的张梓晴这次会学着念通灵口诀。</p><p>以前她和同伴们可是在暗中看了不少老爷子追着眼前这小丫头漫山遍野的跑，就为了让她多背一些口诀。</p><p>不过梦仙儿可是知道张广文的本事，不可能这么轻易就被人带走，肯定中间有什么不知道的。于是应声道：“好，我先去查一下你爷爷被带到哪里去了。你自己在家好好呆着，等我消息。”</p><p>可张梓晴还是不放心坚持道：“不！我要跟你一起去！万一路上遇到你不方便去的地方，还有我可以帮忙！”</p><p>梦仙儿也想到公安局那些地方阳煞之气都很重，自己身上的煞气好不容在减少，到时候又沾染更多的话，的确有些麻烦。想到这里，梦仙儿点点头答应道：“恩，没白跟你爷爷学，走吧！”</p><p>大晚上有梦仙儿在后面帮忙，又尽挑的些人影罕见的地带赶路，因此两个人速度极快，半个小时多一点两个人就找到了暂时关押张广文的看守所。</p><p>张梓晴四周打量了下周围的环境，尤其是前面门卫的处，发现没人，欲直接走进去，被飘在身边的梦仙儿拦住，指着门卫小房子上面那个摄像头说道：“你这样走进去，不出十分钟就会被赶出来！”</p><p>刚要迈出去的张梓晴顺着梦仙儿指着的方向，看到门卫小房间左右两侧都挂着摄像头，可谓是360°无死角，只能收回腿，朝着梦仙儿说道：“那只能拜托你了！”</p><p>梦仙儿点点头，无视各种门墙阻拦物，直接飘了进去，看得张梓晴羡慕不已，不过更希望梦仙儿能把爷爷带出来。</p><p>“好了！你也别浪费时间！先把这一段占卜口诀背了！” 在张梓晴等待的时候，传承器灵迫不及待地说道。他老早就想让张梓晴开始系统学习道门传传承器灵知识，可一直时间不够，原本还打算让等这件事过了之后再说，可之前的表现实在是太差，因此干脆就从现在等待的时候正式开始。</p><p>张梓晴听完后，有些不爽，这都什么时候了，哪里有心思学这些。 也不用张梓晴说出来，传承器灵自动就获取到她的想法，幽幽说道：“万一一会不成功或者将来有其他的事发生，是又准备临时抱佛脚吗？”</p><p>立马让张梓晴想到自打看到爷爷被抓后，自己的举动无一不是求人就是在想怎么找人帮忙。要是自己有本事、足够强大了，还需要别人的帮忙吗？靠人不如靠己！于是乎，张梓晴立刻点头，认真地回道：“我会好好听你的安排，努力学习这些传传承器灵！！”　</p><p>没有哪一刻，张梓晴打从心底想好好学习这些神鬼莫测的本事！只为了可以保护爷爷不再发生类似今天这样的事！</p><hr><center> —— 未完待续 —— </center><hr>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      
      
        &lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;作者: &lt;a href=&quot;http://weibo.com/paigu77&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener&quot;&gt;@魂兮&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;h2 id=&quot;第4章-临时抱佛脚&quot;&gt;&lt;a href=&quot;
      
    
    </summary>
    
      <category term="超品女相师" scheme="http://www.hunxi99.com/categories/%E8%B6%85%E5%93%81%E5%A5%B3%E7%9B%B8%E5%B8%88/"/>
    
    
      <category term="原创" scheme="http://www.hunxi99.com/tags/%E5%8E%9F%E5%88%9B/"/>
    
      <category term="小说" scheme="http://www.hunxi99.com/tags/%E5%B0%8F%E8%AF%B4/"/>
    
      <category term="长篇" scheme="http://www.hunxi99.com/tags/%E9%95%BF%E7%AF%87/"/>
    
      <category term="连载" scheme="http://www.hunxi99.com/tags/%E8%BF%9E%E8%BD%BD/"/>
    
      <category term="女频" scheme="http://www.hunxi99.com/tags/%E5%A5%B3%E9%A2%91/"/>
    
      <category term="奇幻" scheme="http://www.hunxi99.com/tags/%E5%A5%87%E5%B9%BB/"/>
    
      <category term="都市" scheme="http://www.hunxi99.com/tags/%E9%83%BD%E5%B8%82/"/>
    
      <category term="玄幻" scheme="http://www.hunxi99.com/tags/%E7%8E%84%E5%B9%BB/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>超品女相师【3】爷爷被抓</title>
    <link href="http://www.hunxi99.com/chaopin-3.html"/>
    <id>http://www.hunxi99.com/chaopin-3.html</id>
    <published>2019-01-04T05:37:14.000Z</published>
    <updated>2019-01-11T09:25:20.069Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<blockquote><p>作者: <a href="http://weibo.com/paigu77" target="_blank" rel="noopener">@魂兮</a></p></blockquote><h2 id="第3章-爷爷被抓"><a href="#第3章-爷爷被抓" class="headerlink" title="第3章 爷爷被抓"></a>第3章 爷爷被抓</h2><p>张广文也去休息后，张梓晴自己躺在软塌上发呆，不自觉就想起传承器灵印在脑中的文字。</p><p>而这些文字仿佛像听到张梓晴的召唤一样，在脑中逐一出现“相学”、“医学”、“通灵”三个选择。</p><p>“这都可以！！” </p><p>感受到脑内的变化，张梓晴感觉大为神奇，看了看这三个选择，暗自琢磨：“打小就被爷爷强迫背汤头歌还有识相歌等道门口头禅，只有这个通灵之术从未听说过，有点意思。”</p><p>于是心中默念：“通灵！”</p><p>就像有人拿鼠标点击了的效果一样，其他两种选择自动暗下去直至消失，只有“通灵”变得越来越亮，紧接着演变成一行字——“通灵术，又名沟通阴阳术，乃天赐鬼谷道门专属法术，以达天师职责。”</p><p>仅仅只看到这，张梓晴睁大眼睛，直呼道：“这也太假了！！还沟通阴阳呢，咋不上天啊！！爷爷帮人算一卦，我都觉得假！作为新时代少年，拿着个忽悠我，真是……算了，我还是听爷爷话，好好休息吧！”</p><p>张梓晴的想法没啥错。现在这个时代，人类都已经登陆过月球甚至开始探测宇宙，并没发现上帝存在的遗迹。因此在她看来，这阴阳之类的东西只有那些天桥或者街边摆摊算命的人打出来的幌子，忽悠人罢了。</p><p>即使有传承器灵的出现做了铺垫，可这种阴阳的观念突然出现在一直接受无神主义教育的张梓晴的生活中，一时间让张梓晴难以接受。</p><p>另一边，回到医院的李华和她老公赵政碰面后，战战兢兢把枪从包里拿出来，一五一十把之前在道观的情况说了出来。</p><p>可当说到她当着张广文面摔伤张梓晴的时候，赵政“呼”一下站起来，紧接着反手对着李华就是一耳光。</p><p>“啪！”</p><p>李华不可思议地望着赵政，一副“你居然敢打老娘我！！”的模样。</p><p>打了一巴掌的赵政还是觉得不解气，那张广文是谁！别人不清楚他的手段，难道他自己还不清楚吗？</p><p>五年前他升职遇到阻拦，他爹带着他直接上山找了张广文，最后还是托着他已经去世的爷爷那点人情，张广文这才出手。</p><p>先是帮他测字算卦，然后直接帮他找出这次升职的关键所在，这才让自己一举打败对手获得局长宝座，让众人惊讶。本来这次自己还打算让这低调的高人帮自己推到市局去呢，可现在这败家老娘们居然当着人家面，打了人家孙女，还打伤了！！</p><p>此时李华看到赵政脸色忽红忽紫，眼神透露出恨不得一把捏死自己的目光，让李华忍不住缩了缩脖子，可还是不输阵，捂着脸道：“你儿子还躺在病床上不管就算了，打我作甚，是不是被外面的小妖精迷了眼！那臭丫头不过是个野种！”</p><p>“成事不足败事有余！” 可看着李华好歹帮自己生了个儿子的份上，而且李华确实也算是一心为他着想，于是就将五年前的事和盘托出！惊得李华半天没说话嘟囔道：“难怪以前没出嫁的时候，我爹妈一直让我别得罪张广文！阿政，那现在怎么办！人也已经打伤了，而且我看那小丫头片子腹部是被刺穿了，搞不好……”</p><p>后头的话李华没说完，赵政也明白。</p><p>不过他现在最担心的是万一张广文因为这挂名孙女要报复自己怎么办？！那神出鬼没的手段，防不胜防啊！</p><p>果然是夫妻，看到赵政紧皱眉头思考的样子，李华立刻就想到赵政担心的事情，干脆心一横，说道：“阿政，要不咱们先下手为强？！把那老头直接关进去！要是他愿意配合你，你就让人好好在看守所好好照看他；要是不配合，那到了你的地界还不是任你搓圆拿捏！”</p><p>“那用什么名义抓走？”</p><p>赵政也没其他办法了，但用什么理由呢？现如今可不比早几年，没有合适的名义，不让随便抓人。</p><p>“这还不简单吗？ 转播封建迷信！谁敢说他不是呢？” 李华想到张广文的道士装扮，瞬间就出了个主意。</p><p>“有道理！！那等天亮了我就去安排！” 赵政点点头，赞同道。</p><p>第二天，张广文刚熬好药，就听到道观外头突然传来吵闹的声音，担心张梓晴出事，赶紧跑出来看。</p><p>可谁知道，人刚露面，啥都还来不及问，就被赵政带来的人直接拷上手铐。</p><p>这时在后面的赵政才慢悠悠出现，一副公事公办的模样说道：“张广文，有人举报你传播封建迷信。根据治安条例，得暂时将你收押几天！”</p><p>说完后，赵政看到张广文盯着自己，怕出意外，立刻示意跟随而来的小弟把人带走。</p><p>而张广文见 人多势众，而且顾忌还在养伤的孙女，干脆放弃抵抗，只是在经过赵政身边的时候，轻声说道：“别后悔！”</p><p>赵政听到后只感觉到此时自己凉飕飕的，可又不能在自己手下丢面子，只得假装没听到，招呼手下人赶紧将人带回去。</p><p>原本准备多睡会的张梓晴在屋内也被这一行人的动静吵醒，穿好衣服后，追出来就看到三五个公安压着自己爷爷往外走，急得连连喊道：“凭什么带走我爷爷！！”</p><p>前面赵政看到依然打着绷带的张梓晴，假意好心道：“小孩子家家的，别管大人的事！” 然后指挥这众人不再停留，往山下走去。</p><p>张广文则是用安慰的目光望向张梓晴，示意她回去休息，自己没事。</p><p>可张梓晴毕竟才十三岁，慌忙中哪里看懂张广文的眼神，看着自己爷爷逐渐消失在山路上，整个人着急得不行。 </p><p>“我该找谁呢？对！ 村长！找村长！” </p><p>想到爷爷和村长关系似乎不错，张梓晴连忙也顺着路往村里走去。</p><p>到村长屋子的时候，她抓住村长，着急问道：“村长大伯，我爷爷被民警抓走了！怎么办啊！”</p><p>赵政过来抓人，村长他能怎么办？一个是县里公安局的，他只是个小村长，看着眼前的小姑娘，打着绷带，只得安慰道：“小晴啊，你爷爷没事，去帮忙做个调查，说不定过几天就回来了。你先把这烤鸭带回去吃，顺便好好休息，大伯我还有事，就先去忙了。”</p><p>说完村长干脆离开这里，留下张梓晴自己红着眼睛，完全不知所措，抱着村长递过来的烤鸭，一步一步往回家的方向走去。</p><p>路上想起来带走自己爷爷的领头人正是赵贵他爸，以为是因为自己打伤赵贵，所以导致爷爷被抓的，这会回去的路上心中后悔得不行。</p><p>“早知道就不多管闲事了！” 刚回到道观的张梓晴垂头丧气的心想道。</p><p>“就这点事值得你这般德行？！” 就在张梓晴发愁该怎么办的时候，忽然有声音传到她脑内，吓得她坐在椅子上差点没摔下去。不过瞬间想起来自己昨晚上遇到的东西，又“嗖”一下，站起来，念道：灵大爷，是你在说话吗？”</p><p>“如果遇到这芝麻大点事就如此不堪的话，那我干脆直接剥夺你道门嫡系的名分，省得浪费你我的时间！” 传承器灵冷漠得不带一点温度的声音传了出来。</p><p>张梓晴瞬间冷汗直流，剥夺资格，那自己小命是不是也就没了！！立马像打了鸡血一样，连连应声道：“灵大爷，我哪有不堪！只是你知道现在时代不一样，我在思考怎么做才能把爷爷就出来，又不会让人发现！”</p><p>“这有何难？以前你爷爷教你的那么多手段……“ </p><p>“传承任务启动——救出张广文，时效三天！”</p><p>就在传承器灵还在哔哔的时候，一道指令忽然出发打断灵的说话。 </p><p>收到这个指令，张梓晴几乎要绝望了。</p><p>“怎么办，怎么办啊！以前爷爷教自己的时候，自己总是偷懒耍滑，最多就会背几个口诀。还是屈服于爷爷的武力下背诵的，半点实际操作能力都没有！”</p><p>传承器灵也感应到张梓晴的不安，可也没有办法，只说了句：“传承任务一旦开启，只能选择完成它，包括我在内都无法控制！你好自为之吧！” </p><p>然后就消失不再言语了。</p><p>张梓晴听到这话后，无限后悔当时没有跟着爷爷好好学习道门功法，这下该怎么办呢！！</p><hr><center> —— 未完待续 —— </center><hr>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      
      
        &lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;作者: &lt;a href=&quot;http://weibo.com/paigu77&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener&quot;&gt;@魂兮&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;h2 id=&quot;第3章-爷爷被抓&quot;&gt;&lt;a href=&quot;#
      
    
    </summary>
    
      <category term="超品女相师" scheme="http://www.hunxi99.com/categories/%E8%B6%85%E5%93%81%E5%A5%B3%E7%9B%B8%E5%B8%88/"/>
    
    
      <category term="原创" scheme="http://www.hunxi99.com/tags/%E5%8E%9F%E5%88%9B/"/>
    
      <category term="小说" scheme="http://www.hunxi99.com/tags/%E5%B0%8F%E8%AF%B4/"/>
    
      <category term="长篇" scheme="http://www.hunxi99.com/tags/%E9%95%BF%E7%AF%87/"/>
    
      <category term="连载" scheme="http://www.hunxi99.com/tags/%E8%BF%9E%E8%BD%BD/"/>
    
      <category term="女频" scheme="http://www.hunxi99.com/tags/%E5%A5%B3%E9%A2%91/"/>
    
      <category term="奇幻" scheme="http://www.hunxi99.com/tags/%E5%A5%87%E5%B9%BB/"/>
    
      <category term="都市" scheme="http://www.hunxi99.com/tags/%E9%83%BD%E5%B8%82/"/>
    
      <category term="玄幻" scheme="http://www.hunxi99.com/tags/%E7%8E%84%E5%B9%BB/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>超品女相师【2】传承器灵</title>
    <link href="http://www.hunxi99.com/chaopin-2.html"/>
    <id>http://www.hunxi99.com/chaopin-2.html</id>
    <published>2019-01-03T04:45:30.000Z</published>
    <updated>2019-01-11T09:25:23.843Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<blockquote><p>作者: <a href="http://weibo.com/paigu77" target="_blank" rel="noopener">@魂兮</a></p></blockquote><h2 id="第2章-传承器灵"><a href="#第2章-传承器灵" class="headerlink" title="第2章 传承器灵"></a>第2章 传承器灵</h2><p>“滴、滴、滴，道门验证通过，宿主心脉受损，五行木治愈……”</p><p>随着张梓晴身体内机械版的声音响起，体内的内伤以肉眼可见的速度开始愈合。仅一刻后就剩下腹部外面那个骷髅眼，不过伤势都被绷带缠绕着，也看不出来，不然一定会吓到张广文。</p><p>张梓晴虽然被打昏后，但意识一直都是清醒的。在她活生生听到自己体内传出来的声音，吓一跳。要不是无法掌控自己的身体，少不得会跳起来。可即使这样，张梓晴还是问道：“谁在说话！”</p><p>可惜没有人回答，只有冷淡到极致的声音继续响起：“宿主张梓晴，炼出道门真气，通过验证，给予鬼谷道门第108名嫡系弟子身份。”</p><p>“什么入门练气？什么气息通过？什么鬼东西？” 随着这声音不断发出，张梓晴清醒的意识已经有一万头草泥马在奔跑，心里大呼这到底是什么鬼！！对了，我可以找爷爷！！</p><p>可还没行动，这声音继续道：“宿主张梓晴，从今往后，必须按照本器灵修炼鬼谷道法！否则就算你传承失败！”</p><p>听到这句话后，张梓晴不以为然，一边琢磨怎么才能让自己身体醒过来，一边在嘀咕：“哼！失败就失败，怕什么！本女王作为新时代好青年，要为四化建设做贡献……”</p><p>“失败，赐死！” </p><p>可不等张梓晴叨叨完，冷酷的系统传出来这句话之后，张梓晴就感觉自己心脏部位好像被重击了下，然后心脏跳动就在逐步减弱，顿时将她吓得立马改口：“我接受，行了吧！”</p><p>她可不敢赌下去，毕竟小命要紧！如果意识也会喘气的话，张梓晴此时肯定是面红耳赤，不是害羞，而是憋出来的。</p><p>不过张梓晴也算是跟着张广文学到了几分养气功夫，整理好心情，无可奈何地问道：“大神，算我错了，行不行！您好歹介绍下自己，行么？还有您真的在我身体里面？”</p><p>见张梓晴不再吊儿郎当，传承器灵也没落张梓晴的面子，回应道：“你可以叫我灵，秉承鬼谷上仙的意志，将鬼谷道门道统传下去！”</p><p>“噢，灵大爷，道门？就是像我爷爷那样当道士吗？” </p><p>张梓晴不再嘻嘻哈哈后，听清了传承器灵回答的内容，反复问道。</p><p>可这时传来冷哼的声音“哼，张广文只能算半吊子道门弟子！” </p><p>一副摆明了看不上张广文的态度，可这就引来张梓晴的不满，争辩道：“灵大爷，你可别忘了，要不是我爷爷，哪里轮到你现在这么对我指手画脚！”</p><p>灵沉默了三秒，不过立刻回答道：“有道理，不过你是道门的嫡系弟子。看在你的面子上，将来允许你传授他正宗的练气功法。” </p><p>传承器灵自认为自己给出了最大的让步，在它的意识里张广文能修炼到最嫡系的功法，这简直就是开了大恩了！ </p><p>的确，若是张广文得知自己有机会可以学习最正宗的道门功法的话，肯定愿意付出一切。这只有老派旧人才知道过去功法传承嫡系和非嫡系的区别。</p><p>可这会是张梓晴，不以为意地回道：“灵大爷，谁会稀罕你这个功法！“ </p><p>然后想到传承失败会挂的事，虽然只是个意识形态也忍不住哆嗦下，立刻询问：”大爷，我怎么做才能保下我这条小命！”</p><p>“按照我的要求，完成每一个任务即可！当然按时完成也会有各种奖励！” </p><p>传承器灵还挺人性化，给了一棒子再来一颗糖。</p><p>张梓晴再不情愿，此时也只得答应，毕竟小命的事是大事，马虎不得，心道：”大不了以后自己以后老老实实按照要求做就是了！ “</p><p>“恩！好！那我先给你介绍道门四大传承——占卜堪舆、通灵降妖、术、医。 除此之外。内功心法修炼而出的法力是这四种的基础。你可以理解成你们现在所说的真气，若不能修炼出法力则这四种无法深入学习，只能得个皮毛，因此算不得我道门正式入门弟子！你爷爷就是介于皮毛到入门的水准！即使这样，张广文出手，至少十来个异能者都奈何不得他！至于医术嘛，一会你身体清醒了就能感觉到效果。至于其他的，等你恢复了再逐一启蒙！”</p><p>张梓晴知道自己爷爷有功夫和医术，只是没想到功夫居然这么强。难怪自己小时候被他追得到处跑，自己都喘不过来了，可老头子愣是一点事都没有，甚至都怀疑他到底是不是真的有70岁了！</p><p>听到这里，这才了解到自己爷爷没骗子自己，但下一刻想到爷爷才学个皮毛就这么厉害，那自己要学会这内功，那是不是打架无敌啊！</p><p>洞察到张梓晴的想法，器灵忍不住捂脸！</p><p>我堂堂道门传承，居然就用来打架！！</p><p>器灵顿时发出一道光，张梓晴的意识只感觉到一道蓝光朝着自己扑来，然后就感觉到从头到脚的发麻，仿佛被电过的那种酸爽，自言自语道：“我不是意识形态吗？怎么还能感知到疼痛麻？”</p><p>“居然只想着打架！！真有辱道门道统！！这次小惩大诫，提前让你感受下控魂术的攻击力，下次就不是只有发麻了！”</p><p>传承器灵严肃地警告道。</p><p>原本还想反驳的张梓晴看到现身的器灵木板上隐隐蓝色的光芒，顿时闭嘴，老实如鹌鹑，连连点头道：“知道了！那从什么时候开始修炼？”</p><p>“你底子打得不错！一会我将适合你的现在状态的修炼功法以及入门相学、通灵入门之术打入你脑中，好好钻研。暂时不懂的可以问你爷爷，再不懂的，直接心里默念你的问题，我会帮你解惑！当然任务系统从今天开始也会不定时开启。”</p><p>说完，张梓晴只感觉到自己脑袋好像被什么东西强制加塞了很多文字一样，意识眼看着三卷书的文字挨个挨个印刻到自己脑内，顿时发呆暗想如果学习的课文也能这样印在脑内，那考试会不会无敌啊！！</p><p>哈哈哈，想到这，张梓晴自己又进入自嗨模式。</p><p>“好了！你该醒过来了！“ 器灵系统打断张梓晴的幻想，然后就消失不见。</p><p>张梓晴反反复复在身体里面找了半天也没找到，只得放弃。</p><p>意识回归，张梓晴身体微微动了动。这一动让旁边守了半宿的张广文激动得不行，对上张梓晴睁开的双眼，把药端起来，小心翼翼地哄道：“小晴，先喝药！然后再好好休息！”</p><p>“爷爷，我没事了！你赶紧先休息去吧！” 张梓晴看到自己爷爷熬了通红的眼睛，心疼，忍不住说道。</p><p>“傻孩子！怎么会没事！直接刺穿了腹部！！乖！听话啊！”</p><p>张广文一边哄着张梓晴，一边暗恨李华的心狠，一点都不顾念几年前自己帮她老公得到公安局局长之情。既然敢对自己的乖孙女下狠手，那也别怪老子不念旧情！</p><p>张梓晴看着自己爷爷脸色忽白忽红的，瞬间想起自己晕过去之前赵贵她妈对自己做的事，立刻明白爷爷想得什么，心中暖暖的。 突然想到器灵说的“至于医术嘛，一会你身体清醒了就能感觉到了”，张梓晴下意识动了动，嗯？不疼了？然后小动作偷偷摸摸地碰了碰伤口，咦，果然不疼了！ 难道真好了？？</p><p>就在张梓晴充满惊讶的时候，目光扫在张广文身上，看着爷爷有些埋怨他自己的神情，忍不住道:“爷爷，别想那么多了。你看这里，我真没事了，现在就剩些皮外伤，好好养几天就行！”</p><p>可张广文怎么会相信，那可是被刺进腹部的伤势，怎么可能一个晚上就没事呢？就以为是张梓晴安慰自己的，心中还是对自己充满了自责，要是自己不顾及那把枪，小晴儿也不会受这罪了！！</p><p>看到张广文这副模样，张梓晴就猜到也有肯定不信自己，但她也不想让爷爷继续担心下去。于是伸出左手先是主动指着腹部绷带的位置，然后按在张广文的手腕上，示意他好好诊断下自己脉象。</p><p>张广文这才注意到之前绷带上还有带有鲜艳血色的现在好像颜色也变得很深了，想必伤口已经彻底止血了，然后一只手搭在张梓晴手腕的脉络上，听着自家小孙女的脉搏苍劲有力，并不像刚开始那般虚弱，脸上露出笑容，同时也忍不住感叹道：“年轻人的底子就是好，这么快就完全愈合伤势了！”</p><p>听到张广文的感叹，张梓晴撇了撇嘴，“要不是我出卖自己的灵魂，哪里就会好这么快！” 一想到没完成任务就有小命之忧，张梓晴就感觉自己好像跟恶魔做了交易，忍不住吐槽道。</p><hr><center> —— 未完待续 —— </center><hr>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      
      
        &lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;作者: &lt;a href=&quot;http://weibo.com/paigu77&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener&quot;&gt;@魂兮&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;h2 id=&quot;第2章-传承器灵&quot;&gt;&lt;a href=&quot;#
      
    
    </summary>
    
      <category term="超品女相师" scheme="http://www.hunxi99.com/categories/%E8%B6%85%E5%93%81%E5%A5%B3%E7%9B%B8%E5%B8%88/"/>
    
    
      <category term="原创" scheme="http://www.hunxi99.com/tags/%E5%8E%9F%E5%88%9B/"/>
    
      <category term="小说" scheme="http://www.hunxi99.com/tags/%E5%B0%8F%E8%AF%B4/"/>
    
      <category term="长篇" scheme="http://www.hunxi99.com/tags/%E9%95%BF%E7%AF%87/"/>
    
      <category term="连载" scheme="http://www.hunxi99.com/tags/%E8%BF%9E%E8%BD%BD/"/>
    
      <category term="女频" scheme="http://www.hunxi99.com/tags/%E5%A5%B3%E9%A2%91/"/>
    
      <category term="奇幻" scheme="http://www.hunxi99.com/tags/%E5%A5%87%E5%B9%BB/"/>
    
      <category term="都市" scheme="http://www.hunxi99.com/tags/%E9%83%BD%E5%B8%82/"/>
    
      <category term="玄幻" scheme="http://www.hunxi99.com/tags/%E7%8E%84%E5%B9%BB/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>超品女相师【1】打架</title>
    <link href="http://www.hunxi99.com/chaopin-1.html"/>
    <id>http://www.hunxi99.com/chaopin-1.html</id>
    <published>2019-01-02T07:15:39.000Z</published>
    <updated>2019-01-11T09:25:27.221Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<blockquote><p>作者: <a href="http://weibo.com/paigu77" target="_blank" rel="noopener">@魂兮</a></p></blockquote><h2 id="第1章-打架"><a href="#第1章-打架" class="headerlink" title="第1章 打架"></a>第1章 打架</h2><p>大清早，在云贵省东南边的某个小山村边上的无名山中传来“哇哇哇”婴儿的哭泣声，刚从山上抓了一只山鸡的张广文，一声道士装扮，隔老远就听到这哭声。闻声而来，看到树底下被小包袱包裹着的婴儿此时已经闭着双眼，哭声也逐渐越来越小。</p><p>见此，张广文赶紧一把将山鸡打晕仍在一边，又在道士袍上擦了擦手，右手把住婴儿的脉搏，细细探去。</p><p>“还好，只是饿晕了！” </p><p>松了口气的张广文看着手里冻得全身发白的小婴儿，怜悯道：“那些人哟，重男轻女！早晚要遭天谴啊！”</p><p>抱怨归抱怨，最后化成一声叹息:”算你跟我有缘！”</p><p>说完抱着小娃以及另一只手拿着山鸡回到山中的小道观。把山鸡扔到厨房后，又将小婴儿放在床上。又从厨房端来还算热乎的小米粥，将汤汁想办法喂给已经饿得不行的小娃。</p><p>吃饱后，小娃很乖，安静地在一边睡着。</p><p>张广文给小家伙盖好被子后，打开包袱看看能不能找到关于这孩子的线索。</p><p>可里面什么都没有，只有一枚圆形、硬币大小的玉佩放在里面，除此之外再无其他。</p><p>张广文望着睡梦中还不忘吐泡泡的小娃，想到自己独居于此，喃喃道：“罢了！既然上天都担心我老张后继无人，那以后你就是我的孙女张梓晴！”</p><p>同时京都阮家老爷子头也没抬问面前的人：“都办妥了？”</p><p>“手下已经派人将那个小女婴带走离开京都后 就处理掉，保证不坏您的事！”手下人恭敬地回禀道。</p><p>阮家老爷子这才停下手中的毛笔，换了一张上好的宣纸，吩咐道：“那就按照计划行事！记住把送过去的孩子身上的胎记什么的，都得准备仔细了！还有王家的玉佩，一点纰漏都不可以出现！那王家的老东西可不是好糊弄的！”</p><p>“您放心！手下亲自去督办！”</p><p>“恩！去吧！” 看到手下人彻底离开后，阮老爷子看着自己写的“忍”、“静”两个字，可依旧带着愤恨道：“王斌，我不惜花费十八年布局，看你怎么破！”</p><p>说完后，吐出一口恶气，转而还是不满道：“明明都是跟着1号的开国将领、同样的军功，怎么就能托付给你，我就不行！！张广文，你让我别逆天而行，可我偏要坐上那个位子，证明你错了！“</p><p>就在阮老爷子有些控制不住情绪的时候，暗中讥讽声传来：“阮将军，好戏开场了，你可得保重，别看不到结局，自己先走陪伴那位老人家了啊！”</p><p>“不用你操心！只管好你的束龙阵别出岔子！” </p><p>可阮老爷子一点都不客气地回道。</p><p>“你们这些政客唷…哼…放心！随着你们找到的女婴进入王家开始，束龙阵已成！只要不出意外，十八年后如你所愿！！”</p><p>十二年后</p><p>“张梓晴，你得意什么！一个没人要的野种居然敢堂而皇之出现在学校！！”  </p><p>放学后，赵家村的小胖子赵贵带着几个小弟围在一个五官小巧，尤其是眼睛闪闪发亮、瓜子脸、白皙的皮肤的小女孩周围，骂道。</p><p>“对！你有爹娘养，只不过一个初中读了5年还没能毕业！我要是被养成你这德性，还不如自我了断呢！！” </p><p>张梓晴被围在中间，面色平静，半点都看不出害怕。</p><p>“你！”</p><p>小胖子先是别噎了一句，怒目瞪着张梓晴。</p><p>就在他眼神上上下下扫射张梓晴的时候，突然盯着张梓晴身前已经开始发育的花骨朵，大言不惭地说道：“</p><p>张梓晴，上次凝芳被你救跑了，既然你这么喜欢当英雄，干脆就代替凝芳让本大爷摸摸……”  </p><p>一副势在必得的样子，让张梓晴很想上去揍他一顿。可想起爷爷的千叮咛万交代“不可欺负寻常人”，因此只得假装无视小胖子的话，看了看日落，心中琢磨着爷爷的晚餐应该要做好了，便警告：“死胖子，别找事！”</p><p>然后张梓晴准备绕开小胖子的包围圈，回家。</p><p>但小胖子不乐意了，看到张梓晴视自己为无无，再加上他最讨厌别人说自己胖，更别说”死胖子”，顿时觉得在小弟面前面子没了，干脆吆喝道：”呦呵！给我打！别以为你跟着山上的死老头学了几手就真以为自己会功夫！！” </p><p>他可不认为山上小道观的老道士真有电视里面的武功，看着自己带来的人朝着张梓晴不断围拢过去，想象着一会自己可以在张梓晴到处摸一摸，就忍不住咽了下口水。</p><p>可张梓晴看到这胖子在自己身上的目光，心生厌烦，还不等那群小弟反应过来，一个箭步快速冲出去，闪出包围圈，出现在赵贵跟前。再伸出右手，一个过肩摔直接将人摔倒，然后拍拍手，蔑视扫了眼赵贵，话都懒得回，准备直接离开这里。</p><p>等赵贵反应过来后，趴在地上，朝着自己带来的人咆哮道：“你们都是死人啊！给我拦住她！打！！”</p><p>一群小弟这才反应过来，朝着张梓晴冲过去直接开打。</p><p>这群人就是些附近的小混混，哪里像张梓晴从小就跟着爷爷张广文修炼正宗的道门功夫，打退这波人还不是分分钟的事。</p><p>但张梓晴厌烦了赵贵打着自己家在赵家村的地位，总是骚扰自己。于是这次在扫了一眼赵贵现在站的位置后，暗自假装不敌，边打边往赵贵站的位置挪动过去，而后面的人没啥经验，只知道紧追不舍。</p><p>只见离赵贵不远的时候，张梓晴故意摔倒在地上，后面的人呼啦啦的跟上，秉承赵贵的意思各种拳打脚踢。</p><p>只不过当所有人都围上来的时候，再加上又是在大槐树下面，正好遮住了光源，几乎瞬间张梓晴一个伸手将正好也上前的赵贵直接拽到地下，快速点了哑穴。</p><p>而其他人也没注意，以为自己依旧揍的是张梓晴，只听到地面上惨兮兮的啊啊的喘气声，可在这原本就不太安静的巷子里并不显眼，因此到张梓晴猫着腰闪人的时候，这群人还没发现揍错了人。</p><p>“我回来啦！” </p><p>踏入道观门口的时候，张梓晴清脆的声音响起。</p><p>“哼！今天比平时晚回来了半个小时！都说了，月圆夜是咱们道门修炼的好机会……”</p><p>不过还不待张广文说完，就被张梓晴打断：“爷爷！都什么年代了！以后您还真打算让我当道姑啊！” </p><p>但张梓晴看着张广文脸色越来越严肃的时候，赶紧口风一转，撒娇道：“这不我也赶回来了么！您教的道门口诀我都没忘，您放弃！不信，您看，我这就去院中打坐！”</p><p>说完，人立刻往院中走去，席地而坐，迎着月光，默念口诀调息起来。</p><p>而张广文看着张梓晴衣服后面明显有泥印的痕迹，猜都不用猜肯定道“这小妮子又跟人打架了！”，皱着眉头看着正在入定的张梓晴，心中暗自希望张梓晴出手别太重，不然万一被人找上门赔医药费还真麻烦，并不是舍不得拿钱，而是又得被唠叨一顿“女孩子得要有教养”之类的。</p><p>另一侧，赵贵被发现的时候已经被自己小弟打得不成样子，这群人赶紧送人上医院，然后通知赵贵爹妈。当然在解释的时候，大家不约而同咬定是张梓晴下的手。</p><p>这下气得赵贵他妈也不管是不是大晚上的，直接带着十来个人冲上道观，只留下身为公安局局长的赵贵他爹照顾儿子。</p><p>“给老娘砸了这个破门！！”  </p><p>这声音不仅惊动了门里面的张广文和张梓晴，甚至都远远传到山脚下。不过当知道是公安局局长夫人之后立马都紧闭门户，假装什么都没听到。</p><p>门被破后，赵贵他妈带着人气势汹汹地走了进来，看到张广文后，指着他，恶狠狠道：“张叔，咱好歹也是几十年交情了！你把那个野种交出来！我保证不动你这道观！”</p><p>“华，过分了啊！你好歹也是长辈，这出口就是野种的话…难怪小晴会动手！想必小贵那孩子就是被你给带的！”</p><p>“她本来就是没爹没妈的野种！还不让说？居然还敢把我家小贵打到进医院！果然是没爹妈教养的！怎么？张叔，你还要护那个小兔崽子？！” </p><p>在李华看来，骂几句怎么了，自家的宝贝疙瘩自己都舍不得动手，那里轮得到外人，更别说是个野种。 </p><p>这大半夜的，蚊子有多，李华也懒得继续和张广文打嘴仗，干脆撕破脸，吩咐道：“给我砸了这里也要找到人！！”</p><p>“你敢！” 张广文双眼一瞪，阻拦道。</p><p>“哼！ 张叔，叫你一声叔是给你面子！都哪个年代了，就算你真有功夫，还能比得过枪么！” 李华这时掏出赵贵他爹的配枪，拿在手上，威胁道：“放心，杀人的事我做不出来，不过就是想让那野种尝一下我儿子受伤的感觉！”</p><p>见张广文没有继续的动作，只是气不顺地盯着自己，李华口吐：“不说人在哪里？ …砸！”</p><p>就在这群人要动手的时候，张梓晴出现在门口，盯着门厅里的李华，喊道：“住手！不就是找我么！别砸我爷爷的东西！” </p><p>或许张梓晴没有接受道观里的这些神像牌位，可这些东西毕竟是从小陪自己长大，每一个地方都有爷爷牵着她走过，说着每一座神像牌位的来历。在她看来这些都是她和她爷爷的回忆，怎么可以让人给砸了呢！</p><p>“呦呵！有胆量！还敢自己出来！” 小金，给我把她扔过去！” 李华看到张梓晴出现，想到自己儿子在病床上哭的那模样就恨不得掐死她，指着一块尖锐的神像牌位的时候，示意小金动手。</p><p>就看到一彪形大汉、虎背熊腰一步一步走上前，一把拧起张梓晴就往李华指定的位置扔过去。</p><p>别问为啥张梓晴和张广文不反抗，首先有枪在场，张广文肯定不能随便动。万一真因为他，伤到了张梓晴，他得后悔死！第二，张梓晴再从小练功，可毕竟就是个十三岁的孩子，力量和吨位和小金不再一条线上，怎么反抗！</p><p>“嘭！！”</p><p>不带张梓晴反应过来就飞了出去，眼看着要被神像上伸出来的手指刺穿自己，只得尽可能调试身形，避开紧要部位。</p><p>这一切发生不过就是几秒内，经过张梓晴的调整，手指出来的尖刺部位刺进本来要刺进心脏的，也改成了腹部。</p><p>神像也被这重力直接摔碎在地上，只剩下一块完整的牌位在张梓晴身下，腹部的鲜血顺着皮肤十之八九都沁入到这牌位上，隐隐有些微弱的白光闪耀，可惜在白炽灯下，都不明显。</p><p>看着鲜血迸流而出，张广文也不管李华的枪，跑过去第一时间检查张梓晴的伤势。</p><p>等再抬起头的时候，血红的眼珠子盯着李华，怒道：“你最好祈祷我孙女没事，不然你们整个赵家准备陪葬！！”</p><p>而李华也被张梓晴满身是血吓一跳，明明自己只想让她尝试下被打的味道，怎么就全身都出血了？！ 再被张广文这副模样吓一跳，赫然想起打小的时候她爹妈就警告过自己别惹山上的道长。而自己从成为局长夫人之后，在县里一直顺风顺水，老早就忘记这些了。一时间头皮发麻，带着人赶紧跑。</p><p>张广文则是顾不上这些人，他此时也不敢随意挪动张梓晴，因为手指依然刺在腹部上，现在第一时间是得将这手指拔出来。可他又担心张梓晴传承器灵受不了这种拔刺之疼，只得先点了张梓晴的穴位，让她昏迷过去。自己又跑进药房拿出自制的止血剂，绷带，快速将一切准备好后，张广文速度极快拔出手指，让后立刻喷上消毒点滴以及止血剂，按住伤口再缠上绷带。</p><p>这一切都搞定后，赶紧抱着张梓晴将她放到软垫上，盖上被子，坐在旁边，盯着张梓晴的伤势，着急得不行。可在所有人都没注意的是那块完整的牌位不知道什么时候不见踪影，只留下一滩血迹在地上。</p><hr><center> —— 未完待续 —— </center><hr>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      
      
        &lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;作者: &lt;a href=&quot;http://weibo.com/paigu77&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener&quot;&gt;@魂兮&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;h2 id=&quot;第1章-打架&quot;&gt;&lt;a href=&quot;#第1
      
    
    </summary>
    
      <category term="超品女相师" scheme="http://www.hunxi99.com/categories/%E8%B6%85%E5%93%81%E5%A5%B3%E7%9B%B8%E5%B8%88/"/>
    
    
      <category term="原创" scheme="http://www.hunxi99.com/tags/%E5%8E%9F%E5%88%9B/"/>
    
      <category term="小说" scheme="http://www.hunxi99.com/tags/%E5%B0%8F%E8%AF%B4/"/>
    
      <category term="长篇" scheme="http://www.hunxi99.com/tags/%E9%95%BF%E7%AF%87/"/>
    
      <category term="连载" scheme="http://www.hunxi99.com/tags/%E8%BF%9E%E8%BD%BD/"/>
    
      <category term="女频" scheme="http://www.hunxi99.com/tags/%E5%A5%B3%E9%A2%91/"/>
    
      <category term="奇幻" scheme="http://www.hunxi99.com/tags/%E5%A5%87%E5%B9%BB/"/>
    
      <category term="都市" scheme="http://www.hunxi99.com/tags/%E9%83%BD%E5%B8%82/"/>
    
      <category term="玄幻" scheme="http://www.hunxi99.com/tags/%E7%8E%84%E5%B9%BB/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>职场小说 | 我的三十岁 【15】</title>
    <link href="http://www.hunxi99.com/30-15.html"/>
    <id>http://www.hunxi99.com/30-15.html</id>
    <published>2018-12-31T00:50:08.000Z</published>
    <updated>2018-12-31T00:51:34.815Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<blockquote><p>作者: <a href="http://weibo.com/paigu77" target="_blank" rel="noopener">@魂兮</a></p></blockquote><h2 id="第15章-壁球馆偶遇"><a href="#第15章-壁球馆偶遇" class="headerlink" title="第15章 壁球馆偶遇"></a>第15章 壁球馆偶遇</h2><p>晚上，在某俱乐部里面的包间中，高勇、徐查理和其他几个人打完一局壁球之后来这里休息。两三口红酒下肚之后，徐查理靠在沙发后面问道：“老高，听说你领头的变形技app立项通过啦？”</p><p>“恩！不过在选择首批在哪个硬件上选择测试的时候，被人否回来了！” 高勇再次抿了一口红酒，靠在沙发上，轻松说道。实则是心中大赞这个徐查理接话接得真到位，自己正准备将话题引到唐朵儿身上呢，这就自己把话茬抛过来了！</p><p>果然徐查理一听，愣了下，然后笑了出来，开玩笑道：“哎呦！谁敢拒咱们高大总监？”</p><p>“S产品项目经理，唐朵儿。理由倒是很充分，S项目的功能确定已经审核完好几周了，确实擅自添加功能scope的确会耽误S项目本身的进度，这个我的确没做好。但我还是不得不夸唐朵儿啊，有Simon的风范。我都想知道Simon这次离职就真的不打算带着唐朵儿一起走吗？这唐朵儿是做事打开局面的一把好手啊！” 高勇倒是很坦诚，由衷露出一副十分欣赏唐朵儿的样子。</p><p>可这番话到了徐查理耳朵里就变成了 “Simon可能会带唐朵儿去新公司！要真这样的话，那这是个很大的不稳定的因素啊！”</p><p>徐查理没有接话，端起酒杯抿了一口，说道：“也许人唐朵儿不愿意走呢！毕竟Simon去的M公司可是刚刚成立没多久啊！”</p><p>“嗨，查理，咱们管那么多干嘛！人爱走不走，水往低处流人往高处走，到时候你也拦不住，对吧！来来，咱们继续喝！还有半个小时我也得回去了！家里那位管得严啊！” 可高勇却十分聪明避过这个话题，他知道言多必失，还不如就把这个钉子先扎进徐查理心里呢。</p><p>“哈哈，对！莫谈工作了！咱们走一个！” 徐查理听完，也哈哈一笑，的确现在好不容可以放松下，谈这个作甚。可心里还是决定明天大清早开工就约唐朵儿谈话的事情先暂缓下，毕竟保持人员在岗稳定性也是自己职责之一啊，尤其是中高层的稳定性。</p><p>高勇也一起举起杯子，浮一大口后，拉了拉衣领，说道：“查理，介意我开下门透透气吗？感觉今天包间内有些闷得慌 啊！”</p><p>说罢，徐查理也感觉如此，做了个“随意”的姿势。 高勇站起来走到门口，拉开，正好看到以穿着运动装的丽人打算从门口走过去，惊讶道：“Lily！你怎么也在这里？”</p><p>“哟！是高总监啊！加完班有些累，打算打会壁球放松下再回去！” Lily则是朝着高勇抛了个媚眼，按照两人约定好的剧本开启show time。</p><p>徐查理也听到门口的动静，站起来走到门口，定住，问道：“这位是？”</p><p>“Lily， 也是Simon手下的大将，这么刚加完班回去之前来这里锻炼会。” 高勇借机介绍道。</p><p>“徐总好！” Lily则是嫣然一笑，主动打招呼问候道。</p><p>“既然都是同事，一起进来坐会吧，不耽误时间吧。” 徐查理到没多想，想着既然是同事，一起聊会也没啥。</p><p>“荣幸之至，想不到高总监和徐总也是爱打壁球之人啊！怎么在公司的壁球小分队里面从没见到两位呢？” Lily跟着两人走进包间，边问道。</p><p>一心三人纷纷做好后，高勇笑着回答道：“我们就是打着玩！你怎么这么晚才走？最近手上的事很多？”</p><p>“还好。上次美国客户不是提了新的要求么，我干脆对他们的要求做了个一个总结和最近几年的要求变更对比。方便以后同组同事参考用。” Lily很自然地回答道。</p><p>顿时徐查理眼前一亮，很热心、擅总结，有前途啊！ 但也没在这个问题继续纠缠，而是邀请道：“Lily现在还有力气再打一场壁球吗？”</p><p>“没问题！”  接到高勇的暗示，Lily点头道。</p><p>一场下来，徐查理和Lily都酣畅淋漓，再冲了澡之后，Lily主动提出来时间有些晚，先得告别回家。</p><p>留下徐查理和高勇在休息室包间继续边收拾便闲聊道：“这个Lily不错！稳定又大方，是个苗子，怎么以前没听Simon提过呢？”</p><p>“呵呵” 高勇假装尴尬笑了下，回道：“不清楚。最重要是我看这个Lily对公司的忠诚度很高啊！”</p><p>“喔？你也这么看？” </p><p>“恩！查理，我先走啦！家里催了！” 高勇举起亮起来的手机，对徐查理抱歉说道，边往门外走。</p><p>“好！回聊！” 徐查理也收拾好东西，往停车场的方向走去。</p><p>五分钟后，高勇从旁边包间走出来，估计徐查理应该差不多走到停车场了，于是也迈步往停车场的方向走去。</p><p>刚到自己车跟前，果然就看到旁边Lily身穿紧身裙套装，将整个人的曲线勾勒得凹凸有致。看得高勇恨不得就地正法此妖精，可想到一会得回家面对家里老婆瞬间就泄了气，走过去，打开车锁，说道：“上车吧，路上说。”</p><p>Lily也确实是想知道这个徐查理对自己的印象如何，也没心思想其他的，乖乖听话上车坐在副驾驶处，问道：“怎么样？有戏吗？”</p><p>“今天表现得不说满分，9分是有的！依我看查理对你很满意！剩下这一周时间，你好好表现下！” 高勇细细想了下方才徐查理在面对Lily的反应，自己应该不会看错，尤其最后一句“你也这么看”！看来至少有7成机会了！</p><p>听到自己的表现有9分，Lily十分开心。脸凑过去亲了下高勇的脸颊后，坐回来安静地打量下坐在驾驶室这个男人的侧脸，心中忽然就忍不住想到：“要是自己可以嫁给高勇，做高太太是不是就不用这么辛苦了？!”</p><p>另一边唐朵儿也刚刚洗澡出来，坐在沙发上准备打开电脑继续看看公司邮件。可这时手机“叮咚”一声，短讯的提醒声音，唐朵儿不得已只能一只手开笔记本，一只手打开手机。</p><p>“未登高，易翻盘！”  只见一个陌生号码发来这几个字。</p><p> 唐朵儿皱着眉头，什么意思？是谁？ 翻盘？又不是打游戏！还翻盘！不会是恶作剧吧！</p><p>于是干脆把手机扔到一边，连回复都懒得回复了。眼睛盯到屏幕上，查看刚刚发给她的最新这一版的测试结果，发现一切都往她希望的方向发展，于是又继续将注意力转移到新的邮件上去。</p><hr><center> —— 未完待续 —— </center><hr>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      
      
        &lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;作者: &lt;a href=&quot;http://weibo.com/paigu77&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener&quot;&gt;@魂兮&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;h2 id=&quot;第15章-壁球馆偶遇&quot;&gt;&lt;a href=
      
    
    </summary>
    
      <category term="我的三十岁" scheme="http://www.hunxi99.com/categories/%E6%88%91%E7%9A%84%E4%B8%89%E5%8D%81%E5%B2%81/"/>
    
    
      <category term="原创" scheme="http://www.hunxi99.com/tags/%E5%8E%9F%E5%88%9B/"/>
    
      <category term="小说" scheme="http://www.hunxi99.com/tags/%E5%B0%8F%E8%AF%B4/"/>
    
      <category term="职场" scheme="http://www.hunxi99.com/tags/%E8%81%8C%E5%9C%BA/"/>
    
      <category term="长篇" scheme="http://www.hunxi99.com/tags/%E9%95%BF%E7%AF%87/"/>
    
      <category term="连载" scheme="http://www.hunxi99.com/tags/%E8%BF%9E%E8%BD%BD/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>职场小说 | 我的三十岁 【14】</title>
    <link href="http://www.hunxi99.com/30-14.html"/>
    <id>http://www.hunxi99.com/30-14.html</id>
    <published>2018-12-30T06:40:55.000Z</published>
    <updated>2018-12-30T06:42:19.725Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<blockquote><p>作者: <a href="http://weibo.com/paigu77" target="_blank" rel="noopener">@魂兮</a></p></blockquote><h2 id="第14章-风起杰软"><a href="#第14章-风起杰软" class="headerlink" title="第14章 风起杰软"></a>第14章 风起杰软</h2><p>三日后，也就是周四，这时Simon在人事部门老大的办公室坦诚地说道:”查理，唐朵儿这么些年的工作能力大家都知道，而且你也给她颁发过年度最佳员工奖。不管从个人业务能力还是同事关系来说，我依然推荐她才是我的最好接任者。这样一来，一是她对公司业务流程都很熟悉，并不需要继续适应才能上岗，保证效率；二则不影响当前所有进行中的项目，她对同组其他同事的工作内容都了解，需要支持的时候也能立刻到位给予支援。”</p><p>“话虽如此！可现在传言她和杰软外包公司有利益关系，这个会让公司的“公平”和“透明”受到诟病。”  作为人事部门老大徐查理对唐朵儿这个人首先考虑的是接替Simon职位的人是不是能以公司利益为中心的人，因为这个职位掌管着公司核心开发项目的立项、参与审批的权利，如果是以个人利益为主的人坐上这个位子了，都搞不好会有公司机密泄露事件发生。一旦这种事发生了，那就是他们HR的责任了，一句认识不清，就能直接压死！因此徐查理和高勇等几个人一起吃饭的时候，无意从高勇嘴里提到这个事，就一直想唐朵儿到底合适不合适。</p><p>Simon也是管过人的经理，而且也知道自己屁股底下这个位子的重要性，但他相信唐朵儿肯定和这家公司无关，要是有关的话，何必还担心身上的债务呢！但关于唐朵儿的私事又不方便说出来解释，干脆心一横，说道：“查理，从张旭那边得知唐朵儿当时是按照公司要求写了推荐信到他那里，在后续的什么签约的事情都没参与，张旭那边可以作证。再说了，这个事我也知道，还是我把公司的合作伙伴要求发给她的。如果现在你质疑的话，那是不是也怀疑我呢？” </p><p>“恩？这个事你知道？” 徐查理终于松了口气，他也不想从外招这个职位，的确会影响到整个项目部门的运转情况。而方才的担心也无非就是担心唐朵儿是真的那个杰软公司勾结过，既然Simon早就知道这个事，再加上张旭那边也给自己这边给出了解释以及关于这件事的邮件来往，的确证明唐朵儿是干净的，看来是不用担心了，于是说道：“好！Simon，多谢最后一次配合我！我也相信唐朵儿肯定继承你出色的管理技能带领项目管理部门走上新的台阶！ 如果你不反对的话，明天我会邀请唐朵儿进行谈话。”</p><p>“当然不反对，早点和她交接完，她也可以早点适应新角色！” Simon这时也礼貌笑了笑。</p><p>离开这里回到自己办公区域，Simon直接走到唐朵儿办公桌旁边，敲了下桌子，说道：“跟我去下会议室！”</p><p>唐朵儿一愣，给锁屏电脑后跟在Simon背后。 而当Simon和唐朵儿先后离开后，这片区域顿时炸开了，络绎不绝的小声说话讨论的声音。</p><p>“头叫唐朵儿是不是说交接的事啊？”</p><p>“哼！我看是杰软的事吧！”  Lily则是胸有成竹地说道，因为高勇已经告诉她，他那边已经开始行动。</p><p>“杰软管唐朵儿啥事？不就是写了个推荐邮件嘛！要这都算在她头上，那每年公司还有内推职位呢，咱们也都或多或少帮朋友同学发过内推邮件，那咱们是不是都算坏了规矩啊？！” 也有人不同意Lily的说法，惹来Lily双眼一瞪，心中冷笑道：“等我坐稳这个位子了，挨个挨个找你们算账！让你们看不起我！”</p><p>“恩，我看八九不离十了，应该就是小朵接替咱们头的位置了！这样也好，总比外招个进来，啥都不懂瞎指挥，让咱们难受！” 这时作为部门资格最老的吴军说道。 他是S公司扎根京都市的第一批员工，见证了自己这个部门的组建、发展成为公司核心。但一直不争不抢，就守着自己的一亩三分地，做好自己的事，平时跟谁都关系不错，甚至和现在在上面的一些大老板们也颇有私交。</p><p>见吴军也这么说了，Lily倒是不敢直接反驳。虽然她是看不起吴军不求上进，和高勇是同一批进来的，人家都是产品总监了，可他吴军到现在也就是个高级项目经理。 但这话她可不敢摆在明面上，人家高勇都提醒过她，别招惹吴军。</p><p>Lily看到部门内部对唐朵儿接任Simon的位置都没有反对，心中再有不满，也只得按捺在心中，踩着高跟鞋，一扭一扭也出走这片区域。</p><p>见到Lily的行为，杨双想起周一自己亲眼看到的情况，心中顿时明白了什么，看着她离开的背影，面露讽刺，想到：“莫非这个Lily真的想挣一下Simon的位子？ 她可真敢想啊！业务能力那么差！单独同时只带一个项目都会带到坑里去，居然敢想项目管理部门经理的位子！胆子真大！” </p><p>“不过也是，有高勇在背后从高层中使劲，搞不好还真有可能成！看来我得提醒下小朵了！” 杨双继续处理自己的工作邮件前想的最后一句话。</p><p>会议室内， Simon严肃地问道：“小朵，那个杰软公司是不是就是周俊杰让你帮忙的？”</p><p>唐朵儿一愣，点头，回道：“恩！ 是周俊杰帮他女朋友黎紫萱拉的线！黎紫萱就是跟咱们公司签合同的那个女的。”</p><p>“什么！！周俊杰女朋友！！” Simon惊呼道，去年的时候周俊杰和小朵还在一起啊，怎么又冒出个女朋友！！</p><p>看到自己老大的表情，唐朵儿倒是没有伤心或者怀恋，很平静地把事情经过以及从张旭那里得来的消息，简单地讲给Simon听了下。</p><p>“真他娘的渣！！”  最后Simon愤恨地骂了句！平息了下，继续说道：“这个事情，徐查理那边已经开始调查了，不过应该没啥问题。张旭那边这次帮了你一把，不出意外的话，明天徐查理会找你谈接任的事情，你先做好准备！”</p><p>然后还不待唐朵儿反应，又不放心说道：“小朵，你不会就这么让这个杰软成为你的雷区吧？”</p><p>“要雷区也要炸死他们自己！敢阴我！！” 唐朵儿得知徐查理那边居然对自己做了背后调查，吓得冷汗都出来了，幸亏自己一直都照章行事，没有答应帮周俊杰进一步活动，不然这次肯定要栽进去。 而且从张旭那边知道周俊杰居然敢在交往期内骗钱不说，还利用自己的工作关系给他女朋友谋出路……自己不好好报答下，真当自己hello kitty啊！</p><p>看到Simon脸上还有有些不放心的房子，唐朵儿只得安慰道：“老大，你放心啦！张旭那边说了，合同还有几个月就要续签了，但他们的人员能力参差不齐，不符合公司的规定，想必这次也不会续约了。”</p><p>这时Simon才点点头，但叮嘱道：“记住，只要是公司就会存在斗争，还没争起来无非是因为利益点还没到位！以后你自己小心，不能按照以前只顾做事，不管人情来往！越高、越核心的位子越要小心！要么自己能力足到没有人能替代你，那么想怎么就怎么，只要符合公司利益的，都不会有人动你；要么和各方各面都把利益关系做到位，成为共同利益者，那么当你需要帮助的时候，你的共同利益者们也会出来帮你一把！”</p><p>唐朵儿很感激Simon说出的这番话，这基本上就是在办公室做到一定职位和业务的生存法则。 </p><p>“想必是老大担心自己只有业务能力，管不好团队吧。毕竟自己从来不去攀附或者给谁挖坑，都是对事不对人的风格。”唐朵儿暗想道。</p><p>于是笑了下，做了个放心的手势，说道：“老大，放心啦！ 跟着你这么好几年，没吃过猪肉总见过猪跑吧！ 别人敢对我动心思，我又不是圣母婊，肯定会还回去！”</p><p>“好！ 加油！” Simon看到唐朵儿的表现，他也相信自己一直看重的工作帮手不会让自己失望！最后也就说道：“事情你都知道了，那先回去干活吧！事情没尘埃落定之前，先低调！”</p><p>“恩！那我先走了！” </p><p>唐朵儿说完之后，拉开会议室的玻璃门，放慢脚步，调整了下情绪，尽量让自己恢复到进会议室之前面无表情的样子。 </p><p>都知道的，人都是逢喜事精神爽。 稍微不留神就会浮在脸上，这层楼不是大秘书就是项目经理，一帮人精。气息上稍微有一点不对，基本上就能判断发生了什么事。</p><hr><center> —— 未完待续 —— </center><hr>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      
      
        &lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;作者: &lt;a href=&quot;http://weibo.com/paigu77&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener&quot;&gt;@魂兮&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;h2 id=&quot;第14章-风起杰软&quot;&gt;&lt;a href=&quot;
      
    
    </summary>
    
      <category term="我的三十岁" scheme="http://www.hunxi99.com/categories/%E6%88%91%E7%9A%84%E4%B8%89%E5%8D%81%E5%B2%81/"/>
    
    
      <category term="原创" scheme="http://www.hunxi99.com/tags/%E5%8E%9F%E5%88%9B/"/>
    
      <category term="小说" scheme="http://www.hunxi99.com/tags/%E5%B0%8F%E8%AF%B4/"/>
    
      <category term="职场" scheme="http://www.hunxi99.com/tags/%E8%81%8C%E5%9C%BA/"/>
    
      <category term="长篇" scheme="http://www.hunxi99.com/tags/%E9%95%BF%E7%AF%87/"/>
    
      <category term="连载" scheme="http://www.hunxi99.com/tags/%E8%BF%9E%E8%BD%BD/"/>
    
  </entry>
  
</feed>
