<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <title>魂兮杂文</title>
  
  <subtitle>魂兮小说网</subtitle>
  <link href="/atom.xml" rel="self"/>
  
  <link href="http://www.hunxi99.com/"/>
  <updated>2018-12-03T13:09:22.802Z</updated>
  <id>http://www.hunxi99.com/</id>
  
  <author>
    <name>魂兮</name>
    
  </author>
  
  <generator uri="http://hexo.io/">Hexo</generator>
  
  <entry>
    <title>感情渣人鉴定攻略，不分男女</title>
    <link href="http://www.hunxi99.com/qing-gan-1.html"/>
    <id>http://www.hunxi99.com/qing-gan-1.html</id>
    <published>2018-12-03T13:05:34.000Z</published>
    <updated>2018-12-03T13:09:22.802Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<blockquote><p>作者: <a href="http://weibo.com/paigu77" target="_blank" rel="noopener">@魂兮</a></p></blockquote><p>林子大了，什么鸟都有了；</p><p>社交方便了，什么人也都有。</p><p>总结身边自己、朋友、朋友的朋友的各种经历，形成以下鉴定攻略。 </p><p>如果你正在接触的人或者已经确定关系的人，满足下面2点以上，那一定要好好擦亮眼睛了噢。</p><p>对你忽冷忽热，甚至突然神秘消失的，例如以下2个场景：</p><p>非工作时间，电话无人接、微信/QQ等消息往往起码隔了2个小时才回复、甚至当天不回的。</p><p>非工作时间，电话、微信动不动就回复几个字：“忙，等会”，然后一等没后续消息，好似这人永远忙不完一样。</p><p>手机密码、QQ密码都不愿意告诉对方的。 打着“给各自空间”的话题，极大概率行隐秘事情。告诉对方，不代表对方就一定每时每刻盯着看，如果对象是这种人，那属于另外的话题。 首先连告之都不敢，那就呵呵了。</p><p>可能在这，有人会问，你说这么好，你和你对象呢？ 那你们可以放心了，我跟我对象连银行卡密码都是互通的，就不用说QQ这种相互绑定的小事情了。 </p><p>手机上充斥着类似陌陌、探探、美丽约、闪约等各种陌生人社交软件。这样的人不是老司机，就是在准备做个老司机的路上。 还是你觉得自己就是主角，绝对能让这类人放弃森林只停在你身上？ 醒醒，别做梦了！  从概率上说，手机里面有且使用这类软件的，十之七八都有其他的想法。</p><p>原本情侣绑定，像qq情侣这种的，没有任何征兆就突然解绑了，事后打着什么“领导看到了，影响不好”跟你解释，十之八九是有撩骚对象了。只是担心被人家看到自己的秘密，所以赶紧解除。</p><p>不跟他/她身边的朋友提到你，不会主动带你去参与他/她的朋友圈，更别说关键的亲朋好友了。这个就不用论述了吧，应该都清楚了。</p><p>跟异性聊私密话题，尤其是对方是有家有室的。这个来源于昨天悟空问答一个提问，我当时看了就不明白了，非学习、非工作、非集体活动时间、私底下还想单独聊啥? </p><p>例如某女的 跟一个非亲非故的男的说：“大姨妈来了，肚子好疼！” 这女的纯属撩骚。 </p><p>而这个时候，如果男的还回复类似安慰的话，不是白痴就是想被撩。 </p><p>作为有家有室的男的标准做法应该是，拉黑或者回答：“关我屁事！”</p><p>而女的应该也不要跟异性聊这些私密话题，你来这些不舒服，跟别人说，想从给别人哪里获得什么安慰吗？</p><p>反过来，某男跟女的说自己对象如何不好，然后夸这个女的怎么怎么好，自己好痛苦之类的。说这种人不想聊个骚，说不渣，你信吗？</p><p>P.S 双方都单身的，不在这个里面啊！ 可别没看完，就开喷。</p><p>不拒绝、不拉黑向他/她示好的异性。 为啥？养备胎啊？随时准备着“此处不留爷自有留爷处” 又或者“先备着，以防万一”</p><p>还和前任保持着不清不楚的关系，甚至随叫随到。</p><p>找你花钱、借钱行云流水，但让他/她们也反过来付出点，那就是不可能的，甚至扔出“怎么这么小气！”、“不就花点钱吗”的论调。</p><p>说完渣男/渣女共性了，也该提提各自的特性。</p><p><strong>渣女：</strong></p><p>第一种，如绿茶一般清新脱俗，“我只是想跟你做个朋友，吐吐槽，没想破坏你和你女友的感情啊！” </p><p>是呀，没错，你只是每天无时无刻都在找人聊，不分时间和地点、不管别人方不方便，哪怕是大晚上10点以后。  </p><p>升级版的你，然后什么搬家、换个灯泡、通个马桶等都要把人家找来，就一点把别人的男友或者丈夫当成自己的用。 </p><p>第二种，伏弟/妹魔，跟这类人在一起，尤其在婚姻中，属于典型的以结婚为目的，准备挖空对象家，以达到让自己家发家致富的目的。 </p><p><strong>渣男：</strong></p><p>不会主动提分手，但是会冷暴力让你不得不提； </p><p>从不规划和你未来，当你开始规划的时候，这种人却会抛出各种难题和要求，但你让他解决的话，那是不可能的，只会让你来想办法。看似他在让你决定，实则是你提任何解决方案，他都不会满意，这样做只是让你潜意识认为是自己做得不够好，所以失去他。</p><p>也欢迎大家评论区继续补充噢。</p><hr><center> —— 本文结束 —— </center><hr>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      
      
        &lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;作者: &lt;a href=&quot;http://weibo.com/paigu77&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener&quot;&gt;@魂兮&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;林子大了，什么鸟都有了；&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;社交方便了
      
    
    </summary>
    
      <category term="情感" scheme="http://www.hunxi99.com/categories/%E6%83%85%E6%84%9F/"/>
    
    
      <category term="原创" scheme="http://www.hunxi99.com/tags/%E5%8E%9F%E5%88%9B/"/>
    
      <category term="短篇" scheme="http://www.hunxi99.com/tags/%E7%9F%AD%E7%AF%87/"/>
    
      <category term="情感" scheme="http://www.hunxi99.com/tags/%E6%83%85%E6%84%9F/"/>
    
      <category term="新媒体" scheme="http://www.hunxi99.com/tags/%E6%96%B0%E5%AA%92%E4%BD%93/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>干货 | 在入写网文这条路之前，必须思考的问题</title>
    <link href="http://www.hunxi99.com/gan-huo-1.html"/>
    <id>http://www.hunxi99.com/gan-huo-1.html</id>
    <published>2018-12-02T05:25:39.000Z</published>
    <updated>2018-12-02T05:29:37.435Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<blockquote><p>作者: <a href="http://weibo.com/paigu77" target="_blank" rel="noopener">@魂兮</a></p></blockquote><p>每年不少小伙伴都被各种写文收入几十万、上百万甚至上千万的新闻刷新，然后不管不顾就毅然决定踏入这条路。</p><p>在这里，我真的很想提醒各位——醒醒吧！如果这条路那么好走，那为何每年霸榜的始终还是那些ID呢？</p><p>顺便跟大家说个很现实的总结——不说90%这么绝对，但70%的从事这行的人，仅仅只是混个全勤和温饱。</p><p>如果看到这里，你依然有一颗热血的心、依然坚持要走上这条路，那么请继续往下看，顺便衡量自己是否有以下几个能力。</p><h2 id="坚持（毅力）"><a href="#坚持（毅力）" class="headerlink" title="坚持（毅力）"></a>坚持（毅力）</h2><p>三个月甚至半年如一日一样，每天坚持至少3000字。 有人肯定跳出来说：“我见过每天只需要2000字的”。</p><p>OK，行，你说得有理，然后每天坚持2000字更新，从此节假日跟你无缘，直到本书完结。</p><p>听上去很容易做到，可实际上一半的人到第 2个月的时候就坚持不下去了。</p><p>为什么？</p><p>以长篇为例，算10万字正式上架、给推荐位。按照一天2000字的更新速度，一个月6万字。而这一个月你得忍耐单机，就是说这一个月没有数据、没有互动，或许有偶尔几个收藏和点击。 和你希望的一上来就数据爆表的想法不仅没有，而且还会让你逐渐丧失码字的耐心。 </p><p>这才一个月而已，根据目前长篇现行的上架字数基本上都是20W左右，也就是说以2000字/天，6万字/月，需要3个月时间才能上架，或许会给你顺道给一个小推荐位试水。</p><p>看到这，是不是给浇灭了一桶冷水，透心凉？</p><p>别急哈，其实这期间还是有收入的。如果是分成合约，那么就是吃全勤收入，少则500，多则2000左右；如果是保底合约，字数满足更新要求的话，按照千字20的标准，6万字有1800。</p><p>同时请记得，这些收入都是税前收入。</p><h2 id="自律"><a href="#自律" class="headerlink" title="自律"></a>自律</h2><p>这是一个听上去很简单，却很难做到的词。但但凡能每天坚持做到自律的，到最后无一都站在的金字塔最上面。</p><p>对于这个词不理解的，就先别入写网文的坑了。</p><p>不多说，也不解释。</p><p>只需要记住，想走这条路起码一个月能坚持25天自律！</p><hr><p>说了上面2点，如果觉得自己不行，那就还是老老实实做个读者吧，或者先从最简单的自媒体小故事写作开始训练自己的毅力和自律。</p><p>如果觉得自己OK，请从大纲设定开始准备。</p><p>至于大纲有多重要，请听下回分解喽。</p><hr><center> —— 不定期分享个人经验 —— </center><hr>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      
      
        &lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;作者: &lt;a href=&quot;http://weibo.com/paigu77&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener&quot;&gt;@魂兮&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;每年不少小伙伴都被各种写文收入几十万、上百万甚至上
      
    
    </summary>
    
      <category term="干货" scheme="http://www.hunxi99.com/categories/%E5%B9%B2%E8%B4%A7/"/>
    
    
      <category term="干货" scheme="http://www.hunxi99.com/tags/%E5%B9%B2%E8%B4%A7/"/>
    
      <category term="写文" scheme="http://www.hunxi99.com/tags/%E5%86%99%E6%96%87/"/>
    
      <category term="原创" scheme="http://www.hunxi99.com/tags/%E5%8E%9F%E5%88%9B/"/>
    
      <category term="短篇" scheme="http://www.hunxi99.com/tags/%E7%9F%AD%E7%AF%87/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>微小说 | 再多的故事抵不过套路</title>
    <link href="http://www.hunxi99.com/micro-2.html"/>
    <id>http://www.hunxi99.com/micro-2.html</id>
    <published>2018-11-29T14:04:47.000Z</published>
    <updated>2018-12-02T05:26:57.358Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<blockquote><p>作者: <a href="http://weibo.com/paigu77" target="_blank" rel="noopener">@魂兮</a> </p></blockquote><p>老家在中原，地处古时候各种皇亲贵族聚集之地，导致古往今来盗墓不断，而往往想寻求好东西的买家都会先到我家落地。</p><p>这不我爹急匆匆跑进来跟爷爷说：“爹，有贵客上门寻古玉，要不您给接待下？”</p><p>可话刚说话，门外就传来爽朗的声音，“老爷子，听说您手上有一对上好的和田玉佛，不知能否转让！”</p><p>来人进门后一点都不客气，直接在旁边的椅子坐下，看着爷爷。</p><p>“嗯？小伙子，你可知道这古玉的价值？”</p><p>爷爷瞪了一眼我爹后，还是应对起眼前人，说道。</p><p>“老先生开价就是，晚生只是想给家中长辈送上一份自己的心意。来您这之前已经看了好些个料子的玉，可总不完美，听说您老才有最好的和田玉，所以向来碰碰运气。”</p><p>年轻人说得十分霸气、肯定。</p><p>可我爷爷则是轻轻一笑，让人给年轻人倒了杯热茶，同时让我去里屋把放在柜子里面檀木盒子拿出来。</p><p>爷爷接过我手中的檀木盒子，打开把里面一对晶莹剔透的笑面佛露出来对着年轻人，说道：“孝心可嘉，不过小伙子，你可知这对玉佛名贵之处在哪里吗？”</p><p>年轻人一边端看，一边细细夸道：”果然是好东西，这一对玉佛想必是从一块和田玉石中雕刻出来的吧！而且和田玉以白黄、青墨为常见，但这对玉佛却是为血玉和翠玉，真的难得！加上年代久远，当真可视为希世宝贝。”</p><p>爷爷听完后，点点头：“年轻人家传看来很不错！不过只有这点吗？”</p><p>年老人点点头。</p><p>“唉！年轻人啊！其实玉除了料子好，更能彰显其价值是在于他的历史！”</p><p>“喔？难不成这里面还有什么故事不成？”</p><p>年轻人感觉有意思，便跟着听下去。</p><p>而爷爷抿了一口茶，缓缓说道。</p><p>200多年前，两个村镇以河为界限，分成东村和西村。</p><p>有一天突然从河里浮现出金光，两个村子的一看都觉得河里肯定有了不得的宝贝出现了，于是派出村子里的好手下河找。</p><p>结果东村的人在河床地下发现一块玉石，拿上来给村里里正一看，只见这块玉石一边是血玉，另一边是翠玉，更神奇的是这两块不同颜色玉天然被分成两半。</p><p>然而西村的人这时候来了，一看东西被人先捞走了，当下就不干了。</p><p>都是这河里的东西，应该两村平分！</p><p>可东村的说，这是我们村发现的，关卿何事！</p><p>于是两个村的人相互打来打去十几年，死伤无数。最后里正一看，这不行啊，于是干脆两个村去找县官仲裁此事。</p><p>可等县官看到这块玉的时候，直夸好东西。</p><p>而这时他想起上峰生辰要到了，自己一直没想好送什么，这现在又送上门现成的，于是各种威胁加安抚，最终把玉占为己有。</p><p>然后又让人暗访，寻找玉器大师，打磨这快和田玉。</p><p>可等玉器大师来之后，刚看了下这块玉转身就要走，可惜被县官拦住非要他说个123,不然就将人下狱。</p><p>在那个动乱的年代，一县之主可真可以说把人下狱就能下狱的。</p><p>因此玉器大师只得怂了，解释道：“这玉是天生的，有玉髓和玉灵。随便破坏他，我会有杀身之祸的！！”</p><p>听到这话后，县官不以为然，直接让侍卫把刀架在玉器大师的脖子上，威胁道：“不雕？现在就让你有杀身之祸！”</p><p>玉器大师无奈，抱着玉一阵哭泣后，还是选择了按照县官的要求雕刻。</p><p>五天五夜，玉器大师没合眼，全心贯注的雕刻了五天，就连外面连续五天的打雷闪电都没注意。</p><p>终于在第六天清晨第一缕阳光出现的时候，完工。</p><p>县官看到新出炉的玉佛，满心笑容，得意至极。</p><p>这一个翠玉笑面佛、一个血玉笑面佛，每一个都栩栩如生，精致无比。</p><p>又打听到上峰的老母亲是个嗜玉之人，便更觉得这次礼物准备得肯定恰到好处。</p><p>可等县官把礼物送上去之后，上峰的老母亲因为喜得此玉，一时没缓过气来，去世了。</p><p>这下惹得上峰对着县官极其不满，要不是这套玉，我老母亲会仙逝吗？</p><p>于是干脆寻了个理由将人给撸了，当做给老母亲报仇。</p><p>但对于这一对玉佛，上峰因为思念老母亲，便一直带在身边。</p><p>神奇的就是自从上峰带上这对玉之后，一路不断高升直至二品大员，每次遇到什么不利的事的时候，就好像有老母亲保佑，总能逢凶化吉。</p><p>于是上峰对后世子孙交代这对玉有灵性，长辈孝顺之人会被此玉佛护佑终身。</p><p>爷爷讲完这个故事后，又重新从盒子里面拿出这两块玉，叹了口气，继续说道：“只可惜这家人后来出现不孝之人，这玉方可落在我父亲手中，这才传给了我。”</p><p>年轻人听完之后，感觉十分惊奇，原来这玉佛还有这样的故事。</p><p>尤其是孝心长辈方佑自身的意义，让这年轻人表示：“老先生，还请看在我对长辈的一片赤诚之心，将此玉转让给我吧！不管多高价，我都收了！”</p><p>最后这对玉佛20万卖出去之后，爷爷让我爹将人送走。</p><p>等我爹回来后，就看到爷爷抓起电话，拨了个号码：”喂，老方吗？你那磨好的玉再给我送点！这回不要玉佛了，你给整点玉观音，不用糯米种，随便色泽好点的就行！对，再给我准备个三五对！”</p><hr><center> —— 本文结束 —— </center><hr>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      
      
        &lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;作者: &lt;a href=&quot;http://weibo.com/paigu77&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener&quot;&gt;@魂兮&lt;/a&gt; &lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;老家在中原，地处古时候各种皇亲贵族聚集之地，导致
      
    
    </summary>
    
      <category term="微小说" scheme="http://www.hunxi99.com/categories/%E5%BE%AE%E5%B0%8F%E8%AF%B4/"/>
    
    
      <category term="原创" scheme="http://www.hunxi99.com/tags/%E5%8E%9F%E5%88%9B/"/>
    
      <category term="短篇" scheme="http://www.hunxi99.com/tags/%E7%9F%AD%E7%AF%87/"/>
    
      <category term="微小说" scheme="http://www.hunxi99.com/tags/%E5%BE%AE%E5%B0%8F%E8%AF%B4/"/>
    
      <category term="情感" scheme="http://www.hunxi99.com/tags/%E6%83%85%E6%84%9F/"/>
    
      <category term="新媒体" scheme="http://www.hunxi99.com/tags/%E6%96%B0%E5%AA%92%E4%BD%93/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>微小说 | 婚礼上消失的新娘</title>
    <link href="http://www.hunxi99.com/micro-1.html"/>
    <id>http://www.hunxi99.com/micro-1.html</id>
    <published>2018-11-28T14:07:09.000Z</published>
    <updated>2018-12-02T05:26:44.768Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<blockquote><p>作者: <a href="http://weibo.com/paigu77" target="_blank" rel="noopener">@魂兮</a> </p></blockquote><p>在富丽堂皇的五星级酒店里面，新郎万子言正兴奋地做着关于婚礼的最后准备，这时在婚礼现场当督管的好兄弟汪强打来电话：“兄弟，你赶紧跟女方联系打探下新娘的人在哪里。”</p><p>“嗯？什么意思？”</p><p>“刚在经过大堂从女方直系亲属那边，无意间听他们说‘赶紧把芳芳人找出来’，我怕出什么事，你最好问一下。”</p><p>“好，谢谢你，兄弟！我这就问问。”</p><p>万子言听完后皱着眉头，把电话打到岳母那边，“妈，芳芳都准备好了吗？她丢三落四的习惯，我担心她又忘记什么。”</p><p>“啊，那个，子言啊，我们…芳芳……”</p><p>电话那头的岳母，支支吾吾的，不知道怎么回答好。</p><p>最后万子言只听到那边突然传来“啪”的一声响。</p><p>紧接着就听到岳母的呼吸声明显变得急促了，万子言这才连忙放下电话，顾不上得什么“婚前不宜见面”的习俗之类的，直接冲到新娘准备的房间。</p><p>等他跑进房间，却发现此时里面站了不少人。有岳父、岳母、小姨子以及最亲密的直系亲属，可惜万子言怎么瞅都看不到新娘芳芳。</p><p>“芳芳人呢？”</p><p>万子言咽下心中的不安，问着屋内众人。</p><p>“真的对不起，子言，我对不住你啊！！都怪我生了个那个孽女！这下双方面子都要丢得一干二净了！”</p><p>岳母拉着万子言的手，不停的道歉，可是就是说不出芳芳的人上哪里了。</p><p>最后还是小姨子把自己的手机递过来，万子言这才看到微信有一条消息：“小妹，帮我给子言和爸妈说声对不起。阿浩来找我了，我还是放不下他！”</p><p>后面的话，万子言没心情看下去了。他只知道自己心心念念的新娘跟别人跑了，还是在自己婚礼上，怎么办！</p><p>三十而立的他，看到岳母不停的流泪、岳父在旁边脸色也是铁青铁青的，就连就连闻风赶来的父母，此时脸色也是十分不好看。</p><p>现在说取消，不仅自己要成为笑柄，就连双方家庭都要成为笑柄！</p><p>怎么办？！</p><p>就在他在想怎么收场的时候，一眼扫到旁边站着的小姨子，看着她和芳芳相似的面孔，直言道：“我已经是个笑话了，不能再让两个家都成为笑柄！让小姨子跟我把这个仪式走完吧！”</p><p>可话刚落，就遭到岳父的强烈反对，“不行！嫣然有自己的路要走，错是她姐姐犯下的！是我们这个父母没教育好！婚礼取消吧，所有的损失我们来负责！”</p><p>“不！爸，我愿意替姐姐姐夫圆了这个婚礼！”</p><p>站在一边的嫣然面色凄凄，站出来说道：“爸，您和妈一辈子的名声啊！尤其爸，您还没退休，这事要是传出去了，怎么办？”</p><p>“可是……”</p><p>“没什么好可是的，您和妈年纪大了，万一把养老钱赔进去了怎么办？ 我和姐姐本来身形差不多，面容也相似，化完妆后，我少说话就行了。 礼毕后，找个时间和姐夫再去办离婚就好了，这样总比逃婚说出去好听。”</p><p>看到嫣然宁愿牺牲自己，都要顾全大局。双方父母都心中对她充满了内疚，只想着日后怎么补偿她。</p><p>有了嫣然的出面，万、严两家的联姻顺利进行，几乎没有人发现此时台上的新娘已经换了个人。</p><p>晚上婚房内，万子言轻拥着严嫣然，满脸温柔：“辛苦你了，嫣然，我们终于能光明正大在一起了！”</p><p>“终于可以不用偷偷看着你，偷偷跟你联系了。”</p><p>严嫣然靠在万子言的肩头，似有千言万语的感慨道。</p><p>“好啦！当初我看上的是你，可爸妈非要让我和严方然联姻。为了让他们放心，只得借你姐用一下了。不过不管怎样，我们总算在一起了，以后你就是我万子言名正言顺的老婆了。而且这回，连我爸妈都对你很满意呢，不然这改口费怎么会加倍呢！”</p><p>“可是，我姐回来了，怎么办？”</p><p>“放心，你姐回不来了，今天咱们别错过自己的好日子。”</p><p>“嗯。”</p><p>严嫣然最后心满意足、娇羞的回了句万子言。</p><hr><center> —— 本文结束 —— </center><hr>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      
      
        &lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;作者: &lt;a href=&quot;http://weibo.com/paigu77&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener&quot;&gt;@魂兮&lt;/a&gt; &lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;在富丽堂皇的五星级酒店里面，新郎万子言正兴奋地做
      
    
    </summary>
    
      <category term="微小说" scheme="http://www.hunxi99.com/categories/%E5%BE%AE%E5%B0%8F%E8%AF%B4/"/>
    
    
      <category term="原创" scheme="http://www.hunxi99.com/tags/%E5%8E%9F%E5%88%9B/"/>
    
      <category term="短篇" scheme="http://www.hunxi99.com/tags/%E7%9F%AD%E7%AF%87/"/>
    
      <category term="微小说" scheme="http://www.hunxi99.com/tags/%E5%BE%AE%E5%B0%8F%E8%AF%B4/"/>
    
      <category term="情感" scheme="http://www.hunxi99.com/tags/%E6%83%85%E6%84%9F/"/>
    
      <category term="新媒体" scheme="http://www.hunxi99.com/tags/%E6%96%B0%E5%AA%92%E4%BD%93/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>桃槐遗迹之喀什集合 【2】</title>
    <link href="http://www.hunxi99.com/tao-huai-2.html"/>
    <id>http://www.hunxi99.com/tao-huai-2.html</id>
    <published>2018-11-26T12:01:16.000Z</published>
    <updated>2018-12-02T05:26:20.872Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<blockquote><p>作者: <a href="http://weibo.com/paigu77" target="_blank" rel="noopener">@魂兮</a> </p></blockquote><p>我和三叔经过接近7个小时的飞行，先飞到乌鲁木齐，然后转飞喀什，晚上9点多钟下飞机。</p><p>这是我第一次坐飞机，但一点都没感觉到美好。起飞和降落的失重感觉，都差点让我不能呼吸，那种脚不着地的感觉真不好。</p><p>出去后，三叔打了个电话说了下自己的位置，还没挂电话就看到一辆车开到我们跟前。</p><p>等车窗摇下来之后，三叔扫了眼里面的人，然后就拉开车门，上车，我紧随其后。</p><p>上车后，借着外面的灯光，我看清开车的师傅大约也在30岁左右，个子应该不高，但感觉浑身很有力量。再就是身上有一股味道，我也说不出来是什么，总之让人有点压抑个感觉。</p><p>“三哥，方家的人也在这里露面了。圈内传出来的消息，他们也是要去小帕米尔那边，会不会和咱们目标一致？”</p><p>这时开车的师傅在旁边冷冷地提道。</p><p>我看不见坐在副驾驶上三叔的表情，但还是听到他小声哼了下，“当初我大哥组队的时候，方家的人也在里面。他们跟洛维斯家族从清末就勾勾搭搭的不知道运出去多少好物件了。这些年的实力攒下来，有些不为人知的消息和手段，也不奇怪。“</p><p>“也是，他们这次就打着挖掘、保护丝绸之路的幌子过来的。不过，三哥，要是咱们遇上了怎么办？”</p><p>“小涂，让你准备的东西都妥了吗？”</p><p>三叔没回答，反而问了其他的事。</p><p>而我则是好奇还需要准备什么，忍不住插嘴道：“咱们还需要带啥？”</p><p>“三哥，这会怎么带个小丫头片子出来了？咱找那个地儿可不是什么太平盛世的地方噢……”</p><p>得，我就不该张口说话的，这下算是头一回体验到什么叫当面被鄙视是什么感觉了。</p><p>老娘被爷爷辛辛苦苦教育了半个月就是来被鄙视的？</p><p>我立马不干了，“喂！你怎么说……”</p><p>可还不等发作，三叔则是打断道：“徐雀，我大哥的女儿。”</p><p>“哟呵！就是那个朱雀运的丫头！”</p><p>开车的涂叔叔吸了一口冷气，从他的话语中，我敢肯定这家伙是知道咱们徐家根底的，还是属于知道不少那类人。</p><p>果不其然，这货下一句开口就是：“三哥，您也没早说这丫头会跟着，看来我还得去药店备点补血的东西，顺便给行囊腾点地儿装上，以防万一！”</p><p>我靠！这人怎么说话呢！</p><p>还没到地儿，就先惦记我的血了！</p><p>孰能忍，姐不能！</p><p>“大叔！您放心，我保证沿途不会流一滴血！”</p><p>“呦，三哥，这大侄女脾气还挺硬啊！”</p><p>涂叔没跟我搭话，反而调侃了下三叔。</p><p>而三叔则是很无奈，只得中间调停，“行了，小涂，别给小雀惹毛了！先赶紧带我们去落脚点和那个什么科研组织汇合下。”</p><p>“得咧！”</p><p>半个小时后，涂叔带着我们进去签到。到达会议室的时候正好碰上一伙人推门出来。</p><p>涂叔和三叔看到这四个人后脸色变得极其不好，可这伙人领头的却朝着涂叔皮笑肉不笑打了个招呼: “涂老马，咱们还真有缘又进一个科研队了！以后多多关照啊！”</p><p>三叔拉住欲发作的涂叔，朝他摇了摇头，这才让涂叔冷哼了一声，带着我们径直走了进会议室。</p><p>“小涂来了啊，正要跟你说个好消息。这次科研考察严家也参与进来追加了不少资金，之前你不是还想买一些设备吗？现在给你多批2万，确保咱们一行人能顺利从荒原中走出来！”</p><hr><center> —— 未完待续 —— </center><hr>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      
      
        &lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;作者: &lt;a href=&quot;http://weibo.com/paigu77&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener&quot;&gt;@魂兮&lt;/a&gt; &lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;我和三叔经过接近7个小时的飞行，先飞到乌鲁木齐，
      
    
    </summary>
    
      <category term="桃槐遗迹" scheme="http://www.hunxi99.com/categories/%E6%A1%83%E6%A7%90%E9%81%97%E8%BF%B9/"/>
    
    
      <category term="原创" scheme="http://www.hunxi99.com/tags/%E5%8E%9F%E5%88%9B/"/>
    
      <category term="小说" scheme="http://www.hunxi99.com/tags/%E5%B0%8F%E8%AF%B4/"/>
    
      <category term="悬疑" scheme="http://www.hunxi99.com/tags/%E6%82%AC%E7%96%91/"/>
    
      <category term="奇幻" scheme="http://www.hunxi99.com/tags/%E5%A5%87%E5%B9%BB/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>职场/生活干货 | 在工作中，不能忽略“敌人也是自己的人脉”</title>
    <link href="http://www.hunxi99.com/zhi-chang-1.html"/>
    <id>http://www.hunxi99.com/zhi-chang-1.html</id>
    <published>2018-11-25T00:18:35.000Z</published>
    <updated>2018-12-06T12:49:14.075Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<blockquote><p>作者: <a href="http://weibo.com/paigu77" target="_blank" rel="noopener">@魂兮</a></p></blockquote><p>日前和前同事们聚会，饭桌上有个关系一直很不错、算是我的入门前辈几个月前拿到H公司的补偿大礼包，准备退休享受生活。</p><p>而他离开的H公司却在最近突然出现了财务上的问题，导致员工工资基本上都快成问题了。</p><p>我们纷纷都表示这位前辈运气好，跑得正是时候。</p><p>可是前辈却在饭桌上坦言道：“都是老A的功劳！”</p><p>啊？！</p><p>我们这桌人都知道前辈和老A以前在同一个公司的时候，那可是绝对的争锋相对，就差没打起来了，可谓是我们说的“敌人”。</p><p>可前辈却说是老A的缘故，自己才得以跑得及时，我们都面面相觑。</p><p>前辈这才说起半年前的事。</p><p>“当时我去了H公司，老A去了H的竞争对手——L公司。半年前老A在朋友圈发了一段和供应商的对话，里面正好提到了H公司，内容是关于H公司和供应商协议付款时间压后三个月。当时我一看就感觉不太好，一般公司确定好支付协议后，不出意外很难调整时间。而且当时H公司内部又重新大调整，要组建新部门，同时减少老部门。我干脆借此机会申请了裁员，这才顺利脱身。”</p><p>“哇，老大，你微信居然还有老A啊？当初闹那么难堪，都没删除啊？”</p><p>当时同在饭桌上的其他人好奇问前辈。</p><p>“都是干活的，只是大家理念不一样，又不是什么生死仇人。”</p><p>前辈好笑的回了句。</p><p>我却突然想到心理学家内藤谊人曾经说过的一句话——敌人也是人脉的一部分。</p><p>是啊，无论是某个阶段多么讨厌对方，都不应该让彼此间的联系断得一干二净。</p><p>我们虽没必要得像圣母那样去无条件包容、爱自己的“敌人” ，但也没必要把因为对事而理念不同的人当做生死大敌，以至于完全割裂彼此的联系。</p><p>为什么这么说？</p><p>因为咱们的人际关系就像是网络一样环环相扣。</p><p>而连接咱们和周围人的线条虽然有粗有细，但每条线都无法被取代。</p><p>因为这会影响到咱们对信息的获取或者传播的速度。</p><p>所以，我们最好是尽可能去保持好自己的每条人际关系线。</p><p><img src="http://cdn.hunxi99.com/20181125.jpg" alt="职场-生活干货"></p><p>第二，从另外一个角度来说，切断一条人脉很容易，但想再建立一个人脉，却得付出很大的努力。尤其是在现在咱们这个躁动、相互不容易信任的社会，更需要耗费极大的精神气去重构一条人际线。</p><p>因此从成本学上来看，请别因为对方是“敌人”就完全掐断与之关系。</p><p>因为说不定哪天他的存在正好帮上你，就如前文中那位前辈一样。</p><hr><center> —— 不定期分享个人经验 —— </center><hr>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      
      
        &lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;作者: &lt;a href=&quot;http://weibo.com/paigu77&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener&quot;&gt;@魂兮&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;日前和前同事们聚会，饭桌上有个关系一直很不错、算是
      
    
    </summary>
    
      <category term="热评" scheme="http://www.hunxi99.com/categories/%E7%83%AD%E8%AF%84/"/>
    
    
      <category term="干货" scheme="http://www.hunxi99.com/tags/%E5%B9%B2%E8%B4%A7/"/>
    
      <category term="原创" scheme="http://www.hunxi99.com/tags/%E5%8E%9F%E5%88%9B/"/>
    
      <category term="短篇" scheme="http://www.hunxi99.com/tags/%E7%9F%AD%E7%AF%87/"/>
    
      <category term="热评" scheme="http://www.hunxi99.com/tags/%E7%83%AD%E8%AF%84/"/>
    
      <category term="职场" scheme="http://www.hunxi99.com/tags/%E8%81%8C%E5%9C%BA/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>桃槐遗迹之徐家隐秘 【1】</title>
    <link href="http://www.hunxi99.com/tao-huai1.html"/>
    <id>http://www.hunxi99.com/tao-huai1.html</id>
    <published>2018-11-24T10:11:15.000Z</published>
    <updated>2018-12-02T05:26:16.757Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<blockquote><p>作者: <a href="http://weibo.com/paigu77" target="_blank" rel="noopener">@魂兮</a><br>此卷为 <a href="https://www.hunxi99.com/categories/%E6%A1%83%E6%A7%90%E9%81%97%E8%BF%B9/">桃槐遗迹</a> 第二卷，欲知第一卷，详情请点击 <a href="https://www.hunxi99.com/categories/%E7%BA%B9%E8%BA%AB%E7%9A%84%E7%A6%81%E5%BF%8C%E6%95%85%E4%BA%8B/">纹身的禁忌故事</a></p></blockquote><p>在有了这次古城之行的任务后，白天爷爷一对一的专门指导，猛足了劲补勘测、下方的各种注意事项，每次看到爷爷那一讲一个钟头不带歇气的气势，我心里就想这要是真的可以醍醐灌顶的话，想必他老人家肯定会这么做！</p><p>而晚上的时候，我打开封存的箱子，逐一翻看当年爷爷搜集的关于桃槐国的信息。</p><p>根据《汉书*西域传》里面写说的，该地方距离长安一万一千八十里，生活在今天的阿姆河上游的小帕米尔和阿赖山之间，人口不多，以游牧为主，时而出现在各个土壤肥沃、适合放牧的高原上或者河谷间，几乎不与外族通婚，可再具体的消息就没了。</p><p>半个月时间一眨眼就过去了，三叔带着办好的各种证件把我从爷爷身边接走。</p><p>临走的时候我只记得爷爷不断叮嘱：“小雀啊，从此海阔天空任你飞！不过记得要给爷爷报个平安啊！”</p><p>我点点头，这些天的日子，我也算是看出来了，对于我父母的突然消失，爷爷他还是耿耿于怀的。</p><p>因此我希望这次出去，最后能带回关于他们的消息，以慰爷爷的这些年的思念。</p><p>上车后，我见三叔直接上了机场高速，有些整不明白，问道：“三叔，咱们坐飞机？”</p><p>“不然呢?几千里路，就我自己开车，还不得累死啊！”</p><p>“那咱们从哪里走？”</p><p>“先到新疆喀什，然后从那里去阿克苏河谷上源，再到小帕米尔、阿赖山。不过小雀，三叔得先跟你说好，这次咱们是以生物考察团的科研助手的名义去的。到时候别露馅，这会还有点时间，你先看看文件袋的身份资料！”</p><p>我顺着三叔指的方向把身份资料拿出来看看了，觉得还是无聊，便一边看，一边跟三叔闲聊下来：“三叔，当年到底怎么回事？”</p><p>“呵呵，我还以为你真不好奇，能一直憋下去呢！”</p><p>“其实就是爷爷和您都只说了一半就不说了，您也知道听话听半截的最难受了！”</p><p>我在边上实话实说回道。</p><p>“以前不说是因为你小，后来不想说是因为我不想把你给牵扯进来。咱们老徐家就你一根独苗苗了，小雀，你听懂了吗？”</p><p>我点点头，知道三叔至今都还没结婚，最奇怪的是爷爷居然也没催他！既然长辈都没觉得怎样，我一个做晚辈的能如何。</p><p>“听懂就好！那现在三叔跟你说说当年的事，这次咱们去，你也别勉强，明白了吗？没什么比你活下去更重要，宁煜也一样！”</p><p>听到三叔说着这些奇奇怪怪的话，我心里怪怪的，但还是听得出来三叔是在让我保重自己。</p><p>于是我这次也没跟三叔唱反调，细细听他往下说：“桃槐古国是以游牧民族立的国，想必你也知道了，对吧？”</p><p>“嗯，而且根据爷爷收集的传说来看，这个小国是崇拜貔貅的？”</p><p>“嗯。20年前，有人拿着一卷残图找你爸给看看究竟是哪个年间的东西。而你爸妈联合起来，几天几夜没合眼的考证之后确定是西汉的，同时跟当时地图对比后，发现就是在现在的小帕米尔和阿赖山附近。而那个残卷最特殊的就是地图左下方的印章还发现有‘天汉’二字……”</p><p>“这个我知道，是汉武帝的第8个年号！”</p><p>我全神贯注地听着，就顺口接了句，但这让三叔笑了出来，先是夸了句，“不错！历史没白看！不过我准备说的是，那天汉二字后面还有一排小篆——桃槐国。 这下你爸当时都高兴坏了，急急忙忙以高价收购了这幅地图后，又申报了勘察项目想去尽快落实这个西域古国的位置。要知道凡是跟西域挂上钩的消息 ，往往都代表着神秘和财富，因此这一发现也引起了不少人关注。我猜当初要不是只有你爸妈才能看懂地图上的文字意思和匹配成现在的地图的话，估计早就没他俩什么事了。”</p><p>说到这，三叔或许是回想起了什么，不经露出些戾气，但突然就收了回去，继续说道：“那个时候我没跟着去，因此不清楚中间到底发生什么了。但可以肯定的是，他们到目的地后，用卫星电话报了平安，并告诉你爷爷和我说这个地图所对应的地址真的桃槐国遗址，而且还是跟王陵有关，或许能找到些西域古国的秘密，解决咱们徐家女儿的问题。”</p><p>听到这，我沉默了。</p><p>别人看徐家清一色的大老爷们， 可谁都不知道自己这个家的悲伤——同时只能有一个徐家女儿出现。</p><p>比如我出生后，最小的姑姑不到三年便去世了 ；而小姑当年出生后，大姑便走了。</p><p>这个咒语就如扎根徐家一样，虽然能赋予徐家女儿一些特殊的能力，例如血液的特殊性、记忆力、天生学习道门术法的能力等等。</p><p>但有什么用，出生在徐家的女儿，让徐家反而痛苦不堪。</p><p>经过老祖宗长达几辈人寻找原因、翻找、拼接族谱，甚至不惜学一些歪门，这才有了个大致推测——自家这个诅咒或许跟西域有关。</p><p>可是西域那么大，而且每朝每代对西域的定义都会有区别，又该从哪里去找？</p><p>这也造就了老徐家的男人肯定会有人做考古学家、历史学家和勘测家，例如爷爷入道门就是为了更好学习道家的探测本事，我那个失踪的爸爸就是考古学家，而我妈是历史学家。</p><p>我在旁边突然感觉到压抑，那种带着点绝望的压力，可这时三叔在旁边却鼓励道：“小雀，别担心！这辈子你是无忧的！”</p><p>可是我听了这话特别难受，三叔担心将来生个女儿克死自己，原来这才是三叔真正不结婚的理由！</p><p>亏我以前心里还嘲笑三叔孤独终生！</p><p>眼泪忍不住的往下落，看得三叔直接把车靠边停下来，安慰道：“哎呀！小雀，你这哭得，要是老爷子知道了非得又削我一顿！而且，你别担心三叔我啊……哎呀， 乖，别哭啊！”</p><p>虽然三叔语无伦次的安慰着，可我觉得还是难受。</p><p>是为徐家悲伤？还是为自己身为徐家女儿悲哀？</p><p>我不知道，就在我还在哭的时候，耳边三叔连绵不断的递给我纸巾，嘴上还在叨叨：“咱们徐家出过堪比袁天罡、李淳风大能的人， 他老人家预言过，20代后，徐家会出现带有朱雀运的女儿，有大气运终结这个诅咒，所以这次咱们去，就靠你了！你也想帮三叔的，对不对？是的话，那就不哭了啊，咱们好好筹备筹备！”</p><p>在三叔搂着我，很不熟练的拍着我后背的安抚下，我逐渐稳定了心情。但看到三叔手足无措的样子，想到他和爷爷这么多年默默的付出，在内心深处坚定了自己这次一定要终结徐家女命运的想法。</p><hr><center> —— 未完待续 —— </center><hr>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      
      
        &lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;作者: &lt;a href=&quot;http://weibo.com/paigu77&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener&quot;&gt;@魂兮&lt;/a&gt;&lt;br&gt;此卷为 &lt;a href=&quot;https://www.hunxi99.com/catego
      
    
    </summary>
    
      <category term="桃槐遗迹" scheme="http://www.hunxi99.com/categories/%E6%A1%83%E6%A7%90%E9%81%97%E8%BF%B9/"/>
    
    
      <category term="原创" scheme="http://www.hunxi99.com/tags/%E5%8E%9F%E5%88%9B/"/>
    
      <category term="小说" scheme="http://www.hunxi99.com/tags/%E5%B0%8F%E8%AF%B4/"/>
    
      <category term="悬疑" scheme="http://www.hunxi99.com/tags/%E6%82%AC%E7%96%91/"/>
    
      <category term="奇幻" scheme="http://www.hunxi99.com/tags/%E5%A5%87%E5%B9%BB/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>纹身的禁忌故事之貔貅印记 【5】</title>
    <link href="http://www.hunxi99.com/wen-shen-5.html"/>
    <id>http://www.hunxi99.com/wen-shen-5.html</id>
    <published>2018-11-18T03:41:25.000Z</published>
    <updated>2018-12-02T05:25:55.022Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<blockquote><p>作者: <a href="http://weibo.com/paigu77" target="_blank" rel="noopener">@魂兮</a> </p></blockquote><p>刚处理完朱家的事情，三叔那边一天好几个电话，跟催命似的让爷爷赶紧过去！</p><p>我就气不过了，抢过电话，“三叔！你是爷爷儿子，可别反过来了！啥事你不能过来找他啊！非让老爷子来回跑！”</p><p>一句话堵得三叔在电话里面只喘气，我猜他这会应该是在吹胡子瞪眼，想收拾我，“小丫头，这些年的尊老都被狗吃了？！”</p><p>三叔最后缓过来气了，先是听上去很凶的说了句，然后在我不以为然的时候，继续说道：“赶紧把电话给你爷爷，人命关天的事！”</p><p>“噢，好，好！”</p><p>我一听关系到人命，赶紧把电话还给爷，并跟着紧张兮兮的。</p><p>三叔的本事我可是知道的，可以说他把爷爷本事几乎学了个十成，还有他搞不定的事？</p><p>我侧着身子想听听是啥事，可是一个字都听不到，只能看着爷爷越来越严肃的表情和嘴上不停的回话:“貔貅？……桃槐王陵？……不让你们碰的！……宁煜怎么样？……好，你让他们过来接我和小雀！”</p><p>说完这句话后，电话那头明显说了啥，爷爷停顿了下，坚定道：“这次该上小雀露露面了，不然真以为我们五雷道门没人了！”</p><p>然而我就没太注意听后面的话，因为“桃槐王陵”四个字直接引起我内心深处的记忆——爸妈就是参加当年的桃槐国遗址探查，然后在新年新疆阿赖山消失整整20年！</p><p>生不见人，死不见尸！</p><p>当初外婆家半年后决定同意善后小组的死亡结论，而爷爷坚决不同意，但又没有直接证据，最后带着不到半岁的我隐退在五雷山这个小山城。</p><p>从我记事后，几乎时不时就看到爷爷没事就在各种古籍里面翻找桃槐国的描述，很不理解。</p><p>后来12岁的时候，爷爷突然把所有关于桃槐国的笔记和一张残卷锁在一个箱子里当生日礼物送给我，顺便告诉我关于爸妈的事。</p><p>然后交代我，那个箱子一定不能说出去，也不能交给任何人，哪怕是将来的他自己问我要，都不行。</p><p>在我发呆的时候，爷爷不知道什么挂了电话，拍了拍我，急躁的说着:“快去收拾，这会你三叔能不能活下去靠你了！”</p><p>“啥？！您可别吓唬我！三叔学了您那么大本事，我才多久，连个实战经验都没有！”</p><p>我以为爷爷在开玩笑，可下午接人的车到了的时候，我傻了眼。</p><p>什么都来不及收拾，只能一抓瞎随便拿了点东西装到书包里面就被爷爷提溜着上了车。</p><p>2个多小时后，车终于停了下来，睡了一路的我被爷爷推醒后，顺着开着的车门，看到外面大半截个古香古色的大门。</p><p>我晃晃脑袋背着爷爷跟我的行礼下车后，便看到刚刚走出大门的三叔，40出头，但头上居然大半白发了！</p><p>这让我不能理解，三年前见人的时候还都是一头黑黝黝的短发啊！</p><p>难不成这男的40了都这样了？</p><p>正在我盯着三叔脑门看的时候，三叔也打量着我，先是欣慰，但紧接着就有些苦闷的表情，不知道嘴上嘀咕了句什么，示意我跟着进门。</p><p>前面爷爷和三叔走着，我跟在后面，四处打量着这宅子。</p><p>原来以为只是外面一个门是仿古的，却没想到走进来之后真仿佛进了古代那种带着亭台楼阁的几进的大宅子。</p><p>我没头没脑的往前走着，可突然走在前面的爷爷一回头，“小雀！快点跟上！让你带的朱砂笔带好了吗？”</p><p>“啊！带了！爷爷，这是哪啊？”</p><p>我确定这肯定不是三叔的家，但是这古香古色并不是没有底蕴的势力能有的，于是好奇问道。</p><p>可三叔有些犹豫的看着爷爷，轻微的摇了摇头，但爷爷却说道：“三儿啊，小雀也大了，该知道这些门内的事情了！再加上你们这次坚持要去找桃槐国的话，也只有她能帮上忙！一会事稳住了，你跟她好好说说这些情况，对你们也有利些！”</p><p>“爸！不是不想让小雀了解！而是这次太危险了，而且大哥大嫂……”</p><p>“先别说了！先带我们去看宁煜，朱砂笔就没压住背后的貔貅？”</p><p>就在三叔欲说下为何这次为难的时候，被爷爷直接打断，调转了话头。</p><p>而我可能是习惯没有爸妈的生活了，听到三叔提到我爸妈，居然也不是十分好奇，不过也有可能我从睁眼的时候就是爷爷陪伴在身边吧。</p><p>见爷爷说道正事，三叔也顺着接话，只是语气中有些无可奈何，“也算是宁煜倒霉，他儿子把朱砂笔当成画笔，玩完后沾了洗笔水。”</p><p>“这熊孩子！”</p><p>我心里乐了下，不过我好奇的是爷爷为何要压住貔貅，那不是招财护宅的吗？</p><p>不过还不等我问出来，爷爷就摇了摇头，感叹道：“宁煜那小子，还真是命中有此劫，挡都挡不住！当初就跟他爹说过，本命虎年的时候别乱跑！这结果倒好，跑去边境找西域古国不说，还带了个貔貅回来！你们是不懂这两个不能凑在一起的吗？！上回镇住了吧，怎么还被小家伙拿走了呢？”</p><p>爷爷一边感叹着，一边往前赶，再走了不到5分钟，靠左侧厢房，爷爷伸出手就推开。</p><p>“吱嘎” 一声，可里面愣是好像没人一样，既没人迎出来，也没人问谁进来了。</p><p>等我跟着爷爷走进的时候，便看到里面的雕花大床上躺着个裸着上半身的年轻人。</p><p>走进点后，明显能看到这人身躯两侧，被压着的边沿隐隐有些红色线条出现。</p><p>三叔带着手套，将床上的宁煜翻了个身。</p><p>可这么大动作，宁煜居然都没醒，我这才意识到问题可能比爷爷和三叔说的更严重。</p><p>待爷爷走过去之后，露出块空隙，我顺眼扫了过去。</p><p>好家伙！</p><p>一头血貔貅掌着大嘴吞四方的纹身。</p><p>顿时我就觉得有些头大，先不说爷爷提到的属相冲突，一般纹身貔貅都会选择黑灰色，因为都知道貔貅不能沾血迹。</p><p>而现在这红色的貔貅不就是代表着带血貔貅么？</p><p>既然是带血的，那还护个P主啊，不给主自己一口吞了就不错了！</p><p>然而貔貅从道门来说又属于神兽之类的，堪比龙凤那般，沾血之后也属于邪兽，也不是用个朱砂兑水就能解决的。</p><p>“难怪爷爷要带我来！这一下子得废我多少血啊！”</p><p>看明白这个纹身后，我以为想到爷爷一定坚持让我来的理由了，瞬间就跟爷爷说道：“那个爷爷，上次那三本册子没背完，虽然您宽限了，但我觉得时间还是不够，要不我现在让我回家复习去吧？”</p><p>这会我可以发誓，此时我脸上和内心一定十分虔诚地表达了我想回家的意思。</p><p>可爷爷直接来了句，“没事，我可以再给你宽限半个月！”</p><p>如果忽略这句话语气中的威胁，我想我会反抗的。</p><p>所以最后，我……出师未捷身先…怂。</p><p>果不其然，爷爷在拿到我常用的朱砂笔后，快速临空对着画了封印符的笔迹，最后咬破中指，大喝：“临、封！”</p><p>我都看呆了，“临空结符印！好帅啊！”</p><p>这个时候三叔凑了过来，“小雀，到你了！”</p><p>“别开玩笑了，三叔，我没这个功力。”</p><p>我讪讪笑了笑，自己咬破自己中指，想想就疼！更别说临空结符，这半年我就没一次成功过！要是失败了，我今天得出多少血啊！</p><p>“哼！平时让你不用心！这会用时，是不是方恨少？”</p><p>爷爷责怪了句后，转头交代三叔，“暂时封住了，最近这里别让他家人进来了。要是再乱一次，宁煜就没办法了！”</p><p>“爸，现在这样宁煜还是醒不过来吧？”</p><p>三叔看了下宁煜身上的封印，貔貅身上的红色似乎再被压制这，竟然有些往深颜色发展，深红色和红色不断交织着，可仅仅也只是压制。</p><p>“嗯，你们当初从哪里带回来的这个公貔貅？现在得去把对应的母貔貅找回来才能完全解除这个煞！”</p><p>注意到爷爷话中的“带”字，这貔貅难不成不是事主自己纹上去的吗？</p><p>我疑惑的表情和转溜溜的眼珠子出卖了我的表情，三叔见状后，解释道：“三年前，宁煜收到一幅疑似古西域国之一的桃槐国地图遗址，拿给我过目之后发现跟你当年出发前的线索很像，于是我想去看看，当时你爷爷不同意和我大吵一架。于是去年年中的时候，我和宁煜组织一些好手去看看能不能找到点当年事情的线索。可没想到……”</p><p>三叔说到这里，面色突然变得有些惊恐，好像想起了什么一样，停下到嘴边的话，转而说道：“反正后来我们没找到确定的遗址，但是在周围找到那个貔貅画册。宁煜看到了觉得这么多年了没被风化，就一直背在背上，等我们一行人迷失在高原上被搜救队找到后才发现昏倒的宁煜背后的画册没了，但等回来在医院的时候却发现这貔貅纹在他背上！”</p><p>三叔说完后，听得我后背发凉，好像有东西也要印在我背后一样，让我情不自禁地往宁煜身边走去。</p><p>其实我是不想过去的，可脚下的步子就控制不住，就好像此时我被控制了一样。</p><p>等我靠近后，紧紧盯着宁煜背后的貔貅，越看越觉得熟悉，可就是想不起来在哪里看到过。</p><p>就在我还在思考的时候，爷爷也走了过来，看着我，最终叹了口气，“宁煜这边我来稳住，小雀，你跟你三叔准备半个月后走一趟吧！宁煜是你妈妈的外甥，当年他爸知道你外婆家的做法后，立马跟他们划清关系，带着宁煜白手起家。这些年咱爷俩之所以不缺衣少食，也是他们爷俩的努力，所以爷爷我也不能不管啊！”</p><p>听到这些往事，虽然信息量有点大 ，但爷爷开口了，我还能说什么，就像以前我说过的，就冲爷爷养我这20年，只要自己能做到，就都会答应他老人家！</p><p>因此准备桃槐国遗址的探索资料成为我现在重中之重。</p><hr><center> —— 【第一卷 <a href="https://www.hunxi99.com/categories/%E7%BA%B9%E8%BA%AB%E7%9A%84%E7%A6%81%E5%BF%8C%E6%95%85%E4%BA%8B/">纹身的禁忌故事</a> 全部完结，进入第二卷 <a href="https://www.hunxi99.com/categories/%E6%A1%83%E6%A7%90%E9%81%97%E8%BF%B9/">桃槐国遗址</a> 章节】 —— </center><hr>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      
      
        &lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;作者: &lt;a href=&quot;http://weibo.com/paigu77&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener&quot;&gt;@魂兮&lt;/a&gt; &lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;刚处理完朱家的事情，三叔那边一天好几个电话，跟催
      
    
    </summary>
    
      <category term="纹身的禁忌故事" scheme="http://www.hunxi99.com/categories/%E7%BA%B9%E8%BA%AB%E7%9A%84%E7%A6%81%E5%BF%8C%E6%95%85%E4%BA%8B/"/>
    
    
      <category term="原创" scheme="http://www.hunxi99.com/tags/%E5%8E%9F%E5%88%9B/"/>
    
      <category term="小说" scheme="http://www.hunxi99.com/tags/%E5%B0%8F%E8%AF%B4/"/>
    
      <category term="悬疑" scheme="http://www.hunxi99.com/tags/%E6%82%AC%E7%96%91/"/>
    
      <category term="奇幻" scheme="http://www.hunxi99.com/tags/%E5%A5%87%E5%B9%BB/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>纹身的禁忌故事之钟馗印 【4】</title>
    <link href="http://www.hunxi99.com/wen-shen-4.html"/>
    <id>http://www.hunxi99.com/wen-shen-4.html</id>
    <published>2018-11-14T13:31:44.000Z</published>
    <updated>2018-12-02T05:25:58.620Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<blockquote><p>作者: <a href="http://weibo.com/paigu77" target="_blank" rel="noopener">@魂兮</a> </p></blockquote><p>自上回关二爷的事告一段落后，在早晚课的时候爷爷居然又给我加了很多东西，像星象知识、杂文史志。每天没日没夜的学习，我都有点烦了，忍不住问老头，“我又不打算去盗墓，您跟我说这么多有什么用啊！”</p><p>“现在有空多学点！爷爷的时间不够了啊！”</p><p>可这次老头并没有像往常拿东西敲我，而是突然冒出这句话。</p><p>而我联想到上回老头去三叔家前说的话，心中越来越不安了，总觉得老头有什么事瞒着我。</p><p>可不等我多想几分钟，老头扔了几本书给我，“这三本册子是咱们徐家家传册子，当年躲过了牛鬼蛇神时代好不容保存下来的！可得好好学了，一周后考你！”</p><p>说完老头就先去了客厅，我捧着着三本薄薄的小册子，忍不住吐槽：“这毕业了比上学还累！”</p><p>这时门外面传来李叔叔的声音，“徐老，我爹让我接您过去看看。”</p><p>紧接着就听到外面老头的声音传了进来，“小雀，跟我一起去看看！”</p><p>听到老头子的话，我猜到这次肯定事情也不小，自打这大半年的，哪次的事小了？</p><p>果不其然在车上就听到李叔叔感叹道：“也不知道朱家的三小子怎么了，他住的地方这一年陆陆续续被盗了不下10次。虽然十之八九都能把小偷抓到，可次次都报案…传出去也不好听，所以朱家这次想请你好好看看是不是哪里不对。”</p><p>我在旁边听了，心中有点不爽，爷爷也是小七十岁的人了，要是今天小偷，明天抢劫的都找上门了，那他老人家该多累啊，便插嘴道：“李叔，小偷？不该找警察么？他们朱家是不是得罪什么盗王了，找我爷爷能有什么用呢？”</p><p>被我噎了下的李叔，倒没有像其他长辈那样说我目无长辈，而是反过来解释：“小雀啊，不是我要折腾咱叔。其实朱家问过，可查出来的消息却是被抓的小偷们之间没联系，就好像一群不认识的人都先后盯住了朱家一样。他家也是急了，平均一个月家里就得被偷一次，家里门锁、电子锁、监控器什么都装了，可就是不能打消小偷的行为。”</p><p>这么一说我都感兴趣了，坐直了身子，“这么惨的吗？”</p><p>我自己设身处地想了下，这要是我家一个月来一次小偷，还不得疯啊。先不说会不会有财产损失，就光精力就该浪费不少，难怪朱家会拜托李叔找到爷爷。</p><p>到达朱三平层公寓后，我跟着爷爷到处瞧了瞧。</p><p>这个小区的公寓都是一层楼则是一个住户，相当于上下叠拼别墅那样。</p><p>我也有些奇怪了，按理说这类高档小区的安保措施都十分健全，可是小偷们都是怎么摸进来的呢？</p><p>尤其门口还有指纹解锁大门，难不成现如今的普通偷儿都进化技能了？</p><p>就在我一边打量，一边思考的时候。在电视柜下发现了一打纹身图案，我叫了声，“爷爷！”</p><p>示意他老人家过来瞅瞅，因为这一打图案全是钟馗的！！</p><p>爷爷接过后，皱着眉头，问跟随而来的人，“都丢了什么东西？”</p><p>可朱家来人也不知道是脑子少根弦，还是脑子被门夹了，居然来了句，“不是说你会算吗？”</p><p>把我和爷爷都问愣住了，我看看同来的李叔叔，而爷爷则是直接往门口走去，准备闪人。</p><p>看出爷爷的意图，我紧随而上。</p><p>只不过年轻气盛的我，走出门的时候留下一句，“祸从口出！如果有病，那就先去看医生！”</p><p>“嘿！小姑娘，你怎么说的……”</p><p>不管追出来的朱家人还说什么，我跟着爷爷进了电梯反正是听不到了。</p><p>回李家的路上，李叔十分抱歉，对老爷子连连解释：“徐叔，我没想到朱家安排了个这么拎不清的人来招待。”</p><p>“没事，他们自己会后悔的！”</p><p>老爷子说完后便开始闭目养神，而我仔细想了想方才屋内的所见所闻，难不成又是因为纹身？</p><p>不过这纹的人也太牛逼了，简直比上次纹关二爷的还胆子大！</p><p>把钟馗纹在身上，呵呵，真想见见那个人，看看人八字够不够硬，抗不扛得住！</p><p>老爷子在李家住下了，这几天好像忘了来这里的目的，就每天跟李爷爷在一起谈天说地，关键还把我指挥得团团转，活像个使唤丫头！</p><p>因此导致我这三天想看那三本册子都只能晚上睡觉前翻一番。可是三本，还有不到四个晚上的时间，怎么看得完嘛！</p><p>我忍不住心里抱怨着，“要是能赶紧结束这里的事，剩下4个整天就好了！”</p><p>因为4天足够我背下这三本册子了，不要怀疑，谁让我天生记忆力好呢。虽然达不到过目不忘的水平，但只要背下来一遍就不会忘记的水准还是有的。</p><p>而我这些想法就好像被老天爷知道了似的，果然下午的时候，朱家当家的带着朱三来到李宅想当面对爷爷表示歉意。</p><p>“徐老， 十分抱歉，手底下人不懂事！”</p><p>“行了，你们自己的人，自己看着办。”</p><p>爷爷没为难他们，我站在旁边倒是能理解。因为在他老人家看来，这都是些普通人，无非就是有钱或者有权，难为他们多没意思啊。</p><p>果然，爷爷说完后将目光落在后面的年轻人朱三身上，“小伙子，这些天的噩梦缠身感觉怎么样了？”</p><p>我在旁边差点没笑出来，被噩梦连续纠缠，爷爷还问人家感觉好不好，这绝对是对之前朱家人对他不尊重的小报复。</p><p>站在后面精神有点萎靡不振的朱三先是惊讶了下，我猜这人估计在想爷爷怎么会知道的。</p><p>然后一个动作让我也惊呆了，这年头男人膝下的黄金这么不值钱的吗？</p><p>是的，朱三往前走到爷爷跟前，直接跪下乞求道：“高人，救命！”</p><p>对于外人，虽有李爷爷家的面子，但这回爷爷还是做足的气势，没有叫人起来，而是接着几天前的话问道：“都丢了那些东西？如果这次不说实话，你头上下次就不是只被割掉几根头发那么简单了。”</p><p>“啊！这您老都知道了？！”</p><p>朱家人这回是真的服了，他们什么都没说，可爷爷居然都知道发生了什么。</p><p>的确朱三这几天第二天起来的时候，总在枕头上发现一缕一缕的头发。刚开始以为是脱发，但细看每根头发的顶端，并没有连接头囊那部分，都是齐整整的，所以是被剪下来的头发。</p><p>可睡梦中谁干的呢？</p><p>朱三以为是某个小偷，还想着这偷的胆子也忒大了，进来偷东西就罢了，还居然敢割我头发！</p><p>于是就去看了下监控，可没发现有人进来过。</p><p>一连三天，天天如此，这下朱三慌了。</p><p>“徐老，其实说起来也有些奇怪。这十来次偷盗 ，我们都以为会丢失什么值钱的东西，可清查后发现丢的几乎都是纹身贴和与之相关的工具。但没发生一起这个事，我身上钟馗纹身的眼睛处就有水滴，好像这纹身要哭了的一样。”</p><p>一听到这小伙子身上真的是纹的钟馗，爷爷就忍不住斥责道：“你以为自己是谁！纹钟馗？懂这些符号的禁忌吗？你是不是还带着这个纹身去参加你家长辈的葬礼了？”</p><p>“是，是的。爷爷月前去世，虽然那个纹身刚弄好，还有些疼，但再疼爷爷的葬礼都得去！”</p><p>朱三被爷爷训了一顿，感觉有些莫名其妙，小心翼翼地回答道。</p><p>“呵呵！”</p><p>爷爷先是冷笑了下，一点面子都不给的继续说：“你背着钟馗去参加亲人的葬礼，你是跟你爷爷有仇吗？”</p><p>“啊？”</p><p>谁都不是傻瓜，这年代钟馗抓鬼的形象基本上是个人都清楚。</p><p>朱三身体一软，坐在地板上。</p><p>这会连带着朱家当家人也噌一下站起来，朝着朱三吼道：“孽障！还不把你背后的纹身给洗了去！！”</p><p>说完后，朱家当家人似乎还不解气，上去就打朱三，嘴上还叨叨着：“身体发肤受之父母，你说你没事给身上整个乱七八糟的东西干嘛！把你送去国外，你就学了这么些个东西回来了？”</p><p>“别打了！爸，都什么时代了，我哪里知道这个还有影响啊！我洗了去不就行了嘛！”</p><p>我一听在旁边不厚道的乐了出来，忍不住插嘴：“洗了去？按照咱们的习俗来说，葬礼那天基本上回魂夜的时候，结果你背着个钟馗去，咋地？你是要把你爷爷给降住？你所经历的这些被偷、钟馗眼睛有水滴，我看应该就是你爷爷的控诉让人钟馗都看不下去了！也幸亏是你亲爷爷，这要是换了个别人，以你的八字，能扛过半年算你福泽深厚！”</p><p>这下子朱家这爷俩彻底蒙了，洗也不能洗，咋办？</p><p>最后还是当家的见识大，朝着我爷爷鞠了一躬，“徐老，还请出个主意，我们都照办！哪怕是让我们捐出资产的都行，只要让老爷子能安然归位。”</p><p>一听到这话， 我就知道爷爷肯定不会袖手旁观了。他老人家一贯对孝顺的人不说有求必应，但也差不多，按照他的话“一个人心中还有真正的孝道，坏也不到那里去”。</p><p>果然爷爷点点头，先让朱三脱掉外衣，让他看看纹的钟馗哪副图。</p><p>“还好，不是钟馗吞鬼，只是钟馗守门的图案。”</p><p>爷爷看完后，也松了口气，先是对我吩咐道：“拿一根三寸香给他。”</p><p>然后严肃看着朱三，交代道：“带着香去你家附近的城隍庙诚心告罪，请求原谅！把香灰全部保管好带过来找我。 记住明天之前必须完成，已经快一个月了，再不归位，你家老爷子就别想再归位了！到时候你们朱家的报应就自己受着吧，我也再无他法。”</p><p>这爷俩一听时间这么紧，急匆匆的拿了东西就往外走。</p><p>具体他们怎么做的不知道，只知道第二天晚上9点多的时候，这两人才风尘仆仆的赶过来，将香灰递上来。</p><p>爷爷闻了下香灰的味道，点点头，让他们带路去当时葬礼所在的地方。</p><p>到达目的地后，爷爷把朱砂加进香灰又加了一点纯净水混合在一起，最后拿出干净的鬃毛笔在坟墓的东南西北和中间的位置画上了引魂符。</p><p>完成这一步后，爷爷让朱三脱掉外套，盘坐在中间引魂符前，让他虔诚喊他爷爷的名字。</p><p>而老头子自己则是口上振振有词，用手指在朱砂混合物里面沾了沾，便在朱三背后的钟馗纹身上花了几道牵引符。</p><p>这意思是把纹身中朱家老爷子的残魂给牵引出来和流落在坟墓周围的其他残魂合并在一起，彻底好让朱老爷子归位。</p><p>一刻钟过去了，山上无缘无故起了风，同时五个方向的引魂符加上朱三背后的牵引符突然同时闪出红光，然后对着坟墓处打过去。</p><p>这一切发生都很快，几乎不到30秒原先的红光就消失了，一切重回寂静。</p><p>爷爷这才松口气，让朱家来人扶起已经晕过去的朱三，有交代道：“幸亏最后一刻做完了，不过你家朱三还需要修身养性几天，后背的钟馗纹身也无碍。不过作为华夏人，这些损自身发肤的事情还是少做。至于你家继承人还是另选其人吧。”</p><p>说道这里，爷爷指了指坟头解释：“这里面的朱老爷子不会庇佑朱三的。”</p><p>这下包括朱家当家的和其他朱家来人都明白了，朱三这一手纹身，真是误自身啊！</p><hr><center> —— 未完待续 —— </center><hr>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      
      
        &lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;作者: &lt;a href=&quot;http://weibo.com/paigu77&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener&quot;&gt;@魂兮&lt;/a&gt; &lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;自上回关二爷的事告一段落后，在早晚课的时候爷爷居
      
    
    </summary>
    
      <category term="纹身的禁忌故事" scheme="http://www.hunxi99.com/categories/%E7%BA%B9%E8%BA%AB%E7%9A%84%E7%A6%81%E5%BF%8C%E6%95%85%E4%BA%8B/"/>
    
    
      <category term="原创" scheme="http://www.hunxi99.com/tags/%E5%8E%9F%E5%88%9B/"/>
    
      <category term="小说" scheme="http://www.hunxi99.com/tags/%E5%B0%8F%E8%AF%B4/"/>
    
      <category term="悬疑" scheme="http://www.hunxi99.com/tags/%E6%82%AC%E7%96%91/"/>
    
      <category term="奇幻" scheme="http://www.hunxi99.com/tags/%E5%A5%87%E5%B9%BB/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>纹身的禁忌故事之睁眼关公 【3】</title>
    <link href="http://www.hunxi99.com/wen-shen-3.html"/>
    <id>http://www.hunxi99.com/wen-shen-3.html</id>
    <published>2018-11-08T13:01:52.000Z</published>
    <updated>2018-12-02T05:27:07.259Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<blockquote><p>作者: <a href="http://weibo.com/paigu77" target="_blank" rel="noopener">@魂兮</a> </p></blockquote><p>转眼新年过了，爷爷带着我在祖坟磕头后，回道正屋，正式交代我：“昨天接到你三叔的电话，明天得过去一趟，家里的事你先打理着。”</p><p>我听到后，很诧异，琢磨着三叔不是跟爷爷已经好久不联系了吗？怎么突然让过去呢，不会出什么事吧！</p><p>一想到他们爷俩三年前大吵一架的那架势，我就担心了起来，试探道：“爷爷，要不我陪着您一起吧？”</p><p>可爷爷眯着眼，摇摇头拒绝，“不用！你在家安心看店就成，不过你那多管闲事的毛病，自己注意点！”</p><p>“爷爷，您怎么能这么说！助人为乐不都是您教的么！”</p><p>“得了吧！助人为乐，那也得先看看自己有没有那个能耐，没有，那就叫多管闲事！”</p><p>爷爷先是指出我的毛病，可不等我反驳他那两个词的意思，爷爷摸了摸了脑袋，突然变得很温柔，“小雀啊，没留神你都长得快跟爷爷差不多高喽！”</p><p>这句话我听得怪怪的，可心中同时也酸酸的，总有一种爷爷好像准备离开我一样的感觉。</p><p>瞬间拽住爷爷的手臂，双眼盯着他，“您去三叔那边呆多久？”</p><p>“少则三五天，多则一个月！只要你在家别惹是生非，我就能尽早回来！好了，不早了，赶紧帮我收拾下东西去。人老了，眼睛不好使噢！”</p><p>老爷子感叹完后就把我给轰走了，可等我想明白什么叫“别惹是生非，我就能早回来”这句话的时候，差点没给老头的行礼给扔出去！</p><p>那意思不就是在说如果我惹是生非了，他就得在三叔那里多待几天了！</p><p>但这有半分钱的关系啊！</p><p>那老头就是戏弄我！</p><p>第二天大清早，等我醒过来的时候爷爷已经走了，只是在他书桌上留了一张卡了和院子旁边商铺卷闸门的钥匙。</p><p>我拿好这些东西，随便吃点早餐后，便用钥匙将商铺打开，给店里面的寿衣、纸人收拾了下后，便开始打开刺激战场的游戏，准备和好基友开黑几把。</p><p>可刚完了两局，门口来了一个奇奇怪怪的人。这会虽然刚过完年，立春了，可是在南方还是有点冷的，10°左右的。</p><p>但眼前这位不到30岁的年轻人居然就穿了个薄款长袖衬衣。不仅如此，衬衣上面的三颗扣子还是解开的，但整个人看上去却红光满面的，甚至都还微微冒汗。</p><p>“难道是刚跑完步的？”</p><p>我在心中琢磨着，但面上还是一副开门做生意的样子，“大哥？需要点啥？”</p><p>大哥却目光往里面看了看，想开口但又屡次缩回去，看上去有点犹豫的样子。</p><p>见这样，我也有点郁闷，</p><p>您到底干嘛来的呀？站着商铺门口，我到底是继续玩游戏呢，还是不玩呢？</p><p>没办法，我只得再次问道，“大哥？您要点什么？”</p><p>“那个…那个小妹，我想找下徐老！”</p><p>这位大哥结结巴巴地说出自己来此的目的。</p><p>“不巧，爷爷刚出远门……”</p><p>听完后，我认真看了看面前的大哥，感觉越来越不对劲，怎么身上的的肤色越来越红呢？而且气息好像很不稳定。</p><p>如果是跑步的话，一个正直年轻气盛的男人能这么半天还缓不过来劲？</p><p>果不其然，听到爷爷不在家的回答，大哥先是全身微微晃了晃。然后他抬起头，可我看到他眼中好像闪过一道红光，极快。</p><p>紧接着就听到大哥声音变得极其暴躁，“怎么能不在！这大清早的人能跑哪里去？而且我6点就守在你家门口了！没见人出来过！快说，徐老在哪里！”</p><p>我瞬间就愣住了，这活脱脱的一出变脸啊！</p><p>前一分钟还好好的，不说什么绅士，但至少有礼貌；</p><p>可后一分钟就直接狂躁症发作了？还眼珠子都红了！</p><p>至于么……不！不对！这有问题！</p><p>就在我心里 不断吐槽的时候，立马想起这大哥从进门的着装和肤色变化，感觉不对劲。</p><p>连忙打开被我关掉的清心咒，即刻佛门梵音的“般若波罗密多心经观自在菩萨，行深般若波罗蜜多时,照见五蕴皆空……”响彻在商铺内。</p><p>或许是梵音加持，几分钟后大哥身上的红光见瞅着慢慢降了下去，然后说话声音越来越小，最后眼神恢复了清明，对着我苦笑了下，“大妹子，让你见笑了！”</p><p>我看人也不容易，既然回过神了还知道自己失态了，心中好奇心大发，将人请进来坐下，细问道，“大哥，您这是怎么了？”</p><p>“唉！想必您是徐老的孙女吧，应该有胆子听下去！”</p><p>大哥深深看了我一眼，好像憋了很久的话终于能找到人说了，“26岁的时候，那会不太知事，跟着三个哥们跑去纹身。当时大家商量着纹关公，因为我们四个是的打小一起长大，好兄弟讲义气嘛！但选图案的时候，我们<br>发现关公都是闭眼的，便突发奇想，关公作为守护者怎么能闭眼呢，便要求纹身师给纹个睁眼的。”</p><p>得，说到这，我就能猜到后面的事了，对这位大哥和他的兄弟深感佩服，“大哥，您和您兄弟八字可真硬啊！”</p><p>为啥啊？</p><p>闭眼关公守护人，睁眼关公必杀人！</p><p>这几乎是纹身界的必遵守的禁忌！</p><p>大哥听候，几乎快哭了出来，“当时纹身师也劝了我们，可我们没当真，觉得不就身上刺个绣么！结果四年下来，我们先后各种不顺。尤其从去年开始，其中两个兄弟先是斗殴死亡，等我想起纹身师的提醒找补救办法的时候，最后 一个兄弟突然发生车祸，现在只剩下我自己！怎么办！我上有老、下有小，真的不能出事啊！”</p><p>说到这，大哥真的捂着脸大哭起来，一边喊着，“悔不当初！”</p><p>我在旁边很纠结的看着一个大老爷们在跟前嗷嗷大哭，不知道的还以为我这店里面发什么事了呢。</p><p>于是递些纸巾出去，安慰道，“您先别哭了！要不介意的话，让我看看这关公可好？”</p><p>其实这话一出，我就有点后悔了，说好的不管闲事呢！</p><p>可对大哥来说，好像抓住了一根救命稻草，解开衬衣剩下的扣子，便露出整个关公纹身。</p><p>好家伙！好一个持刀睁眼关公，这眼珠子瞪得！</p><p>当时就忍不住斥责，“你们这是多嫌人家关二爷眼睛小啊，居然让纹这么大！是怎么滴？嫌人家二爷看不清楚污秽的东西呢？ 打小你们没看过戏吗？台上演二爷的都是半眯着眼，往往睁眼的时候就是发怒、要杀人的时候！而纹身本就是一种图腾信仰，你们用自己的意识信仰去供奉一个睁眼杀人的二爷，不出事才怪！而你也算八字够硬，能抗住二爷的煞气到现在，不过也幸亏反应快，不然……”</p><p>我一时没忍住，叭叭叭的说了不少。不是我非要卖弄这些，而是真的看不下去有些人不懂忌讳，就瞎来，真的就是无知者无畏！</p><p>关二爷，是以惩恶的存在。而纹在身上，夏天出汗、洗澡的脏水、甚至房事、还有平时行事万一再比较差的话，这些污秽的事情可都是被睁眼二爷看在眼里的。</p><p>时间长了，你不出声，还谁出事？！</p><p>后面的话， 我没说，大哥也明白了，毕竟之前的例子摆在那里。</p><p>“那怎么办！大妹子，徐老什么时候回来？”</p><p>“别想了，少则三五天……”</p><p>我正在说话的时候，桌上手机叮叮叮响了起来，我一看来电正是爷爷，心中就感觉不太妙。</p><p>“小雀，让你别管闲事！！睁眼关二爷的事你都敢接！既然接了，就自己做好！正好你三叔这里一时半会结不了，家里的事你看着办！”</p><p>老爷子咆哮完就挂断电话，只留下我在风中凌乱！</p><p>这也忒神了吧！老头怎么知道我看了睁眼关公。</p><p>我无意识的目光落在柜台上的监控器，嘴上忍不住骂了句，“我靠！监控！”</p><p>但爷爷的性格，我了解，说不管肯定就不会再管。</p><p>可眼前大哥怎么办？我照实说爷爷不会管了，会不会被他立马给砍了？</p><p>就在我犹犹豫豫的时候，大哥那边的电话也响了起来，“哦，妈，我没事。爸的病，您尽管用好药，别担心钱，我忙完外面的活立马来医院！”</p><p>孝顺！</p><p>行，这事我管了！割点血嘛！虽然每次割一点，都得养几个月！</p><p>就当是看在这大哥为人孝顺上！</p><p>心中做好决定，我便不再犹豫，郑重跟大哥说道，“事情我可以帮你让二爷闭眼，但从此之后，你必须每日行善，修身养性，不得去一些不三不四的场地！否则后果自负！”</p><p>大哥听了连连答应，其实对我而言，无所谓他此时真不真心，因为如果大哥日后还是要违犯的话，后果也有他自己付，反正我是不会再帮忙了。</p><p>“好！连续三天沐浴更衣，然后大清早去五雷山的二爷相跟前真诚道歉，表示悔过之心。这根香拿着，如果第三天道歉后，如果香燃了，就过来找我！”</p><p>我认真交代道，然后从柜台角落盒子里拿出一根三寸香递给大哥。</p><p>“那如果不燃呢？”</p><p>大哥接过香，忐忑问了句。</p><p>我看着他，只是冷笑了下，“不燃？那就说明二爷不接受，我也帮不了你！”</p><p>“哦哦，我一定求得二爷原谅！”</p><p>大哥走之前，斩钉截铁的说道，好像再给自己打气一样。</p><p>三天后，我看到大哥带着燃着的香过来了，点点头，示意他跟我进供奉房。</p><p>当着三清牌位面，然后让大哥脱下外套，露出关二爷。</p><p>我则燃香三根，先是供奉上三清牌位，然后手拿融合自己一滴血的朱砂笔，朝着关二爷的纹身抱拳解释道，“二爷，今日小女得罪，日后自去二爷相跟前请罪！”</p><p>说完后，我默念爷爷平时交的口诀，然后闭着眼睛，在二爷眼睛上画上封眼符，以挡住二爷的眼睛。</p><p>三分钟，一气呵成！</p><p>强忍着身体的疲惫，又重新交代了大哥几句注意事项后，让他留下66.66就赶紧离开。</p><p>而我则是拼着最后一口气，挪进休息室，然后整个人便瘫痪在休息室一动不动。</p><p>不是不想动，而是没力气动。</p><p>一个小时后，好不容易恢复了点力气，我伸出左手给了自己一巴掌，“让你多管闲事！让你多管闲事！这下动不了了吧！”</p><p>三个月后，大哥带着重礼来到我家，当着爷爷面朝着我深深鞠了一躬，“自从封眼之后，我感觉整个人平静了很多，不再容易冲动，生意也好了不少！大妹子，真的，不知道怎么感谢您！！”</p><p>我则是翻了个白眼，帮你封眼一次，我三个月动弹不得。要不是爷爷及时回来，我都得饿死在家！</p><p>但爷爷露出笑容，又再次叮嘱了大哥，让他一定要坚持行善积德！</p><hr><center> —— 未完待续 —— </center><hr>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      
      
        &lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;作者: &lt;a href=&quot;http://weibo.com/paigu77&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener&quot;&gt;@魂兮&lt;/a&gt; &lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;转眼新年过了，爷爷带着我在祖坟磕头后，回道正屋，
      
    
    </summary>
    
      <category term="纹身的禁忌故事" scheme="http://www.hunxi99.com/categories/%E7%BA%B9%E8%BA%AB%E7%9A%84%E7%A6%81%E5%BF%8C%E6%95%85%E4%BA%8B/"/>
    
    
      <category term="原创" scheme="http://www.hunxi99.com/tags/%E5%8E%9F%E5%88%9B/"/>
    
      <category term="小说" scheme="http://www.hunxi99.com/tags/%E5%B0%8F%E8%AF%B4/"/>
    
      <category term="悬疑" scheme="http://www.hunxi99.com/tags/%E6%82%AC%E7%96%91/"/>
    
      <category term="奇幻" scheme="http://www.hunxi99.com/tags/%E5%A5%87%E5%B9%BB/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>纹身的禁忌故事之求财险些送人命 【2】</title>
    <link href="http://www.hunxi99.com/wen-shen-2.html"/>
    <id>http://www.hunxi99.com/wen-shen-2.html</id>
    <published>2018-11-07T14:39:01.000Z</published>
    <updated>2018-12-02T05:26:08.054Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<blockquote><p>作者: <a href="http://weibo.com/paigu77" target="_blank" rel="noopener">@魂兮</a></p></blockquote><p>芳姐的事告一段落后，爷爷很是低潮的一段时间，便带我去五雷山的道观，一直住到年底。</p><p>下午5点来钟，我们刚进家门，还没完全来得及安顿下来，大门外就传来“咣咣咣”的敲门声，扰得我忍不住骂道：“这还让不让人好好收拾下啊！”</p><p>“故人来，去开门吧！这些一会再说。”</p><p>老爷子扫了一眼挂在墙上的老黄历，突然冒出一句话，让我很不解，心道：“故人？哪里来的故人？”</p><p>但还是一路小跑到门口，把门栓打开，只见门口站着的三个人。</p><p>最前面的一位，年约30岁左右，身上的西服一看就很贵。</p><p>后面跟着的两个壮汉，看上去应该是保镖。</p><p>就在我打量他们的时候，西装男和气的开口问道：“请问是徐老家吗？”</p><p>“你是？”</p><p>小的时候见过这类人来找老爷子，于是心中不怂，再加上收拾半截的时候被打断，我心情也不是很好，干脆拦着人问道。</p><p>可里面传来老爷子的声音，“贤侄，直接进来吧！”</p><p>西装男听到后，指了指里面，望了我一眼，似乎再问能不能进。</p><p>我没好气的让开大门，心里有些埋怨老爷子，这会接待人了，等收拾完了，还有空吃饭不！</p><p>可让我出乎意料的是，西装男进了客厅之后，直接跪在老爷子跟前，直呼：“徐老，救命！”</p><p>老爷子把人扶起来之后，又让我倒一杯热茶过来。</p><p>等我端着茶出来的时候，就只听到老爷子在忆往昔，“40年前跟你爹说别走歪路子，别走歪路子！他不听，为了争一口气，最后跑到云南、缅甸、泰国打听怎么转财运！不久后纹了个五鬼运财回来跟我炫耀有师傅接了！可是纹身这东西能乱来吗！当时我说这个纹身有问题，他还生气、跟我断交了几十年，唉！财，一字害死人啊！”</p><p>“徐老，现在父亲很后悔，自知没脸见您。只不过小子仗着出生时您来看过我的那点情分，来求您救救我父亲！”</p><p>西装男说到这悲愤不已，然后从兜里掏出块已经碎的玉牌，不等他说什么，老爷子眼疾手快地接过玉牌，拿在手上，震惊道：“这个都震不住了吗？”</p><p>“上周碎的！父亲才60岁，可整个人已经看上去宛如7、8询的老人……而且偶然间帮父亲换衣服的时候，我甚至都能感觉到那个纹身似乎更大了！”</p><p>“走！现在立刻带我去看看！”</p><p>老爷子一听，急得不行。</p><p>我在旁边也是头一次看到老爷子急成这样，甚至都迫不及待要跟着访客去看看事主。</p><p>在有外人的时候，我还是像个乖乖孙女的，帮爷爷拿出鞋子等他换上的时候，问道：“那爷爷，您今晚还回来吗？”</p><p>老爷子瞅了我一眼，吩咐道：“你也收拾下，一起去！”</p><p>“啊？！”</p><p>我还没惊讶完，老爷子就跟西装男走了出去，我赶紧胡乱收拾了下，小跑出门、上车。</p><p>大约走高速1个多小时吧，等到了徐家大宅的时候，我就感觉更冷了，情不自禁让自己裹紧了棉袄。</p><p>可越往大宅院里面走的时候，那种冷，不，应该说是阴冷的感觉更甚，我忍不住看了一眼老爷子。</p><p>见他许久不曾皱起的眉头，这次紧皱，那鼓起来的痕迹感觉都能夹死苍蝇！不过我跟着老爷子这些年，也知道眼前的情况恐怕不乐观。</p><p>进了主卧室后，老爷子没先凑前面去，而是拿出粳米洒在地上。</p><p>旁边的佣人或许是得到了主家的交代，没说什么，只是准备拿清理工具扫干净，可是被老爷子拦住，“屋内寒气重，粳米有吸收空气中湿气的效果，你们先出去吧！”</p><p>“徐老，是有什么问题吗？”</p><p>西装男等屋内只剩下他和我们爷孙俩之后，赶紧问道。</p><p>“问题非常大！没想到当年我的一时冲动没管你爹，居然给他带来了这么大麻烦！”</p><p>“此话怎么说？”</p><p>老爷子让西装男走上前，指着躺在床上的老头的胸口，说道：“刚纹的时候，其实这个五鬼图案只有胸口那么一点，不到一个巴掌大，可如今，看看你爹整个上半身！还有这颜色，原本是黑色，可现在居然是红色！”</p><p>“啊！！”</p><p>在西装震惊在老爷子话语里的时候，我也悄悄上前瞧了瞧，那一看不得了。</p><p>老头整个身前都是五鬼抬着装满金元宝的纹身，以前听说过纹身会随着身体变大而变大，可从巴掌大变得霸占完整个身躯，是不是有些忒夸张了。</p><p>而就在我仔细打量这五鬼运财的纹身的时候，也不知道是不是我错觉了，刹那间居然感觉中间最大的那个鬼头眼珠子动了下，吓得我叫出声，“爷爷！那……那里……眼珠子动了！”</p><p>可等老爷子和西装男顺着我指的方向看过去的时候，毫无异常。</p><p>西装男看着我，那眼神就好像再说是不是看花眼了。</p><p>只有爷爷给老头盖上被子后，又在床周围洒下粳米，便往外面走去。</p><p>客厅内</p><p>“徐老，我父亲还有办法吗？”</p><p>“办法是有，不过这里不行！没人能镇得住那五鬼了！”</p><p>说到这，爷爷看到西装男的迷惑，重重叹了口气，解释道：“也不知道你爹当初找谁纹的！这么个邪术，他居然也敢试……”</p><p>“徐老，这个父亲提到过。说是当年走到了缅甸和泰国交界处的古寺庙，有个和尚得知家父正在找便宜的纹身，便连联系上他，说是免费纹。纹完后，家父看纹身师傅精疲力尽的，不好意思，就承诺说发达之后必有回报，但那和尚说不用心急，四十年后自有人来收报酬。”<br>说道这，西装男看了眼老爷子的脸色，发现没什么变化，这才继续说道：“ 十年前，父亲第一次发现这个纹身不对劲的时候，让我去缅甸和泰国交接的寺庙找过那个和尚，可很蹊跷，周围人说从没见过此人。”</p><p>“唉！原来如此！他这小子是被人坑了还不自知啊！人家是拿你爹当养小鬼的活体容器啊！这五只从小吸收你爹的血气，早些年，你爹年轻能压住他们。可随着年纪越来越大，血气满足自身都不够，又何来压住这些邪物呢！而这五只自认为这么多年也帮你爹带来了大量财运，对血气的索求肯定是无止境的！一旦你爹满足不了，而这五只还没满足的话，那么作为他的后人……”</p><p>老爷子说到这，一把抓住西装男的左手腕，食指和中指在西装男脉搏上探了探。</p><p>几分钟后，老爷子才松开西装男，“还好！看来你爹也担心会影响后人，这顶着最后一口气跟那五只拼命呢！”</p><p>“啊！徐老！救救我爹吧！”</p><p>西装男听到老爷子的话后，再次跪下，很明显他也猜到什么了。</p><p>作为一个男人，连续两次下跪救爹，真的是很不错的。</p><p>果然老爷子这会亲自扶起西装男，吩咐道：“我年岁已大，明天中午11点出门，将你爹带到五雷山道馆。现在你立马去准备三两朱砂和三只公鸡！一定要选精气十足的大公鸡，老的、小的都不行！”</p><p>“那今晚上？”</p><p>“有我孙女在这，百家禁忌！放心去准备，别耽误事，也不能惊动你家太多人。原因，你自己清楚！”<br>西装男先是好奇为啥老爷子说我在这，就能保平安。</p><p>不过在听到后半句意思后，西装男不再追问，而是赶紧去准备老爷子交代的东西。</p><p>等人走后，老爷子看着我，嘴张了张，可啥都没说。</p><p>而我却明白啥意思，“爷爷，明天要用我的血？”</p><p>“嗯！爷爷年纪大了，体内血气也不如当年，震不住那五只！而你虽为女性，但本来就是男命，再加上天生朱雀格，又这么多年跟着我修身养气，借一滴你的血融化在洗纹水中，能彻底镇住那五只不反噬你赵爷爷。”</p><p>听明白老爷子的安排后，我立马答应了。</p><p>不为啥，就为他老人家含辛茹苦的把我从娃娃拉扯到现在，整整20年，当爷又当奶的。<br>翌日，西装男按照爷爷的安排，在一天阳光最足的时候讲李老爷子带上五雷山。</p><p>而爷爷又让道观里面的小道士帮忙接来三大盆山泉水，然后又拿出一个小蝶，将朱砂到了进去，再从香火炉里面刮了微量的香灰出来，最后加入一小勺水，将这两者搅拌均匀。</p><p>待一切准备好后，爷爷让西装男脱掉李老爷子的上衣，只见露出来的五只，表情不像昨日那样笑着的，而是有点狰狞地看着我们，就好像知道现在是对他们的审判，如果不抵抗的话，真的就要玩完。</p><p>随后李老爷子全身抽搐了下后、竟然想跑，可周围围了一圈大汉，还有道馆的练家子，又能跑哪里去！</p><p>把人带回来后，爷爷拿起沾满朱砂的毛笔，嘴上振振有词。</p><p>几秒后，走到被人禁锢四肢的赵爷爷跟前，首先用朱砂点向五只的眼睛。</p><p>五笔过后，就看到原本看上去铜铃大小眼珠子就好像被遮住眼睛一样。</p><p>“小雀！”</p><p>听到爷爷叫我，我才反应过来轮到我了。</p><p>立马走到三个水盆旁边，我拿起旁边的刀片，在手指上划了一下，忍住疼痛感，各在每个盆里面滴了一滴血。</p><p>见我完成后，爷爷用干净的毛巾沾水之后，开始擦在纹身上。</p><p>可没擦几下，整个白色的毛巾就黑漆漆一片。</p><p>但让周围的人都感到后背凉嗖嗖的是黑漆漆的毛巾在水盆清洗的时候，水居然变成了红色，那种清洗血迹的红色！</p><p>明明擦的时候是黑色或者灰色、赵老爷子身上擦的时候也没流血，可为何最后是血红色的水？！</p><p>想想就让人不寒而栗。</p><p>最后三盆水彻底用完后，这才将赵爷爷身上的纹身全部洗干净，周围的人松开他后，整个人昏迷前，只说了句：“老伙计，我后悔没听你的<br>话啊！”</p><p>事后，我被爷爷安排去烧掉洗的三条毛巾，以及做晚课，只知道这次之后爷爷也大病一场，导致我俩今年过年都是在道馆过的。<br>不过我曾经无意中看到西装男来看望爷爷的时候，被爷爷叮嘱，“莫再走歪门邪路了！以邪术赚取的财帛都是需要交换的，哪天交换不了，就得付出生命代价！”</p><p>“您老放心，家父现在安心做慈善，以赎当初的罪过！”</p><p>得到答复的爷爷只是点点头，便让西装男离开了。</p><hr><center> —— 未完待续 —— </center><hr>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      
      
        &lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;作者: &lt;a href=&quot;http://weibo.com/paigu77&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener&quot;&gt;@魂兮&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;芳姐的事告一段落后，爷爷很是低潮的一段时间，便带我
      
    
    </summary>
    
      <category term="纹身的禁忌故事" scheme="http://www.hunxi99.com/categories/%E7%BA%B9%E8%BA%AB%E7%9A%84%E7%A6%81%E5%BF%8C%E6%95%85%E4%BA%8B/"/>
    
    
      <category term="原创" scheme="http://www.hunxi99.com/tags/%E5%8E%9F%E5%88%9B/"/>
    
      <category term="小说" scheme="http://www.hunxi99.com/tags/%E5%B0%8F%E8%AF%B4/"/>
    
      <category term="悬疑" scheme="http://www.hunxi99.com/tags/%E6%82%AC%E7%96%91/"/>
    
      <category term="奇幻" scheme="http://www.hunxi99.com/tags/%E5%A5%87%E5%B9%BB/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>纹身的禁忌故事之桃花催血煞 【1】</title>
    <link href="http://www.hunxi99.com/wen-shen-1.html"/>
    <id>http://www.hunxi99.com/wen-shen-1.html</id>
    <published>2018-11-05T15:08:01.000Z</published>
    <updated>2018-12-02T05:26:11.262Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<blockquote><p>作者: <a href="http://weibo.com/paigu77" target="_blank" rel="noopener">@魂兮</a></p></blockquote><p>这些年随着纹身越来越流行，我老家六线小县城的少男少女们也开始去市里找纹身店赶流行。</p><p>有纹花花草草的、也有刻上自己心上人名字的、更有独具一格纹龙虎豹的！</p><p>总之只要不怕疼，就什么都敢纹。</p><p>实话说，有些纹出来还挺好看的，搞得我都想偷偷摸摸去弄一个了。</p><p>这不今天周六，住隔壁小楼的芳姐从家门口出来，一阵风吹过，掀起了套在外面的衬衣，露出里面吊带裙。</p><p>在锁骨和胸部之间的位置，一朵粉红色桃花的纹身隐隐约约露出来。</p><p>整朵桃花娇艳欲滴，就好像真的是一朵真花贴在上面一样，衬得芳芳整个人让人一眼看去，有说不出来的妩媚。</p><p>当然就连我这个女生的目光也紧随而去，一直看着她走出门，往巷子外走去。</p><p>“真是无知！无知啊！这芳丫头怎么敢随便乱纹桃花呢！这得出事啊！”</p><p>“爷爷？你啥时候出来的？”</p><p>坐在门口的我被老爷子突然说话吓一跳，但听明白之后，有些不以为然，“又不是在什么伤风败俗的地方，咋就不能纹了啊？爷爷，时代在变化，咱能不要老古董了不？”</p><p>“哼！你懂什么！进来！”</p><p>看到爷爷严肃的表情，我知道自己的耳朵又得受累了。</p><p>书房内</p><p>爷爷皱着眉头，细细说道：“纹身是原始社会图腾文化中逐渐发展独立出来的一门技能，道家的符篆也算是纹身的一种。虽然说现代纹身主要是流行、为了美，但这都是有禁忌的！不是什么都能纹！”</p><p>我看爷爷越说越激动，赶紧递了杯水过去，省得他过于激动别引起心肌梗塞了！</p><p>等老爷子喝完水，顺了口气后，我这才松了口气，不过还是不明白为何爷爷对纹身的意见那么大，于是继续问道，“爷爷，那芳姐那个桃花纹身都纹了好几个月了，也没见有什么事啊！”</p><p>爷爷蹭一下站起来，拉着我，急促道：“什么？几个月了？！你赶紧跟芳丫头发个微信，让她洗了去！”</p><p>“爷爷！我这么平白无故的让别人洗掉，您觉得可能吗？”</p><p>虽然我向来很听老爷子的话，可这回在聊天界面，我却不知道该怎么开口，最后跟老爷子抱怨了句。</p><p>老爷子看到我一脸为难的样子，最后深深叹了口气，“芳丫头那个位置是桃花纹身催血煞啊，最近她可能有桃花债！这几个月过去了，你就没发现你芳姐有什么变化吗？”</p><p>我一听血煞两个字，整个人就惊了下。</p><p>倒不是认为老爷子危言耸听， 因为老爷子的本事当地人都知道，谁家的红白喜事都会来找他看看。</p><p>而是我想起老爷子曾经说过这个——这可是要出人命的征兆！</p><p>难不成芳姐要出事？！</p><p>我赶紧仔细想了下自打芳姐纹了这个桃花之后，似乎在穿着上越来越开放；而且放假出门的次数明显比以前多，好像听婶子说芳姐放弃考研了，说交了一个什么男朋友。</p><p>可我们小辈都知道芳姐以前在大学就有个男朋友，那最近这个男朋友是什么个情况呢？</p><p>我不敢想下去了，赶紧找了个理由，发微信给芳姐，好让她赶紧回来。</p><p>可惜芳姐只回了句“晚上8点回来再说”就再无音讯了。</p><p>等到晚上9点来钟的时候，我陪着心情不佳的老爷子看电视，可突然听到巷子口那边传来尖叫声，紧接着就是呼救的声音，在接着就是大哭，总之闹不可开交。</p><p>爷爷看了看时间，又叹了口气 ，轻声说道：“还是没救上哟！真造孽啊！”</p><p>说完弓着背往外面走去，而我按捺下心中的猜测，小声念叨着：“一定不是芳姐，一定不是芳姐！”</p><p>就仿佛是在给自己打气一样，也跟着老爷子走了出去。</p><p>到地方后，附近的片警也已经到了。</p><p>中间隔了不少人，我只隐约看到一个人躺在地上一动不动。</p><p>“哎呦，这现在的年轻人啊，谈恋爱之前可得摸清楚底了，这不然分手都不敢分啊！”</p><p>我侧后方的大娘跟同行的人一边往回走，一边感叹着。</p><p>“大娘，这咋回事啊？”</p><p>旁边有刚来看热闹的人一听，立马跟声问道。</p><p>“估计地上这个姑娘没跟人好好分手，就交了新男友，结果前男友直接找上门了。姑娘对着前男友说了几句什么，没听清，前男友就直接拿<br>出刀子一刀捅了过去。还好这会巷子口还有人，这不然就那姑娘的现男友搞不好也得躺这里！唉！真是造孽哟！”</p><p>大娘三言两语把话说明白之后，便离开此处。</p><p>而这时老爷子也回来了，什么都没说，可我知道这会老爷子心里肯定难受。</p><p>毕竟芳姐也算是他老人家看着长大的，明明看到要出事，可还是没能阻止下来。</p><p>可想而知对他老人家的打击，于是我赶紧跟上，想安慰下老爷子，可出口就变成了：“爷爷，胸口纹桃花，真的会成桃花血煞吗？”</p><p>一路上老爷子没说话，到家后这才默默说道：“胸部对女人来说是藏气的地方，及其私密性。桃花是能加持一个人的桃花运，并无大碍。只不过纹身是真刺在身体上的，既然是刺进去的，怎么可能不出血，一旦染血，那就是血桃花！见血才化的血煞劫！”</p><p>“啊！这么可怕的嘛！”</p><p>老爷子没回我话，坐在那里不知道在想什么。</p><p>而我也不再羡慕那些纹身的少男少女们，一心琢磨着要不买个纹身贴过过瘾算了。</p><hr><center> —— 未完待续 —— </center><hr>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      
      
        &lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;作者: &lt;a href=&quot;http://weibo.com/paigu77&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener&quot;&gt;@魂兮&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;这些年随着纹身越来越流行，我老家六线小县城的少男少
      
    
    </summary>
    
      <category term="纹身的禁忌故事" scheme="http://www.hunxi99.com/categories/%E7%BA%B9%E8%BA%AB%E7%9A%84%E7%A6%81%E5%BF%8C%E6%95%85%E4%BA%8B/"/>
    
    
      <category term="原创" scheme="http://www.hunxi99.com/tags/%E5%8E%9F%E5%88%9B/"/>
    
      <category term="小说" scheme="http://www.hunxi99.com/tags/%E5%B0%8F%E8%AF%B4/"/>
    
      <category term="悬疑" scheme="http://www.hunxi99.com/tags/%E6%82%AC%E7%96%91/"/>
    
      <category term="奇幻" scheme="http://www.hunxi99.com/tags/%E5%A5%87%E5%B9%BB/"/>
    
  </entry>
  
</feed>
