<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <title>魂兮杂文</title>
  
  <subtitle>魂兮小说网</subtitle>
  <link href="/atom.xml" rel="self"/>
  
  <link href="http://www.hunxi99.com/"/>
  <updated>2018-12-25T09:22:35.451Z</updated>
  <id>http://www.hunxi99.com/</id>
  
  <author>
    <name>魂兮</name>
    
  </author>
  
  <generator uri="http://hexo.io/">Hexo</generator>
  
  <entry>
    <title>职场小说 | 我的三十岁 【11】</title>
    <link href="http://www.hunxi99.com/30-11.html"/>
    <id>http://www.hunxi99.com/30-11.html</id>
    <published>2018-12-25T09:21:17.000Z</published>
    <updated>2018-12-25T09:22:35.451Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<blockquote><p>作者: <a href="http://weibo.com/paigu77" target="_blank" rel="noopener">@魂兮</a></p></blockquote><h2 id="第11章-查看合同"><a href="#第11章-查看合同" class="headerlink" title="第11章 查看合同"></a>第11章 查看合同</h2><p>“恩！好，我也大致看了下底层开发和应用层开发这边，这次确实可以基本上做到同步开发。不过我还有个建议，你们考虑下。白哥，每天下午5点的时候，你这边做好数据备份，然后在库里分拉出来一个支线库给江宇这边直接用实景做开发。这样也能避免到时候江宇这边的开发过程中出现一些不可抗的因素导致开发出现问题。”而且这样还有个好处，就是你们一边开发一边备份，到时候哪一版出现问题，可以快速找到问题根源在哪里。“唐朵儿说完后，看了下时间，然后抬头看向白清华和江宇，询问他们的看法。</p><p>两人相互看了对方一样后，都点点头表示赞同。这种合作开发的方式确实可以极大提高效率，而且就算出问题了，也能迅速回退到上一个版本，从中找到问题所在。而不是像以前需要从海量的代码库中找到问题所在。</p><p>看到两人没有意见，唐朵儿干脆利落合上电脑，说道：“那好！今天先到此为止！辛苦你们了！中午一起好好吃顿饭吧！”</p><p>“哈！好！到时候见！” 江宇着急把那封邮件发出去，于是打了个招呼就直接出了会议室。</p><p>而白清华则是等着唐朵儿收拾电脑，无意中提道：“小朵，听说咱们开发这边的外包公司杰软是你推荐的？”</p><p>“恩？” 唐朵儿一时没反应过来，问道：“白哥，这什么意思？”</p><p>“没啥，就是随便问问。真的是你？” 白清华则是笑了笑，随意回道。</p><p>“都没听说过！” 唐朵儿摇了摇头，澄清道。</p><p>白清华听到这个答案后，先是眉毛微挑，咳嗽了下，望着准备抱起笔记本上的唐朵儿，嘴上动了动，还是决定告诉唐朵儿，说道：“小朵，这个事你最好上下心。现在有传杰软是你弄进来的！你们部门老大Simon走的消息私底下都传开了，如果你想顺利坐上那个位子的话，还是注意下这些事情！”</p><p>唐朵儿顿了下，在职场中能说出这么一番提醒自己的话，真的是很难得，重新放下电脑，朝着白清华鞠了一躬，回道：“白哥，多谢你提醒！我会注意的！”</p><p>“哈！那好，回头等你高升请客吃饭啊！！” 白清华知道唐朵儿是把自己的话听了进去，也就笑呵呵地离开了会议室。</p><p>只留下唐朵儿自己在会议室深思白清华这番话的意思，“杰软？是周俊杰之前拜托我的那个事吗？可怎么会跟我扯上关系呢……”</p><p>就在唐朵儿在脑子里想屡清这些关系的时候，手机响了起来。唐朵儿一看是公司的座机号码，立刻先接起来，说道</p><p>“喂，我是唐朵儿，请讲！”</p><p>“我的唐大经理！不是说好上午来找我的吗？这都快10点半了，怎么人还没出现！” 只听到一道爽朗大气的声音传到唐朵儿的耳朵。</p><p>“哎呀！ 张旭！！哥！开会开忘了！！我的错！！我现在就在19层，现在马上来找你！” 唐朵儿这才想起来今天还带着“重任”来公司的，再想到白清华对自己的提醒。唐朵儿这下坐不住了，拉开会议室大门，直接顺着楼梯快步走到了20层，熟门熟路走到张旭的办公室，敲门。</p><p>“进来！小朵，这是全套资料，给！ 自己慢慢看！” 张旭将合同扔给唐朵儿后，指了指桌前的椅子，示意她自己随意。</p><p>唐朵儿打开合同第一眼就是“乙方，杰软软件开发服务公司”，心中真的就只有三个字母“MMP”想表达出自己这会的郁闷！还真是周俊杰掺和的这家公司！！！看来白清华那边提醒让自己好好处理这件事真心不太好收尾了！</p><p>脸色还是没有变化，冷静问道：“张旭，你见过这公司的人吗？”</p><p>“你是不是也听到那些消息啦？” 张旭没回答唐朵儿的问题，反而问其他的。</p><p>唐朵儿点点头，承认道：“恩。你也知道，我实际上就帮他们发了一个邮件到你这边。”</p><p>“我这，你放心！不会有人去审查你的！咱们都是走的符合公司规定的标准流程，不用担心！” 张旭看到唐朵儿脸色不太好后，安慰了下。</p><p>而唐朵儿把目光停留在乙方签字人那一栏 “黎紫萱”，又想到方子衿昨晚上说的她曾经在中原市看到周俊杰在杰软公司门口接了一个女的，问道：“这女的你见过没？”</p><p>张旭眉毛一挑，哎呦，一下就猜到这是女的！ 但看到唐朵儿此时严肃的表情，也就收起原本准备说的玩笑话，说道：“恩！身材高挑，肤白，面孔嘛，标准网红脸，化妆了给7分；听口音应该是中原市人！”</p><p>“对了！还有，她说她认识你！”  最后张旭又补了一句。</p><p>“她说认识我？” 唐朵儿有些意外，重复了下。</p><p>“恩！原本他们第一次提交的文书是有问题的，我也打算拒绝。不过后来在电话的时候她说能不能看在你的面子上再给一次机会，我看截止日也还没到，就同意他们再发一次！这人你当真不认识？”</p><p>看到唐朵儿的反应，张旭这会也意识到自己可能被这个叫黎紫萱的女人忽悠了！心中有些不舒服，幸亏这合同不是长期合同，是需要半年续签一次的！</p><p>可唐朵儿这会也不知道怎么了，就感觉这个黎紫萱应该是跟自己关系很大的一个人，可自己确实想不起来是谁。难道是我自己健忘了？！唐朵儿心想道：“可不应该啊！重要的人和事我都会动笔记下来，按照张旭说的这女长得和网红差不多，我见过的话，肯定会记住的！”</p><p>“小朵！你是不是担心现在传的’你是这家外包公司的背后之人‘ 影响你晋升到部门经理？” 张旭感觉这会唐朵儿整个人的气息都和刚才不太一样了，有一种担忧在里面。</p><p>唐朵儿看着张旭的眼睛，没有隐瞒，点点头承认。</p><hr><center> —— 未完待续 —— </center><hr>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      
      
        &lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;作者: &lt;a href=&quot;http://weibo.com/paigu77&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener&quot;&gt;@魂兮&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;h2 id=&quot;第11章-查看合同&quot;&gt;&lt;a href=&quot;
      
    
    </summary>
    
      <category term="我的三十岁" scheme="http://www.hunxi99.com/categories/%E6%88%91%E7%9A%84%E4%B8%89%E5%8D%81%E5%B2%81/"/>
    
    
      <category term="原创" scheme="http://www.hunxi99.com/tags/%E5%8E%9F%E5%88%9B/"/>
    
      <category term="小说" scheme="http://www.hunxi99.com/tags/%E5%B0%8F%E8%AF%B4/"/>
    
      <category term="职场" scheme="http://www.hunxi99.com/tags/%E8%81%8C%E5%9C%BA/"/>
    
      <category term="长篇" scheme="http://www.hunxi99.com/tags/%E9%95%BF%E7%AF%87/"/>
    
      <category term="连载" scheme="http://www.hunxi99.com/tags/%E8%BF%9E%E8%BD%BD/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>职场小说 | 我的三十岁 【10】</title>
    <link href="http://www.hunxi99.com/30-10.html"/>
    <id>http://www.hunxi99.com/30-10.html</id>
    <published>2018-12-24T09:36:12.000Z</published>
    <updated>2018-12-24T09:40:19.902Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<blockquote><p>作者: <a href="http://weibo.com/paigu77" target="_blank" rel="noopener">@魂兮</a></p></blockquote><h2 id="第10章-争议"><a href="#第10章-争议" class="headerlink" title="第10章 争议"></a>第10章 争议</h2><p>见大家都走了，还留在会议室的江宇和白清华两个人这会也没那么正式了。一是两个人其实相互间合作多次了，都知道对方的为人；二是他们都相信唐朵儿是个好项目经理；三是他们有一些话要跟唐朵儿说。</p><p>”行了，咱们都是老同事了，有话都直接说。这个进度计划你们两个到底怎么认为！” 唐朵儿拉开椅子坐下问道。</p><p>江宇和白清华相互看看后，白清华先回道:”小宇这里无非是担心我这边底层开发的质量能不能在那么短的时间内达到稳定性要求，对吧？”</p><p>”嗯！你们也知道，美国那边对稳定性要求越来越高了。以前五组设备自动化测试三天，通过的测试用例保持在90%以及不能有死机的情况发生就行。可现在又额外加了两组，每组七台设备，一共四十九台设备，测试用例通过率要在100%以及不可以有死机的情况发生。以前还允许应用层的闪退存在，现在连这个都不可以了！也就是说我们应用层开发除了完成咱们自家软件的开发之外还要保证和常用的几十款应用程序都要完美兼容！”</p><p>现在会议室得三个人都是在研发行业呆了很久的人，江宇把话说到这里了无非是表达这么几点:</p><ol><li><p>现在给出的计划表里面底层开发如果不能按时按质完成开发的话，我们应用层开发需要更多的时间才能交付成果，毕竟客户的要求更高。</p></li><li><p>如果不能的话，你唐朵儿作为项目经理有没有什么备用方案！</p></li></ol><p>那上面美国客户的要求怎么理解呢？比如在日常用电子设备是不是会遇到有些应用打开就闪退，或者一打开就导致设备关机重启的情况？前者可能只是应用程序和设备自带的系统不兼容而已；而后者则是可以导致设备死机。而且对于客户尤其最终用户来说，才懒得管究竟是应用程序导致设备死机还是其他，只会觉得这设备怎么这么垃圾？连个我想用的应用都用不了！然后会对设备所在的品牌很有意见，甚至是不再使用该品牌的其他产品。最后咱们普通人正常使用的场景基本上都会包含在那接近上万条的测试用例中，这也就是为什么一个电子设备公司的测试质量足够强势的话，他家所在的设备软件质量是肯定很好用的！因为他已经在开发阶段模拟还原了正常用户的99%的使用场景。都测过一遍了，所以等用户用的时候就基本上很难在出问题了。</p><p>唐朵儿习惯性把笔拿起来夹在右手中指和食指之间，有一下没一下地敲在会议桌边沿，眼睛盯在进度表上，然后目光在江宇和白清华脸上扫过，说道:”既然这样，白哥，现在麻烦你做个快速工作分解包出来。 咱们商量下能不能让江宇这边提前几天进场开始干活。”</p><p>白清华稍微咳嗽了下，回道:”小朵，做这个工作分解包很快。那个需求和变更文档我已经看过了，基本上没有新增加东西，所以我觉得这次可以让江宇这边的应用层可以和我们底层同步开发！”</p><p>”确定吗？因为之前我们所有的开发都先在备用库里做的，然后等你们底层开发基本上稳定只再从库里全部打包移到正式开发库里面，最后做的调试。由于在备用库里面的开发环境并不是完全和正式的一样，导致我们的代码质量都不算高！如果这次我们可以同步开发的话，不仅仅效率将有极大的提高，质量这块也会更好！” 江宇听了之后，极其感兴趣说道。</p><p>但唐朵儿听到同步开发之后，皱了下眉头，心中做了下计量后，坚持道:”白哥，你先把工作分解包简单画一下。”</p><p>看到唐朵儿这么坚持，白清华只得上前在画板上快速写了分解包。由于他基本上将这次的稳定都反反复复看了好几遍，因此分解起来的时候非常熟练。</p><p>这时江宇主动提出来道:”小朵，我也把我这部分的做个大致分解吧。”</p><p>唐朵儿点点头，这样一会看起来更直观。</p><p>不到一刻钟，两个人都先后写完回到座位，对比着看看对方的工作分解安排。</p><p>唐朵儿也不例外，大致扫了两个工作分解包，确实在底层开发这边没有什么需要额外准备的地方，于是准备同意白清华和江宇提出的同步开发策略。</p><p>不过当唐朵儿把目光落在江宇画出的分解包里的”变形计”的时候，感觉有些陌生。自己早就把会集成进来的软件明目都过了好几眼，可这个是真的没见过！</p><p>于是手指着这三个字问道:”江宇，这个应用是怎么回事？？”</p><p>”变形计？这是产品部那边今年准备新推出的 App ，主打修图这块，计划搭在到咱们这个项目上。上周高总那边发信通知增加的？” 江宇老实说道，不过本来以为唐朵儿知道这事，不过看着脸色，恐怕是高总那边又想玩什么花招啊！</p><p>”高勇发的邮件？” 虽然唐朵儿猜到这事恐怕是隔壁应用产品部那边擅自增加的，心中有些气愤！</p><p>”居然敢不经过我这个硬件项目经理的同意就想私自搭载！万一导致硬件不稳定，这个责任谁负责！太过分了！看来隔壁的应用产品部门最近日子太好过啊！” 但语气还是很平静假装说道。</p><p>”嗯，就是他！听说这个 App 是他挂名开发的！这不是咱们国内都喜欢自拍和美颜么，隔壁部门也想抓住风口来一波。而且好像上周给我发邮件的时候说了这个 App 立项已经通过了。” </p><p>“既然是个刚立项的 App ，估计他们的进度赶不上咱们，把这个 App 搭载直接移除！” 唐朵儿在听完江宇的话后，理清关系也确定自己的确没有收到来自高勇那边的邮件，于是干脆一刀切说道。</p><p>江宇则是愣了下，心中暗道：“不会是要上演神仙打架吧？！”，问道：“小朵，确定直接移除？那我这边的邮件怎么回？”</p><p>唐朵儿瞄了他一眼，没做停留，目光继续回到画板上的工作分解包上，回答道：“抄送给我，正文里面说明这个 App 并不在我们这个项目的正式 App 名录里面，为了不影响我们的正常开发进度，所以取消该 App 的搭载。”</p><p>“这样也可以？” 江宇则是有些琢磨不定，他也刚工作2年多，头一次遇到这种越部门、越项目的事情，是真的不知道该如何处理。他老板的意思是照着邮件来，因此他当时在收到高勇的邮件后，以为上面都谈好了，也忘记看邮件烈面的名单里面有没有放自己项目经理唐朵儿的名字了，这才被打了个措手不及。</p><p>看到江宇的摇摆不定，白清华倒是没落井下石，而是站了出来，解释道：“小江，你听小朵的。 这个事高勇那边本来就没得到小朵的同意，很不厚道。而小朵作为咱们项目的总负责人，是要为整个项目负责的。如果因为这个刚刚才开始做的 App 耽误了咱们自己的进度和质量，就是咱们的罪过了！”<br>听完白清华的话，江宇心中似乎明白些这里面的门门道道，思考道：“也是啊！我自己毕竟是跟着唐朵儿项目的，怎么可以在没有得到她的授权就私自添加范围呢？”</p><p>于是点头，对着唐朵儿应道：“好！一会回到座位我就去邮件。”</p><hr><center> —— 未完待续 —— </center><hr>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      
      
        &lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;作者: &lt;a href=&quot;http://weibo.com/paigu77&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener&quot;&gt;@魂兮&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;h2 id=&quot;第10章-争议&quot;&gt;&lt;a href=&quot;#第
      
    
    </summary>
    
      <category term="我的三十岁" scheme="http://www.hunxi99.com/categories/%E6%88%91%E7%9A%84%E4%B8%89%E5%8D%81%E5%B2%81/"/>
    
    
      <category term="原创" scheme="http://www.hunxi99.com/tags/%E5%8E%9F%E5%88%9B/"/>
    
      <category term="小说" scheme="http://www.hunxi99.com/tags/%E5%B0%8F%E8%AF%B4/"/>
    
      <category term="职场" scheme="http://www.hunxi99.com/tags/%E8%81%8C%E5%9C%BA/"/>
    
      <category term="长篇" scheme="http://www.hunxi99.com/tags/%E9%95%BF%E7%AF%87/"/>
    
      <category term="连载" scheme="http://www.hunxi99.com/tags/%E8%BF%9E%E8%BD%BD/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>职场小说 | 我的三十岁 【9】</title>
    <link href="http://www.hunxi99.com/30-9.html"/>
    <id>http://www.hunxi99.com/30-9.html</id>
    <published>2018-12-23T08:48:49.000Z</published>
    <updated>2018-12-23T09:00:02.710Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<blockquote><p>作者: <a href="http://weibo.com/paigu77" target="_blank" rel="noopener">@魂兮</a></p></blockquote><h2 id="第9章-各自需求"><a href="#第9章-各自需求" class="headerlink" title="第9章 各自需求"></a>第9章 各自需求</h2><p>会议室中，A项目的研发、产品部门等七八个人各个小组负责人齐聚一堂。</p><p>唐朵儿打开投影将这次会议主题PPT投到屏幕上。先和大家随意寒暄了几句，便说道:”首先辛苦大家上周加班加点保证了咱们项目可以按时交付这一个阶段的结果！这让上面的老板们很满意，让我请大家吃一顿，所以今天中午咱们去汉宫海鲜馆！”</p><p>”哈！！朵姐！汉宫海鲜馆？！！我没听错吧！”  一直战斗在这个项目开发前线的沈志激动地说道。</p><p>旁边穿着格子衫、头顶前面有一些谢顶、看上去年纪比唐朵儿大一些、负责底层开发集成的白清华听到这话，乐呵呵地插嘴道:”小朵，还是跟着你做项目爽啊！每次都能从上面要来改善口福的资源！！”</p><p>汉宫海鲜馆，海鲜都是从附近海域直接空运到京都，那新鲜得不得了，而且像大龙虾之类每天都得限量卖。这可是京都市比较出名的一家饭店。</p><p>”哇！！那能点大龙虾吗？？”刚开还不到半年的设计师安聪也兴奋问道。她刚来公司正好赶上唐朵儿项目里的设计师离职，她顶替进屋。</p><p>原本就听设计部老人说唐朵儿这个项目经理要求很严格，对进度和质量都有出人意料般的坚持。她还以为会很不好打交道和抠门，谁知道今天这么大惊喜！ ”汉宫海鲜馆耶，我都还没去过！！” 安聪心中开心得不行，已经想好中午开吃前一定先拍照片发到朋友圈，最好要有传说中限量大龙虾！！</p><p>唐朵儿看着此时会议室大家叽叽喳喳地讨论，笑了起来，心中也叹气道:”还是咱们IT开发圈子好，就一顿饭，气氛就起来了。不过确实也该犒劳下大家了，辛苦这么久。”</p><p>想到这里，唐朵儿招呼道:”好啦， 都先冷静下！中午11点半楼下集合，助理已经把包间定好了，到时候再想吃啥！先办正事！”</p><p>说完，会议室终于逐渐安静下来。唐朵儿先打开进度表给在场的七八个人讲了下接下来的开发重心和每个关键点的交付时间，要求每个小组根据这个进度表做出自己负责这块的交付计划。</p><p>说完她的要求，下面的几位稍微仔细想了下自己的职业范围后，有人欢喜有人愁。</p><p>其中江宇说道:”小朵，我们应用层开发可能有问题！”</p><p>唐朵儿想到自己排的进度表，应用层开发开始的时间正好有和底层开发时间重合的地方，手指到那一块，问道:”把你的担心说下！”</p><p>”按照这个计划做的话，到这个点，如果底层开发那边还过不了稳定性测试的话，我们应用层开发出来的质量需要保证！而我们离最终交付的时间只有两周，对我们后期的调试解决困难也比较大！”</p><p>在座的都不是傻子，明显知道江宇的意思就是吸取了在Lily手上的项目教训。底层开发事故没被提前解决导致应用层做出来的软件在设备上运行一天就崩溃。让美国那边的客户十分不满，直接将投诉信发到了大老板那里，后面结果可想而知。</p><p>因此在江宇看到这个进度安排后，虽然他也知道自己项目的这个项目经理唐朵儿比那个Lily靠谱很多，肯定不会单纯为了进度而牺牲质量。但老话不是说不怕一万就怕万一么！自己可是还有房贷车贷娃要养，不想被降职甚至开除啊！</p><p>白清华也有些恼火，可不能怪人家江宇。但当时情况实际上是Lily没把芯片提供商的功能更新文档及时发给自己同事，就只在邮件中交代”老规矩，按时交付!” 导致他们不知道人家芯片开发商那边调整了构架，最后测试的时候，全部失败。只能打回去找原因，可这时正好赶上晚上8点多，他们联系Lily的时候，手机关机。无奈，只能将新旧两种型号的芯片板子放在一起比较，通宵加班，挨个挨个试哪里变更了。</p><p>中间Lily这个项目经理也几乎不管不问，上班底层开发同事找她的时候永远就一句话”你看着办，我就在乎能不能按时交付！” 留下开发工程师各种加班，而她则下班就找不到人。</p><p>可三天后要交付的时候，Lily上班看到测试报告全部失败无法进入下一轮后，急吼吼地跑到自己部门这边直接找老板，质问道:”你给我的都什么人，这么点事都做不好！一个集成做了三天还全部测试失败！我要换人！”</p><p>而底层开发这边的老板老早就听手底下人对这个Lily极其不满，因此也没啥好脸色问Lily怎么不把更新文档发出来。Lily才明白自己忘记最重要的事了，又担心被翻出来这件事，赶紧道歉安慰了下底层工程师。</p><p>然后回去找文档出发来，跟工程师说保证基本功能可以用就行！我会去调整测试范围！</p><p>最后都按照她说的执行了，可最终结果就是客户差点退单！</p><p>由于Lily交代的那番话，没有邮件，底层工程师百口莫辩，只得背锅承担责任，暗淡退出这个项目，而Lily毫发无损继续担任项目经理。</p><p>一时间会议室都想起这个事情，都不吭声。唐朵儿大概知道这事的原由，但毕竟是别人的项目，她不方便说什么。看了江宇和白清华说道:”你们两个组的问题，咱们一会单独讨论下解决方案！”  </p><p>然后看向其他人问道:”你们呢？ 对这个进度计划有没有意见？没有的话，按照这个执行。最后的开发需求文档上周五我已经都发给你们了！有没收到的吗？”</p><p>大家都摇摇头，纷纷表示已经都在双休的时候翻阅过需求文档了，对这个进度计划没有问题！</p><p>看到大家的表现，唐朵儿微微点头，说道:”好！为时一个月的战役正式打响！希望咱们 A phone 项目完美收官！</p><hr><center> —— 未完待续 —— </center><hr>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      
      
        &lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;作者: &lt;a href=&quot;http://weibo.com/paigu77&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener&quot;&gt;@魂兮&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;h2 id=&quot;第9章-各自需求&quot;&gt;&lt;a href=&quot;#
      
    
    </summary>
    
      <category term="我的三十岁" scheme="http://www.hunxi99.com/categories/%E6%88%91%E7%9A%84%E4%B8%89%E5%8D%81%E5%B2%81/"/>
    
    
      <category term="原创" scheme="http://www.hunxi99.com/tags/%E5%8E%9F%E5%88%9B/"/>
    
      <category term="小说" scheme="http://www.hunxi99.com/tags/%E5%B0%8F%E8%AF%B4/"/>
    
      <category term="职场" scheme="http://www.hunxi99.com/tags/%E8%81%8C%E5%9C%BA/"/>
    
      <category term="长篇" scheme="http://www.hunxi99.com/tags/%E9%95%BF%E7%AF%87/"/>
    
      <category term="连载" scheme="http://www.hunxi99.com/tags/%E8%BF%9E%E8%BD%BD/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>职场小说 | 我的三十岁 【8】</title>
    <link href="http://www.hunxi99.com/30-8.html"/>
    <id>http://www.hunxi99.com/30-8.html</id>
    <published>2018-12-20T06:20:14.000Z</published>
    <updated>2018-12-20T06:43:44.484Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<blockquote><p>作者: <a href="http://weibo.com/paigu77" target="_blank" rel="noopener">@魂兮</a></p></blockquote><h2 id="第8章-各路消息"><a href="#第8章-各路消息" class="headerlink" title="第8章 各路消息"></a>第8章 各路消息</h2><p>“真渣！” </p><p>方子衿在电脑屏幕前愤愤道，忽然不知道想到什么，一拍脑子，急忙在语音频道中说道：“我想起来个事！前年我去中原市出差回酒店的时候，在杰软软件开发公司门口看到周俊杰接了个女的走。当时走得急，车也开得快，我也就没多想！”</p><p>“管他啥时候！CT人力资源服务公司？明天看了合同就知道怎么一回事了！”</p><p>这个时候唐朵儿倒是恢复冷静，并没有沉浸在失恋的状态中，反而一本严肃重复了下公司名字。感觉有点像要化身名侦探一样，有句话老话说“女人啥时候最聪明？ 不爱你的时候。” </p><p>“小朵，要不你先休息去吧！毕竟这几天刚打完官司，就折腾钱的事了！今天早点休息、养足精神，不出意外的话，这周公司HR会找你谈话。” </p><p>这时候Simon跳出来中止唐朵儿和方子衿继续在这个话题上的纠缠，把他推测的消息说了出来。</p><p>唐朵儿听完心中也有数，回道：“好！那我先撤了！有时间再一起排！”</p><p>“照顾好自己！” 临唐朵儿退出语音频道前，方子衿交代了句。</p><p>“恩！”</p><p>唐朵儿应声后就果断退出，不过在关掉电脑的前看到弹出来的系统消息，点开后的申请理由对话框那里正好写着“苏林”两个字。</p><p>原来是Simon老大说的这个小哥，唐朵儿笑着点了“通过”，然后在聊天窗口打字道：“小哥，今天抱歉，让你多等了会！”</p><p>“客气了。。这没事。先好好休息！没啥过不去的坎！” 苏林也回道。</p><p>“嗯，有空再一起排！晚安！” </p><p>唐朵儿回完最后一句，直接关电脑，转身去收拾。</p><p>半个小时后，躺在床上日常开始理清明天到公司后要去做的事情：</p><ol><li><p>A项目开发进度确认；</p></li><li><p>准备HR可能进行的谈话；</p></li><li><p>找张旭看合同。</p></li></ol><p>理顺之后，唐朵儿也逐渐感觉到困了，自然而然闭上双眼，睡着了。</p><p>翌日，大清早6点，阳光已经洒在房间内。随着闹钟叮铃铃的响起，唐朵儿也起床开始收拾、准备早饭。</p><p>7点半从家里出发到达公司班车点，8点半到达公司后，唐朵儿大步流星走到自己工位，开始整理一个小时后开会需要的资料。</p><p>半个小时很快就过去了，公司其他同事也前后脚到达。越大的公司，那些私底下的小道消息也不例外。</p><p>就在唐朵儿专心准备开会材料的时候，做她旁边的杨双凑了过来，小心地拍了下唐朵儿，然后轻声说道：“小朵，一个坏消息一个好消息！”</p><p>“我们的万事通又有什么消息啊？” 这时候坐在唐朵儿对面的Lily看到杨双一来，人还没来得及坐下就凑到她最嫉妒的唐朵儿身边，忍不住打断插嘴道。</p><p>而杨双抬头看了眼Lily，心中不以为意，以前这Lily总针对小朵，这消息要是真的话，一旦小朵上位了，那这Lily是不是就该要气死啊！被自己最嫉妒的人管……哈哈，想到这个场景就有得玩喽！！</p><p>杨双看着Lily又看看埋头总结材料的小朵，想到刚才脑子里面出现的场景，看看周围同事并没有来全，忍不住嘴角翘了起来，干脆站直了说道：“Lily你那么神通广大，难道还不知道？ 听说咱们老大上周给HR提交辞职报告了！”</p><p>Lily瞪大眼睛，下意识回答：“真的？假的？” 心中则是大惊，要是Simon真走了，会不会唐朵儿就直接上位了啊？！不会，唐小朵毕竟不是资历最久的，而且她是Simon最嫡系的人，说不定会跟着一起走。 </p><p>一时间Lily心中好几种思绪溜过，但不管如何都感觉自己翻身的机会来了！</p><p>“小朵，Simon就没跟你透露什么吗？你可是他下面的得意助手啊！要是这消息是真的，那你很有机会喔？” 杨双目光扫过Lily脸上，看到他阴暗不明的脸色，心中鄙视了下，继续跟唐朵儿聊道。</p><p>而唐朵儿这会也忙完手头上的事，抬头看着杨双，面不变色心不跳地反问道：“双双，真佩服你！这些消息都从哪里八来的啊？”</p><p>杨双看到唐朵儿这表情，包括在对面一直暗自观察的Lily，这时也不确定唐朵儿是不是真的不知道这消息的真假。只得讪讪一笑，回道：“哈，你猜！” 然后看到其他同事也陆陆续续到了，便拿着水杯去水房倒咖啡去了。</p><p>Lily这会也重新坐在自己座位上，思考着杨双说的话。</p><p>“也是，Simon完全可以推荐唐朵儿代替自己的位子，这样也能让唐朵儿顺利镀一层金，再往外跳的时候身价更好了！可凭什么！！唐朵儿和我差不多前后脚进的公司，虽然都是同一个部门做项目经理，可她都已经是比我高一级的项目经理了，凭什么要让她站在我头上！”</p><p>一想到这，Lily就越来越气，干脆直接站起来拿着手机，踩着五厘米的高跟鞋，发出“咔咔咔”的响声，走出办公区域。</p><p>看着杨双和Lily先后离开，唐朵儿摇了摇头，暗自感叹道：“小道消息真是无孔不入啊！只是希望这次我能顺利接任！”</p><p>感叹完这些，唐朵儿就继续开始处理手头上的邮件，准备去会议室先调试好设备。</p><p>而另一头，Lily则是随意找到一间会议室走进去就把门反锁住，拿出手机拨了一个拨号。</p><p>接通后，只见一个粗犷的男声传了出来：“嗯？这么早有事吗？”</p><p>“高勇，Simon要走的事情，你知道吗？” Lily则是单刀直入主题问道。</p><p>“哎呦，想不到你还有这手段！这消息可是还在保密中！”电话那头先是惊讶了下，立刻又恢复平静说道。</p><p>而Lily则是心有不甘，继续询问：“继任者是谁？”</p><p>“你好歹在公司也呆了好几年，到了Simon这个级别加上他之前给公司带来的效益，这次离职也是友好协商。因此如果不打算外招的话，肯定会优先他走之前安排的人。”</p><p>高勇嘴上说得很平静，但此时脸上的表情有些不屑。他很明白Lily此时打电话来是为了什么，Simon一走，空出来的位子已经安排由和她同部门的唐朵儿接任，只剩下一些流程没走完了。</p><p>而唐朵儿和Lily的关系了，呵呵……不过Simon那个位子要是有自己人的话就更好了。</p><p>想到这里，高勇也收起脸上的嗤笑，刚要继续说话就听到Lily的声音：“高勇，帮我一把！”</p><p>“噢？” </p><p>听到高勇的反应，Lily感觉有戏，而且和他私底下接触这一年多，她也知道高勇对自己这个部门也想来插一手。毕竟是掌管着公司核心开发项目，一年研发投入起码都是上千万级别，谁不眼馋呢！</p><p>于是干脆把自己的意思说出来：“我想要这个位子！你也知道我坐在这个位子上对你也有帮助！”</p><p>高勇一听心中也不反对这点，可就这么轻易帮忙是不是有些亏呢！此时又想到Lily的某些功夫，心中不经一动，咽了下口水，声音有些嘶哑回道：“Lily，现在的确最终谁坐在那个位子上还没完全确定，但你知道该怎么做，嗯？”</p><p>Lily听到高勇不寻常的声音，脸上露出喜色，她很明白此时高勇为何声音发生变化。只要能坐到项目管理部门经理的位子，牺牲下又有何妨！</p><p>所以先是娇笑着说了声“讨厌！”然后继续补充道：“中午我在老地方等你！你可要准备好，可不能半途而废，没有半个钟头，休想离开！”</p><p>“磨人的妖精！一会收拾你！我马上要开会去了！你最近好好把手上的项目捯饬下，PPT做得漂亮些！先挂了。”</p><p>高勇说完就挂了电话，而Lily则是一副胸有成竹，但脸上露出来的激动还是出卖了她。挂完这个电话，Lily坐在椅子上先是好好冷静下自己，省得一会回到座位后露出马脚。毕竟能坐在项目经理的位子上的人，基本上察言观色的能力都不会差。</p><hr><center> —— 未完待续 —— </center><hr>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      
      
        &lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;作者: &lt;a href=&quot;http://weibo.com/paigu77&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener&quot;&gt;@魂兮&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;h2 id=&quot;第8章-各路消息&quot;&gt;&lt;a href=&quot;#
      
    
    </summary>
    
      <category term="我的三十岁" scheme="http://www.hunxi99.com/categories/%E6%88%91%E7%9A%84%E4%B8%89%E5%8D%81%E5%B2%81/"/>
    
    
      <category term="原创" scheme="http://www.hunxi99.com/tags/%E5%8E%9F%E5%88%9B/"/>
    
      <category term="小说" scheme="http://www.hunxi99.com/tags/%E5%B0%8F%E8%AF%B4/"/>
    
      <category term="职场" scheme="http://www.hunxi99.com/tags/%E8%81%8C%E5%9C%BA/"/>
    
      <category term="长篇" scheme="http://www.hunxi99.com/tags/%E9%95%BF%E7%AF%87/"/>
    
      <category term="连载" scheme="http://www.hunxi99.com/tags/%E8%BF%9E%E8%BD%BD/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>职场小说 | 我的三十岁 【7】</title>
    <link href="http://www.hunxi99.com/30-7.html"/>
    <id>http://www.hunxi99.com/30-7.html</id>
    <published>2018-12-19T06:12:37.000Z</published>
    <updated>2018-12-19T06:17:07.052Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<blockquote><p>作者: <a href="http://weibo.com/paigu77" target="_blank" rel="noopener">@魂兮</a></p></blockquote><h2 id="第7章-还要脸不"><a href="#第7章-还要脸不" class="headerlink" title="第7章 还要脸不"></a>第7章 还要脸不</h2><p>唐朵儿陪爸妈吃完饭后，拿着朵爸打包好的红酒又踏入回京都市的路上。</p><p>下午6点多终于回到自己家中，唐朵儿刚收拾完坐在客厅小沙发上看电视的时候，就听到手机“叮铃”的一声响。唐朵儿皱了下眉头，这个通知短信是自己在网上购物后的提醒声音，可今天自己并没有买东西啊，奇怪了！</p><p>带着这些疑惑，唐朵儿打开自己常用的购物网站，点开订单之后，只见映入眼帘的是“VS级别钻石耳环，7999元”！</p><p>唐朵儿睁大眼睛将目光挪到订单后面的地址信息“中原市，周俊杰”，顿时心中一股无名之火蔓延，这人还能不能再不要脸一点！！</p><p>二话不说立刻先取消订单。然后又想起来自己在购物网站以及网络支付密码从来都还没改过，又继续打起精神把自己常用的登录密码和支付密码全部改了一遍！</p><p>刚全部修改完，手机叮叮叮响起来，唐朵儿顺手拿过手机看着来电显示屏“周俊杰”两字，直接挂掉！嘴上叨叨道:“以前我咋就没发现这人无耻到这个地步呢……” </p><p>还没自言自语完，手机再次响起来。这次唐朵儿都懒得拿起来，直接按了下电源键，手机铃声截然而止。</p><p>终于安静了！</p><p>电脑端简讯亮起来，弹出来来自方子衿的消息“小朵，上线！就等你了！”</p><p>唐朵儿看着熟悉的口气，笑了下，看来方姐又准备打排位啊！然后一边开启游戏客户端，一边回了个“好！咱们继续双排？”</p><p>“不！今天五排！除了你姐夫之外，还有Simon也在！” 方子衿也快速回复道。</p><p>“啊！这算上我才四个人呀？” 一时间唐朵儿觉得自己的数学是体育老师教的，回道。</p><p>“你老板Simon还带了个小弟！” 方子衿说道。</p><p>“噢！我来啦！！” </p><p>可刚打完发出去这行字，就看到手机简讯提醒声响了下，唐朵儿习惯性拿起手机，就看到屏幕上“唐朵儿！不就7000块的东西，你至于取消订单么！”</p><p>看到这内容，唐朵儿想笑，自嘲了下:“我之前究竟做了什么！居然会让周俊杰这人觉得我可以被蹬鼻子上脸的欺负！？！”</p><p>然后手指飞舞，快速回了句“是啊，不就7000块的东西，至于要用前女友账号么！”</p><p>“果然是小地方出来的！这小家子气！！以前我又不是没送过你高档的东西！这次你敢误我的事！把东西都还给我！”  </p><p>在中原市正在一写字楼门口似乎在等待什么的周俊杰冲着电话威胁完，看着从大厅内走出来的美女，赶紧挂电话，换了个笑容迎了上去。</p><p>可就在唐朵儿对着电话无语的时候，电脑屏幕不断闪现着，同时还伴随着叮铃铃的响声，将她拉回现实。</p><p>快速从沙发上站起来挪动到电脑桌边，晃了晃鼠标将消息打开:”小朵，我们在老频道，就差你了！好了没？”</p><p>”收到！正在更新，马上到！” 唐朵儿手指敲打在键盘上，回复道！</p><p>然后使劲甩了甩脑袋，心想道:”我也真是！怎么就手贱接个神经病的电话呢！！好好玩会游戏不行啊！！”</p><p>在看到更新界面到达100%后，点开常用的语音频道，发现果然已经有四个账号在等待了。 一如常态，进去先主动打招呼，说道:”子衿姐，姐夫，Simon老大，抱歉啦，久等了！</p><p>”你到底几天没上游戏了？更新这么长时间？” 语音频道内传来方子衿爽朗的声音。</p><p>”就是！我们没事！不过让我带来的小兄弟等这么长时间……” </p><p>没等Simon后面的话说完，唐朵儿主动接过来连声道歉道:”哈，小哥，抱歉啦！遇到神经病了！处理了下！一会打完出来宵夜，我请啦！”</p><p>”那个，额，没事，没事！”  Simon带过来的苏林有些不好意思，略带磁性的声音在语音频道中响起来。</p><p>”哈哈，小朵！你就算了！先自己缓缓吧！人齐了，走走，准备，开！！” </p><p>在李杰催促大家准备后，几个人纷纷回道：”嗯嗯！准备了！” </p><p>在一边等待游戏开局的时候，Simon中断游戏开局后语音频道的安静，问道：”小朵，那个周俊杰真跟你耍无赖了？” </p><p>唐朵儿此时已经很淡定，自嘲回道:”是啊！自己眼瞎不能怨谁！”</p><p>”就打算这么算了？” Simon一边娴熟的操作，一边继续问道。</p><p>”算了？？呵呵！！怎么可能！！给我挖了这么大个雷！”</p><p>”不愧是我小妹！这么说有主意了？” 方子衿一个大招放出去控了对方四个的同时问道。</p><p>”嗯，周俊杰年初用我的名义和公司负责外包资源的人联系上了，后来签了外包协议！和张旭说好了，明天上班直接去找他看合同原件。” 唐朵儿也不用把话说得特别透，基本上说到这里，在场的几位都明白是什么意思。 而游戏中只见她一个闪现出去，脱离对面的抓人距离，仿佛都练就了一心二用的能力。</p><p>”这周俊杰什么时候改行做人力服务了？他不是一直想搞餐饮吗？” 李杰也问道。</p><p>”管他的！ 不说他了！ Simon，江湖传言你准备去FL公司做VP了？” 这会儿方子衿不耐烦继续讨论周俊杰了，干脆转移话题问道。</p><p>Simon在野区游走的同时回道:”你们都是老伙计，没啥不能讲的。 辞呈两周前就交了上去，也推荐了小朵接替我的位置！算是走之前帮一把吧！”</p><p>”啥！！老大！之前私聊那会，你不是开玩笑啊！”</p><p>”傻姑娘！！不然好好的私聊你作甚！” </p><p>听到唐朵儿在语音中的惊呼，Simon笑着骂了句。</p><p>但唐朵儿皱着眉头，说道:”可，老大，你不带人走吗？FL，我听说也不太平啊！” </p><p>”这不，我带了苏林过去！你们可别看人家年纪小，他之前还在大学的时候从大一连续三届在国际大学生程序设计竞赛中力压欧美日本选手，获得金奖的人喽！曾经技术届三巨头SO, TQ, ALI都邀请过他！”</p><p>”我靠！这么牛逼！！老大，你是从哪里挖到宝的？” </p><p>”小苏，你，你，你也太牛逼了啊！不行，一会打完了，咱们去搓一顿！作为技术出生的我必须要膜拜你下！” 李杰听完后，手一抖不小心大招放了出去，嘴上兴奋说道。</p><p>”额，你们别听Simon老大说的！没那么夸张！我就是懂点技术而已！” 苏林倒是很谦虚地回道。</p><p>Simon听到苏林的话，哈哈大笑起来，得意地说道:” 小苏，这里没外人，就不用那么谦虚啦！”  </p><p>”哈哈，开局大顺！” 随着几个人的聊天，最终拿下第一局的胜利。</p><p>然而就在这时，唐朵儿的电话再度响起来，叮铃铃的声音让整个语音频道都顿了一下。</p><p>唐朵儿皱着眉头看着陌生来电显示，这大晚上的，谁会给我打电话呢？</p><p>跟其他几个人打个招呼道:”我接个电话！”</p><p>”喂，哪位？” </p><p>”唐朵儿，你还要不要脸！周俊杰送我的钻石，你凭什么取消订单！” </p><p>电话接起来的瞬间，这句话就传入唐朵儿的耳中。不仅如此，声音之大，就连在语音频道的几个人也断断续续听到“周俊杰”、“钻石”、“取消”几个词。</p><p>”神经病！！他要送你钻石，那你让他先用自己账号下单！”说完就直接按掉电话，重新戴上耳机，大大咧咧说道：“真扫兴！简直莫名其妙……”</p><p>可还没等唐朵儿完全戴上耳机，电话再次响起来。这会唐朵儿扫了一眼屏幕，直接按下静音键，不再搭理。而是回到语音频道，气闷地说道：“真是刷新了我对不要脸三个字的下限认知！”</p><p>“咋啦？还是那个周俊杰？” 方子衿主动提道。</p><p>“都法庭见了，居然还用我账号买东西！我取消了，刚才已经连续两通电话找我算账了！” 或许是这里的都不是外人，唐朵儿没有任何隐瞒抱怨道。</p><p>“我勒个去！这都是啥人啊！” 李杰这会也说到。</p><p>苏林听到这些只言片语，对唐朵儿有些好奇。到底发生什么事了，让这个爽快的姑娘忽然变得暴躁起来，于是自己在一边默默给Simon打字询问唐朵儿的情况。</p><p>而Simon也没想那么多，三言两语就将唐朵儿被前男友坑了接近百万账务的事说清楚了。让苏林在自己电脑前张大嘴巴，简直不敢相信居然真有这样的男的！那刚才听到的这前男友对唐朵儿都这样了，居然还敢用人家的账号买东西！果真是奇葩哪里都有啊！</p><p>然后又想到自己的前女友为了能有沪市的房子，也直接抛弃自己跟了个富二代……唉，世道啊！一时间苏林感觉到自己找到了同命相怜的人，莫名就把鼠标移动到唐朵儿的头像上，主动添加了好友。</p><hr><center> —— 未完待续 —— </center><hr>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      
      
        &lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;作者: &lt;a href=&quot;http://weibo.com/paigu77&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener&quot;&gt;@魂兮&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;h2 id=&quot;第7章-还要脸不&quot;&gt;&lt;a href=&quot;#
      
    
    </summary>
    
      <category term="我的三十岁" scheme="http://www.hunxi99.com/categories/%E6%88%91%E7%9A%84%E4%B8%89%E5%8D%81%E5%B2%81/"/>
    
    
      <category term="原创" scheme="http://www.hunxi99.com/tags/%E5%8E%9F%E5%88%9B/"/>
    
      <category term="小说" scheme="http://www.hunxi99.com/tags/%E5%B0%8F%E8%AF%B4/"/>
    
      <category term="职场" scheme="http://www.hunxi99.com/tags/%E8%81%8C%E5%9C%BA/"/>
    
      <category term="长篇" scheme="http://www.hunxi99.com/tags/%E9%95%BF%E7%AF%87/"/>
    
      <category term="连载" scheme="http://www.hunxi99.com/tags/%E8%BF%9E%E8%BD%BD/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>职场小说 | 我的三十岁 【6】</title>
    <link href="http://www.hunxi99.com/30-6.html"/>
    <id>http://www.hunxi99.com/30-6.html</id>
    <published>2018-12-18T04:11:24.000Z</published>
    <updated>2018-12-18T04:16:28.727Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<blockquote><p>作者: <a href="http://weibo.com/paigu77" target="_blank" rel="noopener">@魂兮</a></p></blockquote><h2 id="第6章-想起往事"><a href="#第6章-想起往事" class="headerlink" title="第6章 想起往事"></a>第6章 想起往事</h2><p>不到五分钟张旭就回了消息：“我的唐大项目经理，您老推荐的，还敢不签嘛！”</p><p>“啥时候的事？” 唐朵儿沉住气追问道。</p><p>“就年初3月底正式签的合同！明天开工了你直接来我工位看合同细节吧！” 电话那边张旭因为也在陪家人，不想继续讨论下去了，干脆说道。</p><p>“好！多谢啦！那明天见！” 唐朵儿放下手机，眯着眼睛，心想道：“今年3月份！哼，这边刚利用完我签合同，一个月后就分手，在打官司要债的时候干脆不承认！果然是一手好棋！面子和里子都有了！“</p><p>“只希望你们这个合同足够我折腾！” 最后唐朵儿放松下来，自言自语道。然后就先把这个事放到心里，等到明天到了公司再说。</p><p>看到书桌上自己算下来的信用卡账单总额，唐朵儿叹了口气，决定道：“只能先还10万，清掉一张卡！“  操作完这张卡后，唐朵儿拨通了信用卡客服申请销卡。</p><p>忙完这些唐朵儿又继续把剩下的17万申请了一年期的分期还款，等在系统批准后，终于叹了口气，总算可以缓口气了。</p><p>不过紧接着唐朵儿习惯性整理了下自己目前财务状态，在笔记本上写道：</p><blockquote><p><strong> 债务 </strong></p><ol><li>信用卡每个月要还15900;</li><li>欠方子衿20万；</li><li>欠父母的养老钱30万+10万抵舅舅+大姨早些年从父母这里借的钱，合计40万；</li></ol></blockquote><p>除此之外，还有自己工作这些多年攒下来的23万要不回来。暂时抛开，就当喂狗了！</p><blockquote><p><strong> 进项 </strong><br>每个月工资2万2，年终奖至少8万；</p></blockquote><p>当全部写完的时候，唐朵儿也情不自禁地揉了下自己头发，感叹道：“我这几年工作真是一夜回到解放前！！”  </p><p>要还清这么多钱，不吃不喝至少需要6年，唐朵儿再次给了自己一脑门，怎么就瞎了眼呢！！ </p><p>然后坐在椅子上发呆，难道真的要卖掉自己的房子吗？</p><p>就这么漫无目的地想着，眼前忽然浮现当初四年前唐朵儿准备在京都买房时候的那一幕。</p><p>“京都的房子以后肯定会涨，要不咱们拿出积蓄先买一套吧！”</p><p>本来在一边玩手机的周俊杰，忽然停下手上的动作，抬起头看着唐朵儿地说道：“买啥买，你有多余的钱还不如给我投资中原市呢！我妈说了，现在中原市房价才3000多，比京都潜力大多了！”</p><p>“可我没有在中原市购房的资格啊，再说了咱们也不再中原市住，买了就放着多浪费啊！” 唐朵儿深思了下，然后说道。</p><p>“写我的名字呗！ 怎么会浪费，到时候让我妈他们先住过去暖暖房不就行了！” 周俊杰脸色沉了下，然后紧接着收起阴沉的脸色，和颜悦色说道。</p><p>可唐朵儿还是摇摇头，回道：“那还是算了！咱们分开买吧！我在京都买，你用你的积蓄在中原市买，这样到时候结婚后咱们就有2套房了！”</p><p>听到这话，周俊杰心情也有不好，低着头继续玩手机说道：“那随你！反正我是一分钱都没有！”  只是没人看到周俊杰的脸色此时已经阴暗得不行，对刚才唐朵儿的决定很不满。</p><p>再后来，每次唐朵儿打电话让周俊杰陪自己去看房子的时候，周俊杰总以见客户或者加班为由拒绝掉。</p><p>最后一个月后，唐朵儿终于看到一套47平的小房子，总价46万。可卖家要求一次性付款，但唐朵儿自己手上还差16万。</p><p>这时候唐朵儿打电话把情况和周俊杰提了下，最后说道：“现在还差16万，你能先借给些吗？”</p><p>“我没有！” 本来口气有些烦躁的周俊杰，不知道想到什么后，又立刻放温柔说道：“小朵，你看反正现在还差16万，要不把你手上的30万给我，帮你投资一年，明年肯定有60万给你，到时候你再买呗？”</p><p>唐朵儿听到这里，心思一动，刚要说话的时候，在屋内等候的中介正好出来找唐朵儿，喊道：“唐小姐，你想好了吗？如果能一次性的话，卖家那边可以往下掉2万！很适合了，就京都这房价，看趋势，明年这套房子卖80万都不止！”</p><p>一听这话，唐朵儿来不及多想，对着电话回了句：“一会再说！”然后就把电话挂了， 对着中介回复道：“稍等，我再打个电话。”</p><p>唐朵儿拨通家里的电话，当听到是自己妈接起来后，直入主题问道：“妈，你和爸都在不？”</p><p>“都在，咋了？” 朵妈听到自己闺女急切的语气，马上按了免提键，问道。</p><p>“房子看好了，47平，现在一次性的话，卖家还能降2万到44万，我现在只有30万，还差14万！” 唐朵儿言简意赅的描述了下目前的问题。</p><p>“尽管买！明天我和你妈把钱打给你！” 朵爸一听和朵妈对视了下，立刻决定道。 京都的房价这几年有目共睹，再加上地理优势和高校云集，现在下手，以后估计更买不了了，于是二话不说就同意了。</p><p>“好！那我现在跟卖家签合同！” 得到家里的准信，唐朵儿把刚才周俊杰电话里面的消息直接忘掉九霄云外，跟着中介签完合同。</p><p>再后来回到住的地方，唐朵儿跟周俊杰提到这个事后，周俊杰的表情明显很不好看，然后借口回去看老人就回了中原市。</p><p>从那之后也几乎不和自己主动联系，除了要帮忙跑关系和借钱的时候，就打电话说是给自己回报近期的进展，然后就提出不是借钱就是让自己跑关系！</p><p>每次自己问什么时候回京都市的时候，周俊杰都说家里有情况等等各种理由搪塞，偏偏自己那会还深信不疑！</p><p>这一幕幕再次浮现在唐朵儿眼前的时候，她明显想起来当时周俊杰的表情和语气是多么的不对劲，原来那个时候自己就是案板上的鱼啊！</p><p>感概完之后心中又万幸当时自己爹妈坚持让自己先买房，不然自己真的就完了！！同时这个时候心中对周俊杰原本只是恨意变成厌恶，老娘工作这么久，居然被一个男的玩了，这事不报复回去简直对不起自己的智商！！</p><p>就在唐朵儿又想明白一些事之后，门外想起:”小朵，出来吃饭喽！”</p><p>唐朵儿敛神深呼吸，又对着梳妆镜微笑了几下，然后整理了下衣服拉开门，嗅了嗅，赶紧跑到餐桌前，大赞道:”老妈，您这红烧肉越来越香了！堪比国手大厨啊！”</p><p>”就贫嘴！还国手大厨！你吃过国宴啊！”朵妈拿着筷子一边顺手轻轻敲了下唐朵儿，一边回道。</p><p>而朵爸笑吟吟看着自家两个女的，然后去酒柜拿了瓶红酒和三个酒杯出来。</p><p>三人围着餐桌做好后，朵爸首先端起酒杯说道:”来，一起干一杯，旧的不去新的不来！”</p><p>”好！老爸说的对！”唐朵儿一个响应，她明白这是老爸对自己的安慰。</p><p>朵妈则是很直接，端着酒杯，看着唐朵儿说道:”虽然妈也很着急让你结婚，但这事急不来！你爸说的对！回去先好好工作，别担心我跟你爸！”</p><p>唐朵儿点点头，心中只觉得很暖，从小到大两老几乎很少干涉自己的决定，只是默默在背后支持自己，为自己支撑起一片天。哪怕现在外头对自己已经是流言四起，可两老在面对自己的这个闺女的时候，从不提起这些事给自己一个舒心的环境！</p><p>想到这，有些酸，唐朵儿立刻仰头，一大口红酒入喉，涩苦中带着些甘甜。然后夹起一块红烧肉，埋着头赶紧吃起来。</p><p>朵爸朵妈也看到自己闺女眼角的泪珠源源不断地流了下来，两老心中也十分难受，可闺女也而立之年了，也得留几分面子。于是朵爸示意朵妈去拿纸巾，而他则说道:”你看看你都多大人啦，喝点红酒还被呛到流眼泪了！赶紧擦掉，多大事啊！喜欢喝，家里还有，一会回去的时候带瓶走就是了！”</p><p>“咳咳！恩恩！”</p><p>唐朵儿接过自己老妈递过来的纸巾，赶紧擦了擦，笑了笑回道：“红烧肉配红酒，太好吃了！”</p><p>“那就多吃点！” 朵妈夹了一块肉放到唐朵儿碗里面。</p><hr><center> —— 未完待续 —— </center><hr>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      
      
        &lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;作者: &lt;a href=&quot;http://weibo.com/paigu77&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener&quot;&gt;@魂兮&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;h2 id=&quot;第6章-想起往事&quot;&gt;&lt;a href=&quot;#
      
    
    </summary>
    
      <category term="我的三十岁" scheme="http://www.hunxi99.com/categories/%E6%88%91%E7%9A%84%E4%B8%89%E5%8D%81%E5%B2%81/"/>
    
    
      <category term="原创" scheme="http://www.hunxi99.com/tags/%E5%8E%9F%E5%88%9B/"/>
    
      <category term="小说" scheme="http://www.hunxi99.com/tags/%E5%B0%8F%E8%AF%B4/"/>
    
      <category term="职场" scheme="http://www.hunxi99.com/tags/%E8%81%8C%E5%9C%BA/"/>
    
      <category term="长篇" scheme="http://www.hunxi99.com/tags/%E9%95%BF%E7%AF%87/"/>
    
      <category term="连载" scheme="http://www.hunxi99.com/tags/%E8%BF%9E%E8%BD%BD/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>职场小说 | 我的三十岁 【5】</title>
    <link href="http://www.hunxi99.com/30-5.html"/>
    <id>http://www.hunxi99.com/30-5.html</id>
    <published>2018-12-17T05:47:52.000Z</published>
    <updated>2018-12-17T05:49:39.466Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<blockquote><p>作者: <a href="http://weibo.com/paigu77" target="_blank" rel="noopener">@魂兮</a></p></blockquote><h2 id="第5章-摩羯座的唐小朵"><a href="#第5章-摩羯座的唐小朵" class="headerlink" title="第5章 摩羯座的唐小朵"></a>第5章 摩羯座的唐小朵</h2><p>烦人的亲戚离开后，唐朵儿看到自己爸妈难看的脸色，心中也不舒服。她知道因为自己至今还没结婚的问题，爸妈在老家在亲朋好友间根本就抬不起头说话。可事情就是如此，唐朵儿也只能先稳住自己的情绪，然后笑了下，安慰道：“爸妈！别放心上。咱家这里毕竟封闭，在京都、沪州市、粤州市一线城市像你闺女这么大没结婚的太多了！再说了，你闺女我又不靠男人养活！为啥要牺牲自己，对吧！！”</p><p>朵爸拉了拉自己媳妇，先回应道：“恩！就是！小朵，你手上真的还有十万可以还给你舅舅和大姨？”</p><p>“爸，你放心！” 唐朵儿不想继续这个话题，然后拉着朵妈的手，故作馋嘴的模样，说道：“妈，我想吃您做的红烧肉了！”</p><p>朵妈一听自己闺女饿了，立马不再想其他，赶紧回道：“好！好！我马上去做！五花肉你爸昨天就准备好了。那你先休息会！”</p><p>说完这些，朵妈就转身去了厨房，留下朵爸和唐朵儿在客厅。</p><p>打发完朵妈后，唐朵儿也叹了口气，朝着朵爸苦笑了下，解释道：“爸，你也知道妈，我怕她太过担心。”</p><p>朵爸点点头，坐下后问道：“那手上到底有十万吗？”</p><p>“恩，子衿姐借了我点。”  在唐朵儿心里，朵爸就是一座山，一直给她依靠，给她撑起了一片天，自然而言就没有什么顾忌，坦诚说道。</p><p>朵爸看了眼厨房，继续说道：“昨天你妈去银行改了五万的活期，这会你自己上网转一下吧。虽然子衿主动借你了，但人家两口子在京都也得过日子，能早点还一点算一点吧！“</p><p>“爸，真没事。这次是子衿姐和她老公都商量好了的！ 我不能再动用你和妈的养老钱了！” 唐朵儿想到之前从自己爹妈手中借给周俊杰的几十万，现在爸妈明知道要不回来了，却不提这个事，一点责怪都没有，心中就十分难受。先是拒绝这笔钱，深呼吸稳住快绷不住的心情，然后继续安慰道：“爸，你们放心！我还有工作呢，这次有升职的机会，不就是重新过会刚毕业那会的日子么！会把这些债务处理好的，还有您和妈的养老钱！”</p><p>朵爸看到唐朵儿下定决心，他也了解自己这个闺女，一旦计划好，就不会轻易改变。只是心中对周俊杰的不满，越发放大，“哼！中原市！以为有个当处长的爹当真就可以这么对我闺女为所欲为吗！”</p><p>嘴上却说道：“小朵，你进去歇会吧。大清早就赶车也累了。一会饭好叫你！”</p><p>“好！不过爸，是谁告诉舅舅和大姨这场官司的？” 唐朵儿最后还是问了出来，因为在她计划中原本是不打算惊动家里长辈的，可没想到还是被捅出来的，因此她也想知道究竟是谁。</p><p>朵爸依然语气没有起伏，平静地说道：“应该是两年期到了，你大姨打电话问周俊杰的时候，周俊杰说的！”</p><p>“噢，我知道了！那，爸，我先回房间了！” 唐朵儿听到心中所料的答案，彻底死心，强忍着情绪上的波动，假装淡定地说道。</p><p>朵爸看着自己闺女回房间的背影，身形微微的颤抖，出卖唐朵儿此时心中的悲愤。 朵爸也心中一疼，自己疼了几十年的闺女怎么可以让人这么践踏！ </p><p>待看到这母女两都不在客厅了，拿出手机调出一个号码，轻声喃喃道：“当年分别后，我曾说过只愿做个普通人，没想到还是会破戒啊！” </p><p>然后熟悉地编辑出一条消息“盛安，久不联系，为兄有一事相求！”  最后落款“唐战天”，然后点击发送，就把手机扔在一边不再管。安然打开电视机看起早间新闻，看上去好似刚才什么事都没发生一样。</p><p>回到房间内，唐朵儿的眼泪还是没忍住，源源不断的从眼睛中流出。明明她不想流的，可还是为了周俊杰做事居然可以这么决绝而伤心，为自己瞎了十年眼睛才没认清周俊杰的为人。 他明明知道自己最重视的就是自己的父母，明明知道这件事情让大姨知道了，就会捅到她父母这里，让他们担心！可周俊杰就能做得出来！</p><p>唐朵儿躺在床上，任凭眼泪粘在枕头上，双眼无神地望着天花板，思绪复杂。先是头脑中出现那十年相遇和相识，一切那么自然和水到渠成谈婚论嫁。然后画面又转到败诉那一幕周俊杰对自己的嘲笑和冷漠，还有后面那个女的电话的嘲讽，无疑都在提醒自己这都是真实的，周俊杰在京都为了面子，回到中原市后保持异地恋为了钱！</p><p>这时厨房红烧肉的香味隐隐传了进来，唐朵儿“噌”一下，忽然坐起来，伸出左手“啪”一巴掌扇在自己脸上，低声咆哮道：“唐小朵！你蠢了十年，这笔账要怎么算！！”</p><p>然后又揉揉自己的脸，自言自答道：“先面对现实解决最要紧的债务问题；然后伺机而动…总之这笔钱不能白送给周俊杰！最后攒出爸妈的养老钱还给他们！”</p><p>这会唐小朵将摩羯座的经典描述发挥得是淋漓尽致！摩羯座，做事有计划，一板一眼，记仇，为了报仇可以隐忍到时机成熟！</p><p>重新坐起来后，唐小朵下来，做到自己书桌前打开网银账户，然后简讯了大姨和舅舅问他们的银行账号。</p><p>而这会也已经到家的大姨任洁和舅舅任文收到唐小朵的简讯后，先是一惊，跟自己家人说道：“难道唐小朵真有这五万？那岂不是我的计划打水漂了？！” </p><p>质疑归质疑，他们俩还是把自己的银行卡号发送过去。</p><p>唐小朵收到银行账号后，二话不说先将方子衿借给自己的钱还了这两位。然后将银行转账记录图保留下来发给这二位，并且附上“所有转账记录银行这边会有记录，我也会在本地有一份存根方便您查阅！”</p><p>于晓花收到这转账记录和附言之后，气不打一处来，原本还想着收到之后不回复，然后在找个时间赖账的，这下子没发操作的，只得暗骂了句：“都是一家人，有必要这么认真嘛！”</p><p>任洁那边收到唐小朵的回复了之后，倒是很正式的回了条简讯：“已收到，咱们之间两清了！”</p><p>处理完自己大姨和舅舅的事情，唐小朵干脆算了下还欠的信用卡账单——27万！ 天那个杀的！！分之前被周俊杰最后都这么狠狠摆了自己一道！！</p><p>“啪” 唐朵儿二话不说又给了自己一耳光！ </p><p>“这绝对是仇！！这笔钱是干嘛来着？” 唐小朵仔细回忆几个月前这笔钱的细节，眼睛忽然一眯：“对了！这笔钱说是要入股他朋友开的一个外包公司，以接各种软件开发测试承包业务为主的。当时我还给这公司推荐到自己公司来着……”</p><p>想到这，唐朵儿冷笑了下，把手提包打开拿出手机，找出那个同事的电话，简讯道：“sorry啊，张旭，周末还打扰到你了！你还记得上次我推荐给你的那家外包公司后来跟咱们公司签约了吗？” </p><hr><center> —— 未完待续 —— </center><hr>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      
      
        &lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;作者: &lt;a href=&quot;http://weibo.com/paigu77&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener&quot;&gt;@魂兮&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;h2 id=&quot;第5章-摩羯座的唐小朵&quot;&gt;&lt;a href
      
    
    </summary>
    
      <category term="我的三十岁" scheme="http://www.hunxi99.com/categories/%E6%88%91%E7%9A%84%E4%B8%89%E5%8D%81%E5%B2%81/"/>
    
    
      <category term="原创" scheme="http://www.hunxi99.com/tags/%E5%8E%9F%E5%88%9B/"/>
    
      <category term="小说" scheme="http://www.hunxi99.com/tags/%E5%B0%8F%E8%AF%B4/"/>
    
      <category term="职场" scheme="http://www.hunxi99.com/tags/%E8%81%8C%E5%9C%BA/"/>
    
      <category term="长篇" scheme="http://www.hunxi99.com/tags/%E9%95%BF%E7%AF%87/"/>
    
      <category term="连载" scheme="http://www.hunxi99.com/tags/%E8%BF%9E%E8%BD%BD/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>职场小说 | 我的三十岁 【4】</title>
    <link href="http://www.hunxi99.com/30-4.html"/>
    <id>http://www.hunxi99.com/30-4.html</id>
    <published>2018-12-14T07:27:09.000Z</published>
    <updated>2018-12-17T05:49:45.861Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<blockquote><p>作者: <a href="http://weibo.com/paigu77" target="_blank" rel="noopener">@魂兮</a></p></blockquote><h2 id="第4章-亲戚上门"><a href="#第4章-亲戚上门" class="headerlink" title="第4章 亲戚上门"></a>第4章 亲戚上门</h2><p>第二天唐朵儿上午10点多的时候回到爸妈家，刚到家门口，就听到屋内传来自己舅妈的声音。</p><p>“大姐，姐夫，当年小朵上大学的时候，我就说了，考得再好还不如赶紧出来找个活干，然后直接找人嫁了，这才是正经事。现在小朵被骗了吧，都三十了，这以后哪个男的还会娶她过门？？”</p><p>“先别提这个！” 这是唐朵儿的大姨打断她舅妈的话，看着朵妈说道：“大姐，就上次我家借给周俊杰的十万能现在还给我吗？”</p><p>说完之后还看着眼朵妈和朵爸脸色不太好看后，立刻又解释道：“大姐，姐夫，不是我非赶着这会要！你也知道，我家那混世魔王这也谈了女朋友，准备结婚了，这婚房都还没准备好呢！”</p><p>“对对！大姐，还有你侄子这不也谈了女朋友么，虽然还没准备结婚，但现在谁家不都是先准备婚房啊！要不你也把外面之前借给周俊杰的10万还给我？” </p><p>唐朵儿大姨刚落音，她舅妈看着旁边唐朵儿舅舅的口型“房子”，想到唐朵儿曾经给她爸妈在这里有买了一套140平的房子一直空着的……要是能借此机会从大姐手上把房子产权要过来，那就赚大了！！现在这套房子没有80万都下不来！</p><p>很明显此时不仅仅唐朵儿舅舅一家人打着这个主意，就连她大姨也是这么想的。</p><p>“那你们是什么意思？当初小朵也没主动让你们把钱借出来！你们自己一听可以入股，就迫不及待的找上周俊杰，现在怎么就问小朵呢？” </p><p>从看到自己弟弟一家人和大妹不断口吐莲花的时候，朵妈的脸色是一次比一次暗，在朵爸眼神安慰下这才控制住要爆发的脾气，尽量和平地说道。</p><p>“大姐！话不能这么说！！当初要不是小朵和周俊杰在一起，我们又怎么会主动借出去呢！现在周俊杰那边还不了，可不就找小朵了啊！”</p><p>小朵她舅妈一听朵妈的话，立刻原地爆炸，立刻拿话怼过来。</p><p>而一边小朵她大姨，心中冷笑了下，“自己这个弟妹就是个傻的！正当大姐是没脾气的人啊！”。然后清了清嗓子，将自己的打算说了出来：“大姐，我知道小朵肯定是有能力还上这笔钱的，但也需要时间不是？但我这现在也等不了那长时间了。要不这样吧，大姐，当年小朵不是在家这边的市政小区那边买了一套房吗？要不把这套房子抵给我，我那十万就不要了，咱们两清，怎么样？”</p><p>旁边小朵她舅瞪了一眼自己媳妇反应慢，让二姐先开口了，折让他还怎么开口！！</p><p>收到自己老公的眼神，小朵她舅妈也心中暗骂二姐的心机深，但他们来的目的也是这套房子，怎么又能轻易放手呢。于是朝着小朵她大姨说道：“二姐，你这可有些贪心了啊！那套房子可是咱们市出了名的学区房，你就十万想收走呢？” </p><p>然后看着朵妈朵爸，继续说道：“大姐，我这也直入主题。 那套房子递给我们，除了之前借出去的十万两清外，再给小朵十万！怎么样？这样小朵还能拿着这十万直接还她二姐了！”</p><p>这时，朵爸看着自己媳妇家的这些兄弟姐妹，心中的努力已经是熊熊燃烧，但脸色依然很平静，问道：“小朵给我们买的那套房子可是让我们收租金养老用的，现在市场价都快80万了。你们就想20万打发了？ ”</p><p>“姐夫，话不能这么说啊！大姐这一支人不就我家那混小子一个男孩嘛，剩下的就当你们做长辈的赠予呗！” </p><p>唐朵儿的舅妈那接话接得一个叫快，让旁边的唐朵儿大姨居然都无话可说。谁让她自己没把握住机会呢，再加上小弟媳妇一掺和肯定没戏了。</p><p>“反正大姐那套房子，我是一定不能轻易放弃！”</p><p>打定好主意，大姨就在一边不言语了，伺机在等待其他机会！</p><p>听完唐朵儿舅妈的答案，朵爸语气越来越平静，如果忽略他脸上的怒意的话，刚准备说什么的时候。</p><p>”吱嘎” 门被打开，出现在众人面前的唐朵儿看着自己爹妈被这些亲戚逼迫至此的脸色和脸上的强忍着的怒意，心中一疼:”都是我的错！！才连累爸妈在这里被他们逼迫和嘲笑！”</p><p>冷冷的扫了她舅舅一家和大姨一眼，然后走进来，换鞋，走到一群人对面，对视道:”抵押房子？可以！市场价80万，咱们亲戚一场，一次性付款50万，怎么样？”</p><p>说话的舅妈和大姨明白她们方才说的话都被唐朵儿听到了，顿时都有些不好意思。     </p><p>她们两家人谋算小辈的房子，不管怎么说，传出去都不好听，而且现在她们还从眼前的唐朵儿身上感到一股压迫得自己有些害怕的气息，就更加不敢开口接话了！</p><p>”小朵，不是舅舅非要这个房子，这不是担心你还不上钱，所以……” 这时候看情况不妙，朵儿他舅站出来说道！</p><p>“是啊！小朵，你表弟和堂弟这马上都准备结婚，这笔钱最好还是早点还过来！” 这事在一边的大姨也赶紧补充道，瞬间就将两家人态度表达出来。</p><p>唐朵儿听完后，脸上也没表情，只是沉默了下，点点头说道：“嗯！确实要早点还！不然我那给爸妈养老的房子还真不保了！”</p><p>“呵，看来小朵还是有存款啊！” 这时唐朵儿舅妈皮笑肉不笑地回答道，心中则想的是：“看你嘴硬到什么时候！”</p><p>“这就不劳舅妈操心了！现在你们是不是可以离开我家了？” 唐朵儿无视这些只知道打秋风长辈们的态度，直接下逐客令。</p><p>这两家人被唐朵儿的态度弄得也确实有点呆不下去了，他舅有些受不了自己被一个晚辈宛如轰出去的态度，霸蛮地回了句：“小朵，这就是你对长辈的态度？！哼！别说舅舅不宽限你，这笔十万三天内打过来！！” 他这也是打赌唐朵儿肯定现在已经一无所有了，他哪里知道方子衿那边已经借了二十万过来。</p><p>“对！还有我家的十万！既然小朵不差这点钱，也就三天内吧！” 唐朵儿大姨这时也干脆趁火打劫，说道。</p><p>然后说完这两家人都准备抬起腿离开这里，可自从唐朵儿进门之后，一直沉默不语的朵妈，抬起头，看着自己的弟弟和妹妹两人家，心中有些悲凉。她自认为这么些年但凡这两家人需要借钱的时候，只要自己手上有，从来不拒绝也从来不问还钱的时间。</p><p>可如今，也是时候提醒他们两家了。于是开头道：“五年前你们两家人吵着要买房子，每家从我这里借了五万，我也一直没开口要。既然现在你们也有钱了，正好这次一起算吧！”</p><p>“啊！大姐！！” </p><p>唐朵儿她舅舅和大姨没想到从不催自家还钱的大姐突然说出这句话，同时喊道。</p><p>只有她舅妈嚷嚷道：“怎么可以这样！大姐！！” 然后眼珠一转，回道：“大姐，这你不对啊！都没有欠条的事……”</p><p>还不待她说完，站在朵儿母女背后的当支撑的朵爸实在忍不了自己媳妇这些亲戚了，直接打断说道：“嗯！的确没有欠条！这次的也没有欠条！”</p><p>“姐夫！你别听我家这婆娘的！她这几天记性不太好！” 朵儿的舅舅赶紧拉了下自己媳妇，承认道：“确实是该还了！那这次就抵了吧！”</p><p>说完句话，拉着他媳妇赶紧离开这里。在电梯的时候，甩开手，生气道：“于晓花，你是想跟大姐家彻底交恶吗？！没看二姐那么吝啬的性格，都立刻跳出来否认吗！”</p><p>“没！没有啊！那可是五万块啊！！” 于晓花心中在滴血，完全没觉得借别人的钱也是需要还的！</p><p>“蠢货！！大姐一家人将来肯定会去京都市长住的，到时候这边的房子你不想要了？！”  唐朵儿舅舅任文一言指出要害，说道。</p><p>“啊！对！哎呀！那你那二姐现在还在大姐那，要不要紧啊？” 于晓花这会想起他们走出来的时候，任洁，也就是唐朵儿的大姨，还在里面。</p><p>果然如任文所料，任洁是还留在唐朵儿家，也同意扣五万之后，就没再继续这个话题了。而是看着唐朵儿，假装叹了口气，问道：“小朵，你现在也三十岁了，女的不结婚就不圆满。你看你爸妈因为你婚姻问题头发都白了不少。要不大姨我给你介绍一个？”</p><p>唐朵儿疑惑地看着自己这个大姨，没有利益，这可不是一个热心的人！</p><p>还不待唐朵儿反应，任洁看着多爸多妈说道：“我认识一个40出头的，刚离婚，带着一岁的小孩，现在是襄垣银行里的一个科长……”</p><p>“滚！！” 朵爸直接怒吼出来！让我如视珍宝的闺女，即使有30岁了，也不可能是饥不择食！</p><p>任洁被自己这姐夫吓一跳，还准备说什么的时候，可看到这一家三口的阴沉脸色，剩下的话直接吞了回去，站起来就离开这里。</p><p>离开后，这才松了口，然后朝着门口“呸”了一下，自言自语道：“还当自己二十岁的小姑娘呢！也不想想都三十岁了，还谁会要！最好是孤老终生！将来这房子也就归我儿子了！”</p><hr><center> —— 未完待续 —— </center><hr>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      
      
        &lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;作者: &lt;a href=&quot;http://weibo.com/paigu77&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener&quot;&gt;@魂兮&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;h2 id=&quot;第4章-亲戚上门&quot;&gt;&lt;a href=&quot;#
      
    
    </summary>
    
      <category term="我的三十岁" scheme="http://www.hunxi99.com/categories/%E6%88%91%E7%9A%84%E4%B8%89%E5%8D%81%E5%B2%81/"/>
    
    
      <category term="原创" scheme="http://www.hunxi99.com/tags/%E5%8E%9F%E5%88%9B/"/>
    
      <category term="小说" scheme="http://www.hunxi99.com/tags/%E5%B0%8F%E8%AF%B4/"/>
    
      <category term="职场" scheme="http://www.hunxi99.com/tags/%E8%81%8C%E5%9C%BA/"/>
    
      <category term="长篇" scheme="http://www.hunxi99.com/tags/%E9%95%BF%E7%AF%87/"/>
    
      <category term="连载" scheme="http://www.hunxi99.com/tags/%E8%BF%9E%E8%BD%BD/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>职场小说 | 我的三十岁 【3】</title>
    <link href="http://www.hunxi99.com/30-3.html"/>
    <id>http://www.hunxi99.com/30-3.html</id>
    <published>2018-12-12T10:33:22.000Z</published>
    <updated>2018-12-14T07:27:43.632Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<blockquote><p>作者: <a href="http://weibo.com/paigu77" target="_blank" rel="noopener">@魂兮</a></p></blockquote><h2 id="第3章-患难之时识人心"><a href="#第3章-患难之时识人心" class="headerlink" title="第3章 患难之时识人心"></a>第3章 患难之时识人心</h2><p>两人告别后，方子衿回到家中拿出U盾准备转账，李杰走过来坐在沙发上问道：“小朵的事情怎么样了？”</p><p>“唉！还能怎么样？败诉了！” 方子衿一边快速在电脑上敲着自己的密码，一边回自己老公的话，说道。</p><p>李杰和方子衿一样，也把唐朵儿看成自己的妹妹，原以为今年能喝到她的喜酒，没想到这个结果，最后也只说道：“子衿，我这个月会有额外的3万奖金进账，你把你手上的20万都转给她先应付下信用卡的账单吧！”</p><p>方子衿想了想这个月自己还有工资+提成也有近两万进账，足够开销了，于是就按照李杰说的话，在转账金额那里输入20万的字样。</p><p>这边唐朵儿回到自己40平的小窝，想着手机上的账单信息，在思考该怎么还账最优的时候，就听到自己手机“叮当”短信通知。</p><p>“唉！又是催还款的！” 唐朵儿嘀咕两句，但还是拿起手机，点开通知栏，就看到银行的到账提醒。</p><p>而这时方子衿的简讯也来了，说道：“小妞，你姐夫说让多转3万，这20万你就先全部清掉信用卡欠账！”</p><p>唐朵儿看着方子衿的消息，沉默了，如果只说感动，那就太小看她们闺蜜这么多年的感情了。</p><p>最后唐朵儿回复道：“方姐，大恩不言谢！”</p><p>然后紧接着在文本编辑框中写下正式的欠条发了过去，解释道：“方姐，你和姐夫信我，但我不能不守规矩！”</p><p>方子衿和李杰在自己家中收到唐朵儿的消息回复后，方子衿笑着说道：“这丫头做事还真一板一眼！”</p><p>“子衿，说不定将来小朵比咱俩要混得好啊！” 显然已经自己出来创业的李杰看到唐朵儿的行事方式，很是肯定，说道。</p><p>“那是！你也不看是谁的妹！” 方子衿先是得意洋洋地说道，然后疑问道：“怎么这么说？”</p><p>李杰宠溺地看着方子衿，解释道：“这样靠谱的人，就是那种凡是有交代，件件有着落，事事有回音的！谁不喜欢呢？不管是公司老板还是将来的合作伙伴都还是喜欢跟这样的人打交道 ！”</p><p>方子衿听到自己老公的解释，又想到唐朵儿平时为人和刚才主动写了简讯欠条的做法，点点头赞同道：“还真是！一般朋友间借到钱最多说个谢谢和什么时候还，哪里像她一样，还专门写个欠条的！”</p><p>“恩！ 子衿，估计小朵一时半会缓不过来，这钱就先放她那里周转吧！” 李杰没继续这个话题，转而说起其他的。</p><p>方子衿打开电视，说道：“我跟她说了三年后咱们要换房子的事，让她这之前还给咱们就行！你不反对吧？”</p><p>“这有啥的？！ 老婆，我先上线打会游戏，Simon上周就约我了！”</p><p>“行吧！行吧！在客厅玩，我也好久没见Simon了，听说他要离职啦？！” </p><p>方子衿没跳槽之前和Simon也是同事，而且两人也一起合作过不少项目。</p><p>现在她提出这个也是想到Simon是唐朵儿的现老板，找他探探口风离职的消息。要是离职后他能推荐唐朵儿上去，这样也能缓解下朵儿的经济困境！</p><p>在自己家的唐朵儿不知道方子衿的打算，挨个挨个把信用卡全部还完之后，准备明天和各个信用卡中心联系销卡的事宜。</p><p>看着账户上不到5000的余额，唐朵儿皱着眉头，愁眉苦脸地感概道：“识人不清啊，这一下一夜回到解放前了！”</p><p>可就在这时候，电话“叮叮叮”再度响起。</p><p>唐朵儿盯着手机屏幕的电话号码，稍微冷静了下，尽可能让自己语气可以轻松些，划开屏幕接起来，轻言细语道：“妈，吃过晚饭没？”</p><p>“这都几点啦！你还没吃呢？” 电话那边传来温柔的嗓音。</p><p>“这不是中午吃得晚么！晚上还不太饿！您放心！一会我煮点粥填一下肚子就行！”唐朵儿故作轻松道。</p><p>“小朵啊，明天星期天，回来一趟！”忽然电话里面传来中气十足的男音。</p><p>唐朵儿一听，心中一紧，忙问道：“妈！爸这是怎么了？”</p><p>“唉！小朵啊！周俊杰的事情，我们都知道了！现在你小舅、大姨让还钱！你打算怎么办？” 朵妈叹了口气，心疼不已，但还是实话道出。</p><p>唐朵儿听到这里，想起家里这些个亲戚的性格和嘴脸，顿时什么都明白了。应该是知道自己和周俊杰吹了，然后官司也输了，现在担心当时的钱要不回来了吧！ 当初听周俊杰吹的时候上杆子的主动把钱借出去……算了，都怪自己识人不清！</p><p>但还是假装自己胸有成竹的口气，安慰道：“妈，没事！ 我这边已经准备好了！”</p><p>“真的吗？小朵？我和你爸还有些存款，不够的话告诉我们啊！你一个人在外面，身上还得得有些钱在身边的！” 朵妈此刻在电话那头也是揪心不已，也想知道周俊杰那究竟是怎么回事，怎么突然两个人就这样了！但事已至此，她也不想自己再提起这个事，怕让女儿又伤心。</p><p>一听这话，唐朵儿原本已经控制好的眼泪，忽然就没忍住，但怕自己老妈听出来，赶紧说道：“妈！你就放心！我肚子饿啦，先去熬粥了！你和老爸早点休息！” </p><p>然后就很不礼貌的把电话先挂了，因为她怕自己再说下去，会露馅。</p><p>挂完电话，唐朵儿趴在沙发上，任凭眼泪再次肆虐，嘴上不停地说道：“爸妈，对不起！！是我认识不清把你们的老本都坑进去了！对不起！对不起！”</p><p>而电话那头，朵爸看到她们母女两挂完电话后，问道：“闺女咋样？没事吧！”</p><p>“听上去好像没什么！可明天她小舅、大姨来了怎么办！零零碎碎也是好几万呢！” 朵妈放下电话，还是担心道。</p><p>朵爸沉了沉脸色，嘱咐道：“明天早上，取5万出来，等他们回来了，要是小朵那边不够的话，这些给她！”</p><p>“好！” 朵妈答应道，其实心中也是对自己小妹和小弟有些生气，不管怎么说小朵也是他们的外甥吧，又不是没能力还，有必要这么逼迫吗？！</p><p>“对了！朵妈，周俊杰的事别再闺女面前提了，她从毕业之后一直在外面除了工作就是工作，压力也挺大的。现在遇到这个事，她又好强，还是别再给她伤口撒盐了！”</p><p>“知道了！老头！你注意点自己的血压！！那周俊杰，早晚有一天会有报应的！” 朵妈心中还是有些不愤，最后化成这一句话！</p><p>也是有哪个当妈的知道自己的亲闺女被那的骗了，还一骗就是好多年不气愤的！！要不是顾忌到朵儿的面子，真要直接去中原市砸了他们家！</p><hr><center> —— 未完待续 —— </center><hr>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      
      
        &lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;作者: &lt;a href=&quot;http://weibo.com/paigu77&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener&quot;&gt;@魂兮&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;h2 id=&quot;第3章-患难之时识人心&quot;&gt;&lt;a href
      
    
    </summary>
    
      <category term="我的三十岁" scheme="http://www.hunxi99.com/categories/%E6%88%91%E7%9A%84%E4%B8%89%E5%8D%81%E5%B2%81/"/>
    
    
      <category term="原创" scheme="http://www.hunxi99.com/tags/%E5%8E%9F%E5%88%9B/"/>
    
      <category term="小说" scheme="http://www.hunxi99.com/tags/%E5%B0%8F%E8%AF%B4/"/>
    
      <category term="职场" scheme="http://www.hunxi99.com/tags/%E8%81%8C%E5%9C%BA/"/>
    
      <category term="长篇" scheme="http://www.hunxi99.com/tags/%E9%95%BF%E7%AF%87/"/>
    
      <category term="连载" scheme="http://www.hunxi99.com/tags/%E8%BF%9E%E8%BD%BD/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>职场小说 | 我的三十岁 【2】</title>
    <link href="http://www.hunxi99.com/30-2.html"/>
    <id>http://www.hunxi99.com/30-2.html</id>
    <published>2018-12-11T05:16:19.000Z</published>
    <updated>2018-12-14T07:27:39.009Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<blockquote><p>作者: <a href="http://weibo.com/paigu77" target="_blank" rel="noopener">@魂兮</a></p></blockquote><h2 id="第2章-医院"><a href="#第2章-医院" class="headerlink" title="第2章 医院"></a>第2章 医院</h2><p>医院内，唐朵儿被抬回普通病房后，又过了快一个小时。刚刚苏醒的时候迷离的眼神上下打量了下周围陌生的环境，喃喃道：“我这是在哪里？”</p><p>“朵儿，你醒了！现在感觉怎么样？有没有哪里还不舒服？” 方子衿听到唐朵儿迷迷糊糊的嘟囔声，赶紧走上前扶着唐朵儿半靠在床头，问道。</p><p>唐朵儿听到方子衿紧张的声音，先是朝她摇摇头，然后脑子里两个小时之前在法院的事情全部浮现在眼前。</p><p>闭上眼，唐朵儿眼泪再次不争气地流过脸颊，喃喃道：“方姐，我不明白！真的不懂！我们认识十年啊！！怎么会这样！100的多万的外债！这不是小数字！！工作这么多年辛辛苦苦攒下来的嫁妆本、以我的名义像亲朋好友借的钱、把自己的信用卡借给他刷，这么多的钱！他怎么就不认呢？明明都有转账记录……怎么就打不赢这官司呢！他对我怎么就这么下得去手呢？！”</p><p>方子衿听着唐朵儿语无伦次的诉说，没回答，任凭唐朵儿边哭变发泄。让她靠在自己身上，左手拍了拍她的背。当唐朵儿喊完最后一句话后，方子衿叹了口气，缓缓说道：“你们在一起七年，几乎都在异地恋。而且他家里也只想让他留在中原市……当初……你啊！就是不听劝！”</p><p>“可是他当年答应过我在京都定居啊！我才这么坚持下去！从22岁坚持到30岁！就是这个信念支持着自己！” 唐朵儿红肿着双眼，低着头，可依旧还是啜泣地说道。</p><p>“你啊！就是傻姑娘！”</p><p>方子衿看着唐朵儿，最终化为这一句话，然后看着她还是低落的模样，再次开口劝解道：“不是所有人都跟你一样可以守住本心！朵儿，别想那个周俊杰了，！你还有父母、还有我！你想下要是你现在这幅样子让你爸妈看到了，他们怎么办！！”</p><p>一听提到爸妈，唐朵儿顿时一个激灵！想起两老对自己的付出和教育，对自己的包容和依靠，两人两鬓白发的模样似乎从她眼前飘过。</p><p>“对啊！我还有爸妈，要是我一直沉浸在这里面，他们怎么办！养老钱是没了，难道我要一直这么活在过去吗？让他们连我这个闺女也一起没了吗？！我要是没了，那他们两老怎么办！不！不可以！我说过我会是他们的依靠！！”</p><p>唐朵儿“蹭”一下抬起头，整个人都似乎有了力量，一改方才完全颓废的样子。</p><p>或许是方子衿提到唐朵儿的爸妈一时刺激到她，而且作为而立之年的唐朵儿肯定也不会和平常的小姑娘那样只会沉浸在失恋的感情之中。长时间的异地恋与她而言，父母才是陪伴她这三十年的人和依靠。现在父母的养老钱都被她自己一时不慎给败没了，就算要和周俊杰拼个你死我活，也要先妥善安排两老的生活后才会去报复回来。</p><p>唐朵儿其实也不傻，作为从一线大学毕业的。虽然只是一线里面的普通大学，但也是能说得出去的大学毕业。然后毕业的时候表现优异直接进入世界五百强企业S公司工作。一路上见过的形形色色的人也很多，不过只是当她自己身在其中的时候，再加上和对年少相识的那种信任，这才没有第一时间看清周俊杰的为人。</p><p>可一想到那100万的债务，刨去自己的存款和父母的养老钱，起码还有37万要换给银行，15万要还给亲戚，刚冒出来的活力劲一下子就萎了回去，低声说道：“方姐，这次我恐怕真的只有先把自己在京都市的房子卖了才能还清这笔债了！”</p><p>看到唐朵儿好不容冒出来的精神气，方子衿意识到刚才用唐朵儿爸妈来打击有用的办法，又怎么会让这股气缩回去呢，赶紧说道：“你是不是傻到家了！！京都的房子现在多难买！你现在卖了， 那以后还有机会再买吗？！！”</p><p>骂完之后，方子衿看到她有些不知所措的模样，干脆叹了口气，把她和自己老公李杰商量的事说出来，道：“那钱的事情，先别想了！人在做，天在看！周俊杰那头肯定会有报应的！ 这钱的事，跟你姐夫之前就商量了，我们这还有17万，你先拿过去还掉那些紧急一点的债务！”</p><p>唐朵儿一听，猛一下抬起头，也没客气道：“方姐，其他的话我不说什么了！” </p><p>对于已经是弹尽粮绝的唐朵儿来说，这17万简直是救命！至少可以先把信用卡债务处理掉了！</p><p>“我们之间不用这样！不过三年后还是要还给我啊！和你姐夫看好了同小区的另外一套房子，到时候得用！” 方子衿弹了下唐朵儿额头，也把自己三年后的计划说了下。</p><p>“放心！三年我应该能缓过劲了！！大不了做回拼命弹簧唐朵儿！ 不过方姐，我什么时候可以出院？这住一天也得小100吧！我现在可是困难户了！” 唐朵儿心中盘算了下自己目前的工作状态，认真地回道。</p><p>“你啊！医生说了只要你醒来，随时可以出院！那我现在帮你办手续去！对了，这次也幸亏罗律师打了把手！”方子衿说完就出去找护士办理出院手续，留下唐朵儿一个人。</p><p>唐朵儿拿出手机，编辑了个“谢谢”发送给罗律师之后，又稍微休息了会等方子衿办理好手续来接她。</p><p>半个时辰后，回到方子衿的车上，这时候方子衿开着车也正好上了回京都的高速公路上。两人在车里随意聊了会，就在唐朵儿准备闭眼休息的时候，电话“叮铃铃”响起来，看着是一串陌生号码。</p><p>但看到来源是中原市的，还是选择接了起来。至于心里怎么想的，或许只有她自己知道了。</p><p>“喂？哪位？” 唐朵儿接通电话，说道。</p><p>“呵呵，唐朵儿！败诉了吧！还想从周俊杰这里拿回100万！做梦！！” 一道很年轻清脆如黄鹂般的声音从电话中传了过来。</p><p>可唐朵儿从没听到过这个声音，皱着眉头问道：“你是谁？”</p><p>“我是谁？！哈哈，大婶，搞了半天，周俊杰从来都没跟你提起过？五年前他在中原市就交了我这个女朋友啊！”</p><p>唐朵儿听到这里，顿时觉得晴天霹雳！</p><p>五年前！五年前！不就是找自己借钱的那一年吗？说和朋友一起创业开了个倒腾电影票的公司，周转不够，从自己这里先后借走几十万，然后又把自己的信用卡也拿去刷！</p><p>而自己也傻乎乎的，啥都没想，想着能帮一把算一把，反正自己在京都一个人吃饱全家不饿！</p><p>可这消息……原来自己就是蠢猪！不！猪都没有这么蠢！说蠢猪，那是对猪的侮辱！！</p><p>唐朵儿已经听不到电话那边的声音，只见从电话里面隐隐传过来十分得意的声音：“当年杰哥帮我买了车，甲壳虫的最新款……噢，就刚刚提奥迪车的时候，周俊杰说你现在又黑又胖，还满脸青春痘！大婶……”</p><p>方子衿此时也听到从电话里面飘出来的声音，看到唐朵儿再次陷入迷茫，直接将车靠在临时停车区，一把将手机抢过来，怒道：“你闭嘴！” 然后将手机直接关机，快速再点着车，朝着北边呼啸而去。</p><p>路上，静悄悄的，唐朵儿右手动了动，低落的声音问道：“方姐，我现在是不是很难看？”</p><p>方子衿没回答，从后视镜看着唐朵儿发白的脸色，刚想张嘴，就听到让她也震惊的一句话。</p><p>“原来是我太固执了！周俊杰五年前就在中原市找了女朋友！”</p><p>“什么！！” 方子衿在高速上听到这句话，一走神，差点没撞在前车上。</p><p>她在电话里面只听到几个羞辱唐朵儿的只言片语，原以为是周俊杰他妈打的，现在想来，那电话就是那女的啊！</p><p>不过五年前，也就是唐朵儿25岁那年，周俊杰不是还在京都和朵儿一起请我们吃饭么！当时还说过几年一定娶朵儿……</p><p>“真是知人知面不知心！看上去温文尔雅，做得一手好饭，居然能干出这事！真恶心！都找女朋友了，为啥不早点跟你了断关系！耽误你五年时间！！”</p><p>方子衿愤怒地说道！</p><p>可这会唐朵儿已经心不在焉，隐约记得电话中“大婶，又黑又胖，满脸痘”这些词语。拿出包里面的镜子，盯着镜子里面的自己，然后打开车窗，一把扔掉。</p><p>“喂喂！朵儿！这样很危险的！” 方子衿看到小圆镜从车窗飞了出去，幸亏这一段没啥人，不然还得出事，于是提醒道。不过她也知道肯定是唐朵儿气极了，平常的她干不出这事。</p><p>“方姐，我是不是就是个笑话？！“ 唐朵儿说完这句话后就一直沉默不言，也不知道在想什么。</p><p>而在前面开车的方子衿就一直担心着，小心翼翼用余光打量着唐朵儿，生怕出什么意外，只感到旁边的唐朵儿身上发散出来的气息越来越沉默、冷静。</p><p>一路往前，在快到唐朵儿家楼下的时候，也不知道是不是她知道方子衿一直在为自己担心，突然张口对方子衿说道：“方姐，你放心，事已至此，我的性格你还不知道么！只会往前看！”</p><p>“恩！好！有啥事别憋在心里！” 方子衿这会也摸不清唐朵儿究竟是真的想明白了还是假装坚强。</p><p>然后在车停在小区门口，唐朵儿推开门前，说道：方姐，安心啦！我又不是刚出来混的小姑娘，我还有爸妈要养呢！！给我半年时间！！</p><p>听完这句话，方子衿仔细打量了下唐朵儿，看到她此时确实是心态平衡了，心中也松了口气。 不过在想到唐朵儿目前的债务问道：“你那卡现在利滚利也不少钱了吧？”</p><p>“恩！其实已经远不止17W了！” 唐朵儿对方子衿也没啥可隐瞒的，老实回答道。</p><p>“那剩下的怎么办？”</p><p>“做个分期，接下来一年准备吃土还账了！到时候求姐包养啊！！” 一旦看明白事情，唐朵儿也就不再给予以往的事，或许那么多年的异地恋，习惯了一个人，坚韧的一面就表现了出来。</p><p>看到这样子的唐朵儿，方子衿也笑了出来，再次明白为什么自己这么喜欢这个学妹——坚韧的心性，乐观不放弃的态度！典型摩羯座，当在乎一个人的时候就是全心全意，可要准备放弃一个人的时候，也是果断干脆！</p><p>这样，也挺好的。只希望自己这个视入亲妹的傻姑娘能快点好起来！</p><hr><center> —— 未完待续 —— </center><hr>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      
      
        &lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;作者: &lt;a href=&quot;http://weibo.com/paigu77&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener&quot;&gt;@魂兮&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;h2 id=&quot;第2章-医院&quot;&gt;&lt;a href=&quot;#第2
      
    
    </summary>
    
      <category term="我的三十岁" scheme="http://www.hunxi99.com/categories/%E6%88%91%E7%9A%84%E4%B8%89%E5%8D%81%E5%B2%81/"/>
    
    
      <category term="原创" scheme="http://www.hunxi99.com/tags/%E5%8E%9F%E5%88%9B/"/>
    
      <category term="小说" scheme="http://www.hunxi99.com/tags/%E5%B0%8F%E8%AF%B4/"/>
    
      <category term="职场" scheme="http://www.hunxi99.com/tags/%E8%81%8C%E5%9C%BA/"/>
    
      <category term="长篇" scheme="http://www.hunxi99.com/tags/%E9%95%BF%E7%AF%87/"/>
    
      <category term="连载" scheme="http://www.hunxi99.com/tags/%E8%BF%9E%E8%BD%BD/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>职场小说 | 我的三十岁 【1】</title>
    <link href="http://www.hunxi99.com/30-1.html"/>
    <id>http://www.hunxi99.com/30-1.html</id>
    <published>2018-12-10T05:20:03.000Z</published>
    <updated>2018-12-14T07:27:36.335Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<blockquote><p>作者: <a href="http://weibo.com/paigu77" target="_blank" rel="noopener">@魂兮</a></p></blockquote><h2 id="第1章-败诉"><a href="#第1章-败诉" class="headerlink" title="第1章 败诉"></a>第1章 败诉</h2><p>”本庭宣布，对被告人周俊杰的恶意欺骗的罪名不成立！”</p><p>在中原市某地区法院的审判长站起来面无表情地直接宣布道。</p><p>从被告席上的周俊杰走下来，站在原告唐朵儿跟前，满脸笑容的说道:”我说过，在这里是我的主场！你就认命吧！” </p><p>”就是！也不看看你现在的德行！要身材没身材，要长相没长相！你怎么配得上我儿子！居然还诬赖我儿子欠你100万！！想要精神损失费也拜托找个好理由，行不行！！就你这样不自量力的女的，我见得多了！” </p><p>后面紧接着跟过来的一位打扮得雍容华贵的中年妇女，手上挎着LV的小手包，满脸都是不屑地扫了一眼唐朵儿嚷嚷道。说完之后看都不再看一眼唐朵儿，径直走出大厅。</p><p>可唐朵儿就像没听到这中年妇女的话，只顾着盯着这老妇人手上挎着的小手包，这分明是自己去年选的生日礼物托周俊杰送给她的！</p><p>而在一边陪着唐朵儿的方子衿也认出这手包，这不是是自己陪朵儿去买的吗？当时就愤恨地回道：“配不上？！那你收人家朵儿这个生日礼物的时候怎么不说配不上呢！！”</p><p>“什么她送的！她送得起1万多的手包吗？！哼！” 然后看着不远处站着的妙龄女郎，再回过头看着唐朵儿和方子衿嘲笑道：“这是别人去年送的！少在自己脸上贴金了！”</p><p>听到这话，唐朵儿不明其意望向旁边的周俊杰，那眼神质问道这明明是自己送的，发票都还在自己手中，一模一样的，怎么就不是呢？</p><p>可周俊杰迎着唐朵儿的目光，毫不在意这个话题。反而是上下打量了她一番后一脸嫌弃地甩了甩头，话都懒得回，然后转过身看着老妇人，不耐烦地催促道：“妈！到底走不走！！”</p><p>但唐朵儿往前走了一步，拦在周俊杰前面，悲伤的神情，望着周俊杰，轻声问道:”先不说这个手包的事！我们相识十年，在一起七年，这就是年初你说的对我的交代？？！那笔钱也真的就不还了？”</p><p>”神经病吧！还有什么可说的！没听到法官的宣判吗？！”</p><p>周俊杰在唐朵儿水汪汪的双眼注视下，依然很冷漠地回答道。然后打量着肤色偏黄,整个人都异常圆润的唐朵儿，又不经嘲笑了起来，说道:”唐朵儿啊，你看看你现在的样子跟个四十岁的大妈有什么区别？！站在男人的立场上劝你下次出来见人的时候也先看看自己吓不吓人！！”</p><p>”你！！你！……在一起的时候你怎么不这么说？”</p><p>唐朵儿不可思议地听完周俊杰对自己的评价，支支吾吾半天，最后问道！</p><p>可周俊杰不再回答，只是一个侧身从旁边快速走过去。只有一句很小声的话飘了过来:”因为当时在京都我需要个说出去不丢面子的女朋友，而你那个时候年轻漂亮，名校毕业、后又在名企工作，所以刚刚好！”</p><p>”你简直就是个人渣！！” 这句话也同样飘进方子衿的耳朵，大怒，朝着周俊杰走出去的方向怒骂！</p><p>怎么可以有这种电视剧里面才有的人渣出现在现实生活中！</p><p>而唐朵儿则是不可置信地看着自己认识十年的这个人，紧紧咬住嘴唇，牙齿在上下唇都留下了一排排几乎要见血的压印，全身颤抖不已，紧握双拳，指甲狠狠地戳到肉里面都感觉到不到疼。 看着周俊杰的背影消失在出口处，唐朵儿身体忽然往后仰，成自由落体状，只见整个人双眼紧闭，竟是晕了过去！！</p><p>“啊！朵儿！朵儿！什么情况！！快打120！！！”</p><p>方子衿反应最快，一把尝试拉起唐朵儿，冲着身边的罗律师喊道。</p><p>“喂！中原市第一人民法院有人晕倒了！”</p><p>罗律师也不含糊，看情况不对的第一时间电话就拨了出去。</p><p>不到五分钟，救护车就赶到这里把唐朵儿放平到担架上，抬到救护车上，然后回到急救中心。</p><p>而方子衿则是开车紧紧跟随着，原本要回自己事务所的罗律师也想跟着一起去看看情况，但看到方子衿此时一脸生人勿进的气息，解释道：“方小姐，虽然官司输了，但我还是想帮唐小姐一把！现在她晕了，作为当地人，万一一会有需要跑腿的，我还能搭把手！”</p><p>方子衿想了想确实如此，她和朵儿都不是中原人，有个当地人帮忙打点，确实也会妥帖一些。于是带着罗律师也跟随者救护车到了中原市第一人民医院。</p><p>在急救室门口，等了不到一刻钟，红灯终于灭了下去。待抢救的医生出来后，方子衿第一时间迎上去，急切地问道：“医生，医生，怎么样？怎么样？”</p><p>医生看到方子衿脸上的着急，心想这应该是病者的亲戚吧，于是停下脚步安慰道：“没什么事，就是一时气急攻心晕过去了。一会转到普通病房，人醒了后就没事了！”</p><p>“谢谢医生！” 方子衿听到人没事之后，也缓了口气。可想到刚才法院的事情，心里也顺不过气来，拿出电话拨出个号码。</p><p>“滴……滴……” 终于再想了三声之后，电话接通了。</p><p>方子衿对着电话立刻说道：“喂！周俊杰！唐朵儿晕过去了，你们好歹认识了十年，现在她在医院……”</p><p>“关我什么事！！”</p><p>还没听完，咔擦，周俊杰把电话直接挂掉，但还是皱着眉头，方子衿不是这么急躁的人，难道是唐朵儿真出了什么事？可千万别闹出来什么不堪的新闻题材出来啊！不然还真有些麻烦……</p><p>正在周俊杰思考的时候，依偎在他怀里的年约25、26岁，皮肤白皙再加上一张网红脸的女子，眼睛大大的，很无辜的眼神望着他，温柔地问道：“怎么了？”</p><p>“没事！走吧！你不是说看好了新车吗？走去看看！”</p><p>周俊杰可不想认为自己对唐朵儿是内疚了，那女的自己傻，拿她自己的青春陪自己，那又如何？一件穿破的衣服，换新的就是了！面对自己这个娇嫩的女友，于是干脆转移话题道。</p><p>可这女的眼神暗了暗，刚才分明从电话里面听到了“唐朵儿”三个字，莫非又发生什么事了？ 哼！这女的有完没完！以前我只能藏在暗中牺牲了三四年，让周俊杰和她在一起拿钱过来！现在要收网了还想生幺蛾子！！也得看我愿不愿意！</p><p>然后这女人心中打定好主意，脸上还是表现得很开心，坐上周俊杰奥迪车的副驾驶，先去看车。</p><hr><center> —— 未完待续 —— </center><hr>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      
      
        &lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;作者: &lt;a href=&quot;http://weibo.com/paigu77&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener&quot;&gt;@魂兮&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;h2 id=&quot;第1章-败诉&quot;&gt;&lt;a href=&quot;#第1
      
    
    </summary>
    
      <category term="我的三十岁" scheme="http://www.hunxi99.com/categories/%E6%88%91%E7%9A%84%E4%B8%89%E5%8D%81%E5%B2%81/"/>
    
    
      <category term="原创" scheme="http://www.hunxi99.com/tags/%E5%8E%9F%E5%88%9B/"/>
    
      <category term="小说" scheme="http://www.hunxi99.com/tags/%E5%B0%8F%E8%AF%B4/"/>
    
      <category term="职场" scheme="http://www.hunxi99.com/tags/%E8%81%8C%E5%9C%BA/"/>
    
      <category term="长篇" scheme="http://www.hunxi99.com/tags/%E9%95%BF%E7%AF%87/"/>
    
      <category term="连载" scheme="http://www.hunxi99.com/tags/%E8%BF%9E%E8%BD%BD/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>桃槐遗迹之平阳昭公主 【4】</title>
    <link href="http://www.hunxi99.com/tao-huai-4.html"/>
    <id>http://www.hunxi99.com/tao-huai-4.html</id>
    <published>2018-12-09T05:28:08.000Z</published>
    <updated>2018-12-10T05:22:15.604Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<blockquote><p>作者: <a href="http://weibo.com/paigu77" target="_blank" rel="noopener">@魂兮</a> </p></blockquote><p>就在我还在想那三个问题的时候，耳边传来三叔继续说的声音，“那一片区域被称为古西域桃槐国的圣城，也是这次咱们要去的地方，而这块地方只有在特定时候用特殊方式进入。”</p><p>我小声嘀咕了句，“居然把王陵放在圣城里面，这桃槐国真有意思！”</p><p>“小声说啥呢？”</p><p>三叔盯着我说道，我尴尬吐了吐舌头，“三叔，听你口气，咱们是有办法进去的？那既然这样，干嘛一定要跟考察队一起呢？”</p><p>我重新端上快泡发的方便面嗦了一口，跟三叔嘟囔了句。因为小时候我从爷爷嘴里听过严家往海外盗卖珍稀文物的事，作为长在红旗下的我当然三观很正了，这种盗墓盗卖的行为绝对要被谴责！</p><p>“可是进入圣城的通道有人看管，如果没有授权无法进入！而那考察队因为研究平阳昭公主的某些线索被这后面的人看重了，这才有了这次的进入权限。”</p><p>听到三叔的解释，我愣了下，居然还有人专门看管？这可真够神秘的啊！</p><p>咦，不对，怎么还牵扯到平阳昭公主呢？这位公主如果不是因为性别的话，搞不好唐太宗能不能上位都不好说。</p><p>为什么？</p><p>这位平阳昭公主可是李渊的第三女，在老子和兄弟在外起兵的时候，自散家财逐渐组织了一只多达7万人的军队帮父亲东征西讨，就连凌烟阁二十四功臣之一的屈突通在被降唐之前就败了好几场在平阳昭公主手上，可见她的带兵能力并不是吹出来的。</p><p>后来公元617年9月，李渊主力渡过黄河进入关中，发现自己的三女儿居然在关中打下了一大片地盘。于是他派驸马柴绍带了几百骑兵去迎接平阳公主。然后平阳公主挑选了一万多精兵与李世民在渭河北岸回合，共同攻打长安。而驸马柴绍属于李世民的部下，与平阳公主平级。夫妻二人各领一军，各自有各自的作战办公室。11月他们兵打一处，很快就攻克了长安。</p><p>然而诡异的是自长安之战后，平阳昭公主的事迹就不再记录在史迹当中，直到623年2月份被记载去世。而之所以被史书记录下来，还是因为这位公主的葬礼是以军礼下葬的，也是封建历史上唯一一个由军队为她举殡的女性。</p><p>这6年间，发生了什么都不得而知。只知道3年后，也就是626年7月李世民发动玄武门政变登基为帝。</p><p>我联想到这些书上的记载，再加上这次出门的目的，瞬间感觉自己好像猜到了什么，脱口而出：“难不成这个桃槐古国和平阳公主有关系？”</p><p>“可以这么说。这位公主的妈是太穆皇后，而太穆皇后窦氏一脉的来源可以追溯到西汉文帝窦皇后的弟弟窦广国。而窦皇后从吕后宫中的一个宫女一路开挂成为汉文帝的皇后，而且活到汉武帝登基成为太皇太后，顺利否了汉武帝第一次变革。你就不奇怪原因吗？”</p><p>三叔继续帮我解惑了句，但最后又再次勾引出我的好奇心。可是我不想上钩啊，干脆按照林心如演的电视剧美人心计的套路瞎回道：“人家受命于天，就有那个凤命呗！这有啥好奇的！”</p><p>“那你还朱雀命呢！是不是将来也是一方神兽啊！”</p><p>这时候吃完泡面的涂叔嘴上叼跟牙签嘻嘻哈哈接了句话。</p><p>“你！！”</p><p>“好了！小雀，谣传窦皇后没进宫前无意中得到了一枚貔貅玉佩，而这块玉佩能连通到桃槐国真正的位置。”</p><p>三叔在我发怒前打断我，见我将目光重新落在他身上后，又继续说道：“桃槐国的位置一直没有确切的说明，又说在今新疆阿赖山北的，也有说是在今阿姆河上源小帕米尔一带，还有说是在今费尔干纳东面近山地区…总之众说纷纭，在丝绸之路重建的这段时间，各种古西域国都被先后爆出来地理位置或者古墓，唯独桃槐古国压根是一点动静都没有。”</p><p>听完三叔说的，我就更加不能理解了，“我们来着不就是为了一个貔貅的貅印记么？为啥非要有其他动静呢？”</p><p>“你忘记你表哥身上那个貔貅头顶的不明印记了吗？那是桃槐古国的记号之一，而且一般用于陪葬品身上的印记！”</p><p>原来如此，可我又不明白了，既然关于这个古国都是未解之谜，那三叔又是怎么知道这么多的？</p><p>显然三叔也看到我脸上疑问的表情，也知道我此时就像个十万个为什么一样，不说清楚，我肯定不罢休，刚开口：“因为你爸妈还有咱们徐家……”</p><p>叮咚 …叮咚</p><p>可就在这时门铃响了，涂叔打开电子眼看了下门口的人，朝着三叔说道：“严家的，估计为了这个地方来的！见不见？”</p><p>三叔打开背包拿出两本笔记扔给我，交代道：“回房间好好看，没让你出来前，不要发出任何声音！”</p><p>“啊！我…三叔…”</p><p>可三叔却不管，脸色很严肃，把我推到一个暗室里面，郑重交代道：“咱徐家就剩你一个独苗了！记得三叔说的话！”</p><p>然后就将门关上，我只听到一些吱吱嘎嘎的声音，紧接着就听到客厅出现陌生的声音：“老涂马，我知道你们的目的也是桃槐古墓，这次我严家是真心想和你们合作，55分账，如何？”</p><p>可心中却是很乱，七上八下的，结合来之前三叔说的话以及刚才说的话，感觉这里面跟徐家，不，确切的说应该是跟我有莫大的关系。</p><hr><center> —— 未完待续 —— </center><hr>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      
      
        &lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;作者: &lt;a href=&quot;http://weibo.com/paigu77&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener&quot;&gt;@魂兮&lt;/a&gt; &lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;就在我还在想那三个问题的时候，耳边传来三叔继续说
      
    
    </summary>
    
      <category term="桃槐遗迹" scheme="http://www.hunxi99.com/categories/%E6%A1%83%E6%A7%90%E9%81%97%E8%BF%B9/"/>
    
    
      <category term="原创" scheme="http://www.hunxi99.com/tags/%E5%8E%9F%E5%88%9B/"/>
    
      <category term="小说" scheme="http://www.hunxi99.com/tags/%E5%B0%8F%E8%AF%B4/"/>
    
      <category term="连载" scheme="http://www.hunxi99.com/tags/%E8%BF%9E%E8%BD%BD/"/>
    
      <category term="悬疑" scheme="http://www.hunxi99.com/tags/%E6%82%AC%E7%96%91/"/>
    
      <category term="奇幻" scheme="http://www.hunxi99.com/tags/%E5%A5%87%E5%B9%BB/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>桃槐遗迹之不欢而散 【3】</title>
    <link href="http://www.hunxi99.com/tao-huai-3.html"/>
    <id>http://www.hunxi99.com/tao-huai-3.html</id>
    <published>2018-12-07T10:50:10.000Z</published>
    <updated>2018-12-10T05:21:51.570Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<blockquote><p>作者: <a href="http://weibo.com/paigu77" target="_blank" rel="noopener">@魂兮</a> </p></blockquote><p>“用严家的钱，我怕咱祖宗气得从棺材板跳出来骂咱不孝！”</p><p>“小涂，你同伴怎么说话的！现在别以为我们科研队只能找你们拍摄！”</p><p>坐在会议室里面的中年人本来微笑的面庞变了变，赶紧往门口看去，确定走出去的那四位严家人已经不再了后将目光落在涂叔身上，反而没看三叔，更没注意到站在最后的我。</p><p>而三叔朝着涂叔点了下头，我看着这两位的小动作却丝毫不懂啥意思，可涂叔回话让我明白了，“也是，既然队长已经和方家合作了，想必我们这类民间野路子也看不上了，那就告辞！”</p><p>说完后，涂叔带着三叔和我回到他在喀什的住所。</p><p>“三哥，咱们真脱离这科研队？这样的话，那片区域就不好进了噢。”</p><p>“为啥？”</p><p>我在旁边端起给刚泡好的方便面，不明所以插嘴问道。</p><p>三叔没说话，而是打开两幅地图。只不过一幅地图看上去是扩印版的，从里面少许标识出来的繁体字能看出这地图的年代有点久，起码最晚都是清代的；而另一幅地图是新的，因为一打开我就看到个其实盎然的大公鸡造型。</p><p>全部都铺好在桌上后，三叔对我说了句：“小雀，你看看这两幅地图有什么不一样？”</p><p>我走上前，重点把目光落在那幅扩印版的地图上，为啥？</p><p>因为大公鸡造型的地图从小看到大，没啥新鲜感了。而扩印版的这个地图正确来说应该说是山水纹理地图，上面标记了不少山脉走向以及水流纹理等等。</p><p>我从东往西扫了一遍后，将目光放在天山山脉附近有往南看了下昆仑山山脉，心道：“这两块都算是帕米尔高原上的山脉，可是为何这个扩印版地图上的帕米尔高原地区覆盖范围要比现在地图上的要大一些呢？”</p><p>为了搞清楚自己是不是看对了，我转过头跟坐在那里和涂叔一起吃泡面的三叔说：“三叔，你那有最新的世界地图吗？实在没有，中亚靠近咱边界的地图也行！”</p><p>“哎呦，三哥，您家这小雀儿可以啊！这么快就看出问题所在了！”</p><p>我一头雾水？不就看个地图找渣了，就像小时候玩的电子游戏找茬一样，找到两幅图画上不一样的地方，有什么难的！</p><p>三叔看我还是没能理解他们的话，于是也没绕圈子，帮我解释道：“是不是在奇怪为何帕米尔高原覆盖大小和你以前看到的不一样？”</p><p>我点点头，并且在扩印版地图上用手边的筷子在奇怪的部分画了个圈圈，说道：“嗯，以前地理老师说帕米尔高原附近主要是咱们国家、阿富汗和塔吉克斯坦，包括喜马拉雅山脉、喀喇昆仑山脉、昆仑山脉、天山山脉、兴都库什山脉五大山脉，群山起伏，连绵逶迤，雪峰群立，耸入云天，号称亚洲大陆地区的屋脊。可是这一片地方好像从现在地图上看不出来！”</p><p>三叔走过来扫了眼我圈出来的地方，沉默了下，拍了拍我肩膀：“地理学费没白交！小雀，记住三叔现在说的话。我们能看到的不过是允许我们看到的冰山一角。这一块地方是被三方抹掉了，是从地图上完完全全的抹掉了，就连卫星地图从这一块过的时候都查不到的抹掉，你觉得能从地理课上看到吗？”</p><p>听到这番话，我惊呆了，完全超出我的认知，这…这…都能被抹掉的吗？</p><p>为什么？</p><p>谁做的？</p><p>哪个年代抹掉的？</p><p>下意识我脑子里面冒出这三个问题，炸得我脑子一片空白。</p><hr><center> —— 未完待续 —— </center><hr>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      
      
        &lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;作者: &lt;a href=&quot;http://weibo.com/paigu77&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener&quot;&gt;@魂兮&lt;/a&gt; &lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;“用严家的钱，我怕咱祖宗气得从棺材板跳出来骂咱不
      
    
    </summary>
    
      <category term="桃槐遗迹" scheme="http://www.hunxi99.com/categories/%E6%A1%83%E6%A7%90%E9%81%97%E8%BF%B9/"/>
    
    
      <category term="原创" scheme="http://www.hunxi99.com/tags/%E5%8E%9F%E5%88%9B/"/>
    
      <category term="小说" scheme="http://www.hunxi99.com/tags/%E5%B0%8F%E8%AF%B4/"/>
    
      <category term="连载" scheme="http://www.hunxi99.com/tags/%E8%BF%9E%E8%BD%BD/"/>
    
      <category term="悬疑" scheme="http://www.hunxi99.com/tags/%E6%82%AC%E7%96%91/"/>
    
      <category term="奇幻" scheme="http://www.hunxi99.com/tags/%E5%A5%87%E5%B9%BB/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>热评 | 我们所能看到的不过是能看到的那冰山一角</title>
    <link href="http://www.hunxi99.com/re-ping-1.html"/>
    <id>http://www.hunxi99.com/re-ping-1.html</id>
    <published>2018-12-06T13:38:20.000Z</published>
    <updated>2018-12-06T13:45:04.214Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<blockquote><p>作者: <a href="http://weibo.com/paigu77" target="_blank" rel="noopener">@魂兮</a></p></blockquote><p><img src="http://cdn.hunxi99.com/20181206.jpg" alt="我们所能看到的不过是能看到的那冰山一角"></p><p>今天两则消息刷遍互联网和学术界：</p><blockquote><p>第一个是华为任正非之女孟晚舟在加拿大被拘留，而且可能会被交个美国；<br>第二个是物理大家杨振宁的徒弟张首晟院士去世。有人说过张首晟获得诺贝尔，那只是时间问题，由此可见这位大牛的能力。</p></blockquote><p>其他的评论和结论都不想说，只想把网上能查到的信息列举在这里，剩下的各自思考。</p><ol><li><p>2017年4月1号余承东从深圳五洲宾馆大堂接走张首晟院士，而且还是等了张首晟院士一会，才接走。</p></li><li><p>张首晟院士及其团队掌握的“量子自旋霍尔效应”可能会带来一场芯片革命。</p></li><li><p>目前全球最先进极紫外光刻机（EUV）的唯一供应商荷兰光刻机霸主ASML公司工厂在2018年12月1日发生火灾，而中芯国际耗费1.2亿美元已向ASML订购了一台EUV，将于2019年年初交货。</p></li><li><p>2018年12月6号爆出来，本月1号，华为CFO孟晚舟在加拿大转机时被拘留，而且美国要求引渡。据悉，该女士有中国、加拿大两本护照。</p></li><li><p>本月1号，张首晟院士在美国跳楼自杀</p></li></ol><p>而此前美国因为5G和华为干了好几场……</p><p>中美贸易干了好几个月……</p><p>碰巧？</p><p>真好碰巧的碰巧，所有事情一天爆发……</p><p>真希望真是个碰巧！</p><p>还是那句话，我们所看的不过是能看到的那冰山一角！</p><hr><center> —— 本文结束 —— </center><hr>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      
      
        &lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;作者: &lt;a href=&quot;http://weibo.com/paigu77&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener&quot;&gt;@魂兮&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;http://cdn.hunx
      
    
    </summary>
    
      <category term="热评" scheme="http://www.hunxi99.com/categories/%E7%83%AD%E8%AF%84/"/>
    
    
      <category term="原创" scheme="http://www.hunxi99.com/tags/%E5%8E%9F%E5%88%9B/"/>
    
      <category term="短篇" scheme="http://www.hunxi99.com/tags/%E7%9F%AD%E7%AF%87/"/>
    
      <category term="新媒体" scheme="http://www.hunxi99.com/tags/%E6%96%B0%E5%AA%92%E4%BD%93/"/>
    
      <category term="热评" scheme="http://www.hunxi99.com/tags/%E7%83%AD%E8%AF%84/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>感情渣人鉴定攻略，不分男女</title>
    <link href="http://www.hunxi99.com/qing-gan-1.html"/>
    <id>http://www.hunxi99.com/qing-gan-1.html</id>
    <published>2018-12-03T13:05:34.000Z</published>
    <updated>2018-12-03T13:09:22.802Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<blockquote><p>作者: <a href="http://weibo.com/paigu77" target="_blank" rel="noopener">@魂兮</a></p></blockquote><p>林子大了，什么鸟都有了；</p><p>社交方便了，什么人也都有。</p><p>总结身边自己、朋友、朋友的朋友的各种经历，形成以下鉴定攻略。 </p><p>如果你正在接触的人或者已经确定关系的人，满足下面2点以上，那一定要好好擦亮眼睛了噢。</p><p>对你忽冷忽热，甚至突然神秘消失的，例如以下2个场景：</p><p>非工作时间，电话无人接、微信/QQ等消息往往起码隔了2个小时才回复、甚至当天不回的。</p><p>非工作时间，电话、微信动不动就回复几个字：“忙，等会”，然后一等没后续消息，好似这人永远忙不完一样。</p><p>手机密码、QQ密码都不愿意告诉对方的。 打着“给各自空间”的话题，极大概率行隐秘事情。告诉对方，不代表对方就一定每时每刻盯着看，如果对象是这种人，那属于另外的话题。 首先连告之都不敢，那就呵呵了。</p><p>可能在这，有人会问，你说这么好，你和你对象呢？ 那你们可以放心了，我跟我对象连银行卡密码都是互通的，就不用说QQ这种相互绑定的小事情了。 </p><p>手机上充斥着类似陌陌、探探、美丽约、闪约等各种陌生人社交软件。这样的人不是老司机，就是在准备做个老司机的路上。 还是你觉得自己就是主角，绝对能让这类人放弃森林只停在你身上？ 醒醒，别做梦了！  从概率上说，手机里面有且使用这类软件的，十之七八都有其他的想法。</p><p>原本情侣绑定，像qq情侣这种的，没有任何征兆就突然解绑了，事后打着什么“领导看到了，影响不好”跟你解释，十之八九是有撩骚对象了。只是担心被人家看到自己的秘密，所以赶紧解除。</p><p>不跟他/她身边的朋友提到你，不会主动带你去参与他/她的朋友圈，更别说关键的亲朋好友了。这个就不用论述了吧，应该都清楚了。</p><p>跟异性聊私密话题，尤其是对方是有家有室的。这个来源于昨天悟空问答一个提问，我当时看了就不明白了，非学习、非工作、非集体活动时间、私底下还想单独聊啥? </p><p>例如某女的 跟一个非亲非故的男的说：“大姨妈来了，肚子好疼！” 这女的纯属撩骚。 </p><p>而这个时候，如果男的还回复类似安慰的话，不是白痴就是想被撩。 </p><p>作为有家有室的男的标准做法应该是，拉黑或者回答：“关我屁事！”</p><p>而女的应该也不要跟异性聊这些私密话题，你来这些不舒服，跟别人说，想从给别人哪里获得什么安慰吗？</p><p>反过来，某男跟女的说自己对象如何不好，然后夸这个女的怎么怎么好，自己好痛苦之类的。说这种人不想聊个骚，说不渣，你信吗？</p><p>P.S 双方都单身的，不在这个里面啊！ 可别没看完，就开喷。</p><p>不拒绝、不拉黑向他/她示好的异性。 为啥？养备胎啊？随时准备着“此处不留爷自有留爷处” 又或者“先备着，以防万一”</p><p>还和前任保持着不清不楚的关系，甚至随叫随到。</p><p>找你花钱、借钱行云流水，但让他/她们也反过来付出点，那就是不可能的，甚至扔出“怎么这么小气！”、“不就花点钱吗”的论调。</p><p>说完渣男/渣女共性了，也该提提各自的特性。</p><p><strong>渣女：</strong></p><p>第一种，如绿茶一般清新脱俗，“我只是想跟你做个朋友，吐吐槽，没想破坏你和你女友的感情啊！” </p><p>是呀，没错，你只是每天无时无刻都在找人聊，不分时间和地点、不管别人方不方便，哪怕是大晚上10点以后。  </p><p>升级版的你，然后什么搬家、换个灯泡、通个马桶等都要把人家找来，就一点把别人的男友或者丈夫当成自己的用。 </p><p>第二种，伏弟/妹魔，跟这类人在一起，尤其在婚姻中，属于典型的以结婚为目的，准备挖空对象家，以达到让自己家发家致富的目的。 </p><p><strong>渣男：</strong></p><p>不会主动提分手，但是会冷暴力让你不得不提； </p><p>从不规划和你未来，当你开始规划的时候，这种人却会抛出各种难题和要求，但你让他解决的话，那是不可能的，只会让你来想办法。看似他在让你决定，实则是你提任何解决方案，他都不会满意，这样做只是让你潜意识认为是自己做得不够好，所以失去他。</p><p>也欢迎大家评论区继续补充噢。</p><hr><center> —— 本文结束 —— </center><hr>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      
      
        &lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;作者: &lt;a href=&quot;http://weibo.com/paigu77&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener&quot;&gt;@魂兮&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;林子大了，什么鸟都有了；&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;社交方便了
      
    
    </summary>
    
      <category term="情感" scheme="http://www.hunxi99.com/categories/%E6%83%85%E6%84%9F/"/>
    
    
      <category term="原创" scheme="http://www.hunxi99.com/tags/%E5%8E%9F%E5%88%9B/"/>
    
      <category term="情感" scheme="http://www.hunxi99.com/tags/%E6%83%85%E6%84%9F/"/>
    
      <category term="短篇" scheme="http://www.hunxi99.com/tags/%E7%9F%AD%E7%AF%87/"/>
    
      <category term="新媒体" scheme="http://www.hunxi99.com/tags/%E6%96%B0%E5%AA%92%E4%BD%93/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>干货 | 在入写网文这条路之前，必须思考的问题</title>
    <link href="http://www.hunxi99.com/gan-huo-1.html"/>
    <id>http://www.hunxi99.com/gan-huo-1.html</id>
    <published>2018-12-02T05:25:39.000Z</published>
    <updated>2018-12-02T05:29:37.435Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<blockquote><p>作者: <a href="http://weibo.com/paigu77" target="_blank" rel="noopener">@魂兮</a></p></blockquote><p>每年不少小伙伴都被各种写文收入几十万、上百万甚至上千万的新闻刷新，然后不管不顾就毅然决定踏入这条路。</p><p>在这里，我真的很想提醒各位——醒醒吧！如果这条路那么好走，那为何每年霸榜的始终还是那些ID呢？</p><p>顺便跟大家说个很现实的总结——不说90%这么绝对，但70%的从事这行的人，仅仅只是混个全勤和温饱。</p><p>如果看到这里，你依然有一颗热血的心、依然坚持要走上这条路，那么请继续往下看，顺便衡量自己是否有以下几个能力。</p><h2 id="坚持（毅力）"><a href="#坚持（毅力）" class="headerlink" title="坚持（毅力）"></a>坚持（毅力）</h2><p>三个月甚至半年如一日一样，每天坚持至少3000字。 有人肯定跳出来说：“我见过每天只需要2000字的”。</p><p>OK，行，你说得有理，然后每天坚持2000字更新，从此节假日跟你无缘，直到本书完结。</p><p>听上去很容易做到，可实际上一半的人到第 2个月的时候就坚持不下去了。</p><p>为什么？</p><p>以长篇为例，算10万字正式上架、给推荐位。按照一天2000字的更新速度，一个月6万字。而这一个月你得忍耐单机，就是说这一个月没有数据、没有互动，或许有偶尔几个收藏和点击。 和你希望的一上来就数据爆表的想法不仅没有，而且还会让你逐渐丧失码字的耐心。 </p><p>这才一个月而已，根据目前长篇现行的上架字数基本上都是20W左右，也就是说以2000字/天，6万字/月，需要3个月时间才能上架，或许会给你顺道给一个小推荐位试水。</p><p>看到这，是不是给浇灭了一桶冷水，透心凉？</p><p>别急哈，其实这期间还是有收入的。如果是分成合约，那么就是吃全勤收入，少则500，多则2000左右；如果是保底合约，字数满足更新要求的话，按照千字20的标准，6万字有1800。</p><p>同时请记得，这些收入都是税前收入。</p><h2 id="自律"><a href="#自律" class="headerlink" title="自律"></a>自律</h2><p>这是一个听上去很简单，却很难做到的词。但但凡能每天坚持做到自律的，到最后无一都站在的金字塔最上面。</p><p>对于这个词不理解的，就先别入写网文的坑了。</p><p>不多说，也不解释。</p><p>只需要记住，想走这条路起码一个月能坚持25天自律！</p><hr><p>说了上面2点，如果觉得自己不行，那就还是老老实实做个读者吧，或者先从最简单的自媒体小故事写作开始训练自己的毅力和自律。</p><p>如果觉得自己OK，请从大纲设定开始准备。</p><p>至于大纲有多重要，请听下回分解喽。</p><hr><center> —— 不定期分享个人经验 —— </center><hr>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      
      
        &lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;作者: &lt;a href=&quot;http://weibo.com/paigu77&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener&quot;&gt;@魂兮&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;每年不少小伙伴都被各种写文收入几十万、上百万甚至上
      
    
    </summary>
    
      <category term="干货" scheme="http://www.hunxi99.com/categories/%E5%B9%B2%E8%B4%A7/"/>
    
    
      <category term="原创" scheme="http://www.hunxi99.com/tags/%E5%8E%9F%E5%88%9B/"/>
    
      <category term="短篇" scheme="http://www.hunxi99.com/tags/%E7%9F%AD%E7%AF%87/"/>
    
      <category term="干货" scheme="http://www.hunxi99.com/tags/%E5%B9%B2%E8%B4%A7/"/>
    
      <category term="写文" scheme="http://www.hunxi99.com/tags/%E5%86%99%E6%96%87/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>微小说 | 再多的故事抵不过套路</title>
    <link href="http://www.hunxi99.com/micro-2.html"/>
    <id>http://www.hunxi99.com/micro-2.html</id>
    <published>2018-11-29T14:04:47.000Z</published>
    <updated>2018-12-02T05:26:57.358Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<blockquote><p>作者: <a href="http://weibo.com/paigu77" target="_blank" rel="noopener">@魂兮</a> </p></blockquote><p>老家在中原，地处古时候各种皇亲贵族聚集之地，导致古往今来盗墓不断，而往往想寻求好东西的买家都会先到我家落地。</p><p>这不我爹急匆匆跑进来跟爷爷说：“爹，有贵客上门寻古玉，要不您给接待下？”</p><p>可话刚说话，门外就传来爽朗的声音，“老爷子，听说您手上有一对上好的和田玉佛，不知能否转让！”</p><p>来人进门后一点都不客气，直接在旁边的椅子坐下，看着爷爷。</p><p>“嗯？小伙子，你可知道这古玉的价值？”</p><p>爷爷瞪了一眼我爹后，还是应对起眼前人，说道。</p><p>“老先生开价就是，晚生只是想给家中长辈送上一份自己的心意。来您这之前已经看了好些个料子的玉，可总不完美，听说您老才有最好的和田玉，所以向来碰碰运气。”</p><p>年轻人说得十分霸气、肯定。</p><p>可我爷爷则是轻轻一笑，让人给年轻人倒了杯热茶，同时让我去里屋把放在柜子里面檀木盒子拿出来。</p><p>爷爷接过我手中的檀木盒子，打开把里面一对晶莹剔透的笑面佛露出来对着年轻人，说道：“孝心可嘉，不过小伙子，你可知这对玉佛名贵之处在哪里吗？”</p><p>年轻人一边端看，一边细细夸道：”果然是好东西，这一对玉佛想必是从一块和田玉石中雕刻出来的吧！而且和田玉以白黄、青墨为常见，但这对玉佛却是为血玉和翠玉，真的难得！加上年代久远，当真可视为希世宝贝。”</p><p>爷爷听完后，点点头：“年轻人家传看来很不错！不过只有这点吗？”</p><p>年老人点点头。</p><p>“唉！年轻人啊！其实玉除了料子好，更能彰显其价值是在于他的历史！”</p><p>“喔？难不成这里面还有什么故事不成？”</p><p>年轻人感觉有意思，便跟着听下去。</p><p>而爷爷抿了一口茶，缓缓说道。</p><p>200多年前，两个村镇以河为界限，分成东村和西村。</p><p>有一天突然从河里浮现出金光，两个村子的一看都觉得河里肯定有了不得的宝贝出现了，于是派出村子里的好手下河找。</p><p>结果东村的人在河床地下发现一块玉石，拿上来给村里里正一看，只见这块玉石一边是血玉，另一边是翠玉，更神奇的是这两块不同颜色玉天然被分成两半。</p><p>然而西村的人这时候来了，一看东西被人先捞走了，当下就不干了。</p><p>都是这河里的东西，应该两村平分！</p><p>可东村的说，这是我们村发现的，关卿何事！</p><p>于是两个村的人相互打来打去十几年，死伤无数。最后里正一看，这不行啊，于是干脆两个村去找县官仲裁此事。</p><p>可等县官看到这块玉的时候，直夸好东西。</p><p>而这时他想起上峰生辰要到了，自己一直没想好送什么，这现在又送上门现成的，于是各种威胁加安抚，最终把玉占为己有。</p><p>然后又让人暗访，寻找玉器大师，打磨这快和田玉。</p><p>可等玉器大师来之后，刚看了下这块玉转身就要走，可惜被县官拦住非要他说个123,不然就将人下狱。</p><p>在那个动乱的年代，一县之主可真可以说把人下狱就能下狱的。</p><p>因此玉器大师只得怂了，解释道：“这玉是天生的，有玉髓和玉灵。随便破坏他，我会有杀身之祸的！！”</p><p>听到这话后，县官不以为然，直接让侍卫把刀架在玉器大师的脖子上，威胁道：“不雕？现在就让你有杀身之祸！”</p><p>玉器大师无奈，抱着玉一阵哭泣后，还是选择了按照县官的要求雕刻。</p><p>五天五夜，玉器大师没合眼，全心贯注的雕刻了五天，就连外面连续五天的打雷闪电都没注意。</p><p>终于在第六天清晨第一缕阳光出现的时候，完工。</p><p>县官看到新出炉的玉佛，满心笑容，得意至极。</p><p>这一个翠玉笑面佛、一个血玉笑面佛，每一个都栩栩如生，精致无比。</p><p>又打听到上峰的老母亲是个嗜玉之人，便更觉得这次礼物准备得肯定恰到好处。</p><p>可等县官把礼物送上去之后，上峰的老母亲因为喜得此玉，一时没缓过气来，去世了。</p><p>这下惹得上峰对着县官极其不满，要不是这套玉，我老母亲会仙逝吗？</p><p>于是干脆寻了个理由将人给撸了，当做给老母亲报仇。</p><p>但对于这一对玉佛，上峰因为思念老母亲，便一直带在身边。</p><p>神奇的就是自从上峰带上这对玉之后，一路不断高升直至二品大员，每次遇到什么不利的事的时候，就好像有老母亲保佑，总能逢凶化吉。</p><p>于是上峰对后世子孙交代这对玉有灵性，长辈孝顺之人会被此玉佛护佑终身。</p><p>爷爷讲完这个故事后，又重新从盒子里面拿出这两块玉，叹了口气，继续说道：“只可惜这家人后来出现不孝之人，这玉方可落在我父亲手中，这才传给了我。”</p><p>年轻人听完之后，感觉十分惊奇，原来这玉佛还有这样的故事。</p><p>尤其是孝心长辈方佑自身的意义，让这年轻人表示：“老先生，还请看在我对长辈的一片赤诚之心，将此玉转让给我吧！不管多高价，我都收了！”</p><p>最后这对玉佛20万卖出去之后，爷爷让我爹将人送走。</p><p>等我爹回来后，就看到爷爷抓起电话，拨了个号码：”喂，老方吗？你那磨好的玉再给我送点！这回不要玉佛了，你给整点玉观音，不用糯米种，随便色泽好点的就行！对，再给我准备个三五对！”</p><hr><center> —— 本文结束 —— </center><hr>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      
      
        &lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;作者: &lt;a href=&quot;http://weibo.com/paigu77&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener&quot;&gt;@魂兮&lt;/a&gt; &lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;老家在中原，地处古时候各种皇亲贵族聚集之地，导致
      
    
    </summary>
    
      <category term="微小说" scheme="http://www.hunxi99.com/categories/%E5%BE%AE%E5%B0%8F%E8%AF%B4/"/>
    
    
      <category term="原创" scheme="http://www.hunxi99.com/tags/%E5%8E%9F%E5%88%9B/"/>
    
      <category term="情感" scheme="http://www.hunxi99.com/tags/%E6%83%85%E6%84%9F/"/>
    
      <category term="短篇" scheme="http://www.hunxi99.com/tags/%E7%9F%AD%E7%AF%87/"/>
    
      <category term="新媒体" scheme="http://www.hunxi99.com/tags/%E6%96%B0%E5%AA%92%E4%BD%93/"/>
    
      <category term="微小说" scheme="http://www.hunxi99.com/tags/%E5%BE%AE%E5%B0%8F%E8%AF%B4/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>微小说 | 婚礼上消失的新娘</title>
    <link href="http://www.hunxi99.com/micro-1.html"/>
    <id>http://www.hunxi99.com/micro-1.html</id>
    <published>2018-11-28T14:07:09.000Z</published>
    <updated>2018-12-02T05:26:44.768Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<blockquote><p>作者: <a href="http://weibo.com/paigu77" target="_blank" rel="noopener">@魂兮</a> </p></blockquote><p>在富丽堂皇的五星级酒店里面，新郎万子言正兴奋地做着关于婚礼的最后准备，这时在婚礼现场当督管的好兄弟汪强打来电话：“兄弟，你赶紧跟女方联系打探下新娘的人在哪里。”</p><p>“嗯？什么意思？”</p><p>“刚在经过大堂从女方直系亲属那边，无意间听他们说‘赶紧把芳芳人找出来’，我怕出什么事，你最好问一下。”</p><p>“好，谢谢你，兄弟！我这就问问。”</p><p>万子言听完后皱着眉头，把电话打到岳母那边，“妈，芳芳都准备好了吗？她丢三落四的习惯，我担心她又忘记什么。”</p><p>“啊，那个，子言啊，我们…芳芳……”</p><p>电话那头的岳母，支支吾吾的，不知道怎么回答好。</p><p>最后万子言只听到那边突然传来“啪”的一声响。</p><p>紧接着就听到岳母的呼吸声明显变得急促了，万子言这才连忙放下电话，顾不上得什么“婚前不宜见面”的习俗之类的，直接冲到新娘准备的房间。</p><p>等他跑进房间，却发现此时里面站了不少人。有岳父、岳母、小姨子以及最亲密的直系亲属，可惜万子言怎么瞅都看不到新娘芳芳。</p><p>“芳芳人呢？”</p><p>万子言咽下心中的不安，问着屋内众人。</p><p>“真的对不起，子言，我对不住你啊！！都怪我生了个那个孽女！这下双方面子都要丢得一干二净了！”</p><p>岳母拉着万子言的手，不停的道歉，可是就是说不出芳芳的人上哪里了。</p><p>最后还是小姨子把自己的手机递过来，万子言这才看到微信有一条消息：“小妹，帮我给子言和爸妈说声对不起。阿浩来找我了，我还是放不下他！”</p><p>后面的话，万子言没心情看下去了。他只知道自己心心念念的新娘跟别人跑了，还是在自己婚礼上，怎么办！</p><p>三十而立的他，看到岳母不停的流泪、岳父在旁边脸色也是铁青铁青的，就连就连闻风赶来的父母，此时脸色也是十分不好看。</p><p>现在说取消，不仅自己要成为笑柄，就连双方家庭都要成为笑柄！</p><p>怎么办？！</p><p>就在他在想怎么收场的时候，一眼扫到旁边站着的小姨子，看着她和芳芳相似的面孔，直言道：“我已经是个笑话了，不能再让两个家都成为笑柄！让小姨子跟我把这个仪式走完吧！”</p><p>可话刚落，就遭到岳父的强烈反对，“不行！嫣然有自己的路要走，错是她姐姐犯下的！是我们这个父母没教育好！婚礼取消吧，所有的损失我们来负责！”</p><p>“不！爸，我愿意替姐姐姐夫圆了这个婚礼！”</p><p>站在一边的嫣然面色凄凄，站出来说道：“爸，您和妈一辈子的名声啊！尤其爸，您还没退休，这事要是传出去了，怎么办？”</p><p>“可是……”</p><p>“没什么好可是的，您和妈年纪大了，万一把养老钱赔进去了怎么办？ 我和姐姐本来身形差不多，面容也相似，化完妆后，我少说话就行了。 礼毕后，找个时间和姐夫再去办离婚就好了，这样总比逃婚说出去好听。”</p><p>看到嫣然宁愿牺牲自己，都要顾全大局。双方父母都心中对她充满了内疚，只想着日后怎么补偿她。</p><p>有了嫣然的出面，万、严两家的联姻顺利进行，几乎没有人发现此时台上的新娘已经换了个人。</p><p>晚上婚房内，万子言轻拥着严嫣然，满脸温柔：“辛苦你了，嫣然，我们终于能光明正大在一起了！”</p><p>“终于可以不用偷偷看着你，偷偷跟你联系了。”</p><p>严嫣然靠在万子言的肩头，似有千言万语的感慨道。</p><p>“好啦！当初我看上的是你，可爸妈非要让我和严方然联姻。为了让他们放心，只得借你姐用一下了。不过不管怎样，我们总算在一起了，以后你就是我万子言名正言顺的老婆了。而且这回，连我爸妈都对你很满意呢，不然这改口费怎么会加倍呢！”</p><p>“可是，我姐回来了，怎么办？”</p><p>“放心，你姐回不来了，今天咱们别错过自己的好日子。”</p><p>“嗯。”</p><p>严嫣然最后心满意足、娇羞的回了句万子言。</p><hr><center> —— 本文结束 —— </center><hr>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      
      
        &lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;作者: &lt;a href=&quot;http://weibo.com/paigu77&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener&quot;&gt;@魂兮&lt;/a&gt; &lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;在富丽堂皇的五星级酒店里面，新郎万子言正兴奋地做
      
    
    </summary>
    
      <category term="微小说" scheme="http://www.hunxi99.com/categories/%E5%BE%AE%E5%B0%8F%E8%AF%B4/"/>
    
    
      <category term="原创" scheme="http://www.hunxi99.com/tags/%E5%8E%9F%E5%88%9B/"/>
    
      <category term="情感" scheme="http://www.hunxi99.com/tags/%E6%83%85%E6%84%9F/"/>
    
      <category term="短篇" scheme="http://www.hunxi99.com/tags/%E7%9F%AD%E7%AF%87/"/>
    
      <category term="新媒体" scheme="http://www.hunxi99.com/tags/%E6%96%B0%E5%AA%92%E4%BD%93/"/>
    
      <category term="微小说" scheme="http://www.hunxi99.com/tags/%E5%BE%AE%E5%B0%8F%E8%AF%B4/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>桃槐遗迹之喀什集合 【2】</title>
    <link href="http://www.hunxi99.com/tao-huai-2.html"/>
    <id>http://www.hunxi99.com/tao-huai-2.html</id>
    <published>2018-11-26T12:01:16.000Z</published>
    <updated>2018-12-10T05:22:04.988Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<blockquote><p>作者: <a href="http://weibo.com/paigu77" target="_blank" rel="noopener">@魂兮</a> </p></blockquote><p>我和三叔经过接近7个小时的飞行，先飞到乌鲁木齐，然后转飞喀什，晚上9点多钟下飞机。</p><p>这是我第一次坐飞机，但一点都没感觉到美好。起飞和降落的失重感觉，都差点让我不能呼吸，那种脚不着地的感觉真不好。</p><p>出去后，三叔打了个电话说了下自己的位置，还没挂电话就看到一辆车开到我们跟前。</p><p>等车窗摇下来之后，三叔扫了眼里面的人，然后就拉开车门，上车，我紧随其后。</p><p>上车后，借着外面的灯光，我看清开车的师傅大约也在30岁左右，个子应该不高，但感觉浑身很有力量。再就是身上有一股味道，我也说不出来是什么，总之让人有点压抑个感觉。</p><p>“三哥，方家的人也在这里露面了。圈内传出来的消息，他们也是要去小帕米尔那边，会不会和咱们目标一致？”</p><p>这时开车的师傅在旁边冷冷地提道。</p><p>我看不见坐在副驾驶上三叔的表情，但还是听到他小声哼了下，“当初我大哥组队的时候，方家的人也在里面。他们跟洛维斯家族从清末就勾勾搭搭的不知道运出去多少好物件了。这些年的实力攒下来，有些不为人知的消息和手段，也不奇怪。“</p><p>“也是，他们这次就打着挖掘、保护丝绸之路的幌子过来的。不过，三哥，要是咱们遇上了怎么办？”</p><p>“小涂，让你准备的东西都妥了吗？”</p><p>三叔没回答，反而问了其他的事。</p><p>而我则是好奇还需要准备什么，忍不住插嘴道：“咱们还需要带啥？”</p><p>“三哥，这会怎么带个小丫头片子出来了？咱找那个地儿可不是什么太平盛世的地方噢……”</p><p>得，我就不该张口说话的，这下算是头一回体验到什么叫当面被鄙视是什么感觉了。</p><p>老娘被爷爷辛辛苦苦教育了半个月就是来被鄙视的？</p><p>我立马不干了，“喂！你怎么说……”</p><p>可还不等发作，三叔则是打断道：“徐雀，我大哥的女儿。”</p><p>“哟呵！就是那个朱雀运的丫头！”</p><p>开车的涂叔叔吸了一口冷气，从他的话语中，我敢肯定这家伙是知道咱们徐家根底的，还是属于知道不少那类人。</p><p>果不其然，这货下一句开口就是：“三哥，您也没早说这丫头会跟着，看来我还得去药店备点补血的东西，顺便给行囊腾点地儿装上，以防万一！”</p><p>我靠！这人怎么说话呢！</p><p>还没到地儿，就先惦记我的血了！</p><p>孰能忍，姐不能！</p><p>“大叔！您放心，我保证沿途不会流一滴血！”</p><p>“呦，三哥，这大侄女脾气还挺硬啊！”</p><p>涂叔没跟我搭话，反而调侃了下三叔。</p><p>而三叔则是很无奈，只得中间调停，“行了，小涂，别给小雀惹毛了！先赶紧带我们去落脚点和那个什么科研组织汇合下。”</p><p>“得咧！”</p><p>半个小时后，涂叔带着我们进去签到。到达会议室的时候正好碰上一伙人推门出来。</p><p>涂叔和三叔看到这四个人后脸色变得极其不好，可这伙人领头的却朝着涂叔皮笑肉不笑打了个招呼: “涂老马，咱们还真有缘又进一个科研队了！以后多多关照啊！”</p><p>三叔拉住欲发作的涂叔，朝他摇了摇头，这才让涂叔冷哼了一声，带着我们径直走了进会议室。</p><p>“小涂来了啊，正要跟你说个好消息。这次科研考察方家也参与进来追加了不少资金，之前你不是还想买一些设备吗？现在给你多批2万，确保咱们一行人能顺利从荒原中走出来！”</p><hr><center> —— 未完待续 —— </center><hr>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      
      
        &lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;作者: &lt;a href=&quot;http://weibo.com/paigu77&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener&quot;&gt;@魂兮&lt;/a&gt; &lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;我和三叔经过接近7个小时的飞行，先飞到乌鲁木齐，
      
    
    </summary>
    
      <category term="桃槐遗迹" scheme="http://www.hunxi99.com/categories/%E6%A1%83%E6%A7%90%E9%81%97%E8%BF%B9/"/>
    
    
      <category term="原创" scheme="http://www.hunxi99.com/tags/%E5%8E%9F%E5%88%9B/"/>
    
      <category term="小说" scheme="http://www.hunxi99.com/tags/%E5%B0%8F%E8%AF%B4/"/>
    
      <category term="连载" scheme="http://www.hunxi99.com/tags/%E8%BF%9E%E8%BD%BD/"/>
    
      <category term="悬疑" scheme="http://www.hunxi99.com/tags/%E6%82%AC%E7%96%91/"/>
    
      <category term="奇幻" scheme="http://www.hunxi99.com/tags/%E5%A5%87%E5%B9%BB/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>职场/生活干货 | 在工作中，不能忽略“敌人也是自己的人脉”</title>
    <link href="http://www.hunxi99.com/zhi-chang-1.html"/>
    <id>http://www.hunxi99.com/zhi-chang-1.html</id>
    <published>2018-11-25T00:18:35.000Z</published>
    <updated>2018-12-06T12:49:14.075Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<blockquote><p>作者: <a href="http://weibo.com/paigu77" target="_blank" rel="noopener">@魂兮</a></p></blockquote><p>日前和前同事们聚会，饭桌上有个关系一直很不错、算是我的入门前辈几个月前拿到H公司的补偿大礼包，准备退休享受生活。</p><p>而他离开的H公司却在最近突然出现了财务上的问题，导致员工工资基本上都快成问题了。</p><p>我们纷纷都表示这位前辈运气好，跑得正是时候。</p><p>可是前辈却在饭桌上坦言道：“都是老A的功劳！”</p><p>啊？！</p><p>我们这桌人都知道前辈和老A以前在同一个公司的时候，那可是绝对的争锋相对，就差没打起来了，可谓是我们说的“敌人”。</p><p>可前辈却说是老A的缘故，自己才得以跑得及时，我们都面面相觑。</p><p>前辈这才说起半年前的事。</p><p>“当时我去了H公司，老A去了H的竞争对手——L公司。半年前老A在朋友圈发了一段和供应商的对话，里面正好提到了H公司，内容是关于H公司和供应商协议付款时间压后三个月。当时我一看就感觉不太好，一般公司确定好支付协议后，不出意外很难调整时间。而且当时H公司内部又重新大调整，要组建新部门，同时减少老部门。我干脆借此机会申请了裁员，这才顺利脱身。”</p><p>“哇，老大，你微信居然还有老A啊？当初闹那么难堪，都没删除啊？”</p><p>当时同在饭桌上的其他人好奇问前辈。</p><p>“都是干活的，只是大家理念不一样，又不是什么生死仇人。”</p><p>前辈好笑的回了句。</p><p>我却突然想到心理学家内藤谊人曾经说过的一句话——敌人也是人脉的一部分。</p><p>是啊，无论是某个阶段多么讨厌对方，都不应该让彼此间的联系断得一干二净。</p><p>我们虽没必要得像圣母那样去无条件包容、爱自己的“敌人” ，但也没必要把因为对事而理念不同的人当做生死大敌，以至于完全割裂彼此的联系。</p><p>为什么这么说？</p><p>因为咱们的人际关系就像是网络一样环环相扣。</p><p>而连接咱们和周围人的线条虽然有粗有细，但每条线都无法被取代。</p><p>因为这会影响到咱们对信息的获取或者传播的速度。</p><p>所以，我们最好是尽可能去保持好自己的每条人际关系线。</p><p><img src="http://cdn.hunxi99.com/20181125.jpg" alt="职场-生活干货"></p><p>第二，从另外一个角度来说，切断一条人脉很容易，但想再建立一个人脉，却得付出很大的努力。尤其是在现在咱们这个躁动、相互不容易信任的社会，更需要耗费极大的精神气去重构一条人际线。</p><p>因此从成本学上来看，请别因为对方是“敌人”就完全掐断与之关系。</p><p>因为说不定哪天他的存在正好帮上你，就如前文中那位前辈一样。</p><hr><center> —— 不定期分享个人经验 —— </center><hr>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      
      
        &lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;作者: &lt;a href=&quot;http://weibo.com/paigu77&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener&quot;&gt;@魂兮&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;日前和前同事们聚会，饭桌上有个关系一直很不错、算是
      
    
    </summary>
    
      <category term="热评" scheme="http://www.hunxi99.com/categories/%E7%83%AD%E8%AF%84/"/>
    
    
      <category term="原创" scheme="http://www.hunxi99.com/tags/%E5%8E%9F%E5%88%9B/"/>
    
      <category term="职场" scheme="http://www.hunxi99.com/tags/%E8%81%8C%E5%9C%BA/"/>
    
      <category term="短篇" scheme="http://www.hunxi99.com/tags/%E7%9F%AD%E7%AF%87/"/>
    
      <category term="干货" scheme="http://www.hunxi99.com/tags/%E5%B9%B2%E8%B4%A7/"/>
    
      <category term="热评" scheme="http://www.hunxi99.com/tags/%E7%83%AD%E8%AF%84/"/>
    
  </entry>
  
</feed>
