<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <title>林木故事</title>
  
  <subtitle>林木故事网</subtitle>
  <link href="/atom.xml" rel="self"/>
  
  <link href="http://www.hunxi99.com/"/>
  <updated>2019-07-31T03:46:33.663Z</updated>
  <id>http://www.hunxi99.com/</id>
  
  <author>
    <name>林木故事</name>
    
  </author>
  
  <generator uri="http://hexo.io/">Hexo</generator>
  
  <entry>
    <title>夕阳下的绝地求生</title>
    <link href="http://www.hunxi99.com/19073101.html"/>
    <id>http://www.hunxi99.com/19073101.html</id>
    <published>2019-07-31T02:49:58.000Z</published>
    <updated>2019-07-31T03:46:33.663Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p><img src="http://cdn.hunxi99.com/%E6%96%B9%E5%8F%A3%E6%83%8A%E8%AE%B6%E8%A1%A8%E6%83%85.jpg" alt="image"></p><p>-1-</p><p>我姓张，家里排行老三，所以叫张三。<br>我没见过父母，是大哥和二哥把我养大的。<br>在这个极度缺乏食物的年代，养我其实和养猪没什么区别，只不过我还要自己出去找吃的，哥哥们只是保证我不会被别人吃掉。<br>相比之下，邻居李爷爷更像我的亲人，他说我长得像他最喜欢的小儿子，可惜第一次去地面就被巨兽踩死了。<br>我们主要的食物来源是巨兽的食物残渣和同伴的尸体，躲在阴冷潮湿的地下，能活下来就已经很不容易了。<br>可李爷爷还是死了，就在我生日前一天，他说要给我一个惊喜，结果回来的只有一摊肉泥。<br>大哥、二哥从他们手里抢下了一大块肉，见我死盯着不放，竟然破天荒给了我一块，我把这块肉偷偷埋在李爷爷家后面，这是我唯一能为他做的事。<br>我开始拒绝食用任何同伴的尸体，其实之前我也没吃过，哥哥们偶尔丢给我的，都被我偷偷埋起来了，现在则是正面拒绝，哥哥们反而挺高兴，这样他们就能多吃一份了。<br>一天清晨，我刚要睡下，却听见大哥和二哥在讨论有关我的事情，李爷爷的死对我打击很大，我已经三天没有外出觅食了，这异常的举动引起了哥哥们的注意，他们觉得我病了，而病人的唯一下场，就是成为别人的食物。<br>当天中午，我带着家里所有的储备粮食，踏上了逃亡的旅程。白天是巨兽的活动时间，就算哥哥们发现我逃跑了，也没有追出来的勇气，我身上这点肉还不足以让他们冒险。<br>顺着李爷爷告诉我的通道，我逃到了87号聚集点，在这里，我遇见了她。</p><p>-2-</p><p>那是我来到87号聚集点的第一天，首领正在分配今天的食物。<br>这里的规矩不错，只要你最近三天上交过食物，每天都能领取一定量的食物。<br>工作一天休息两天，怎么看都是一笔划算的买卖，我把自己的积蓄全部上交，换取了在这里生活的资格。<br>轮到我的时候，发下来的食物是一条大腿，这家伙生前应该是个大个子，至少我就没有如此强壮的大腿。<br>强忍着恶心，我将大腿埋在了一处荒地中，不想正巧被她看见了，浪费食物是大罪，如果被人举报，明天分配的就是我的身体了。<br>我急忙向她跑去，想在她惊动别人之前制服她。可她只是站在原地静静的看着我，带着一丝欣喜，那是我从未见过的眼神。<br>“你刚刚埋的是大腿吧？”<br>我心里一紧，她果然看见了。我上前一步抓住她的手，刚要开口，却听到她说了一句：“你也不吃那个肉吗？”<br>我愣住了，她话里有一个“也”字，难道她和我一样？我点了点头，表情呆滞地看着她，她却反手将我抱住，用一种我从未见过的语气说道：“太好了，终于有和我一样的了。”<br>那应该是高兴吧？有生以来，我第一次体会到拥抱的感觉，她的身体温暖而柔软，我下意识抱住了她，想让这份温暖停留的久一些。<br>“你来这里做什么？”确定她不会举报我之后，我好奇地问了一句，这个地方是我特意挑选的，距离聚集点很远，我实在想不出她作为一个女孩子到这里来的理由。<br>“和你一样啊。”她笑着从身后拿出一个小包，里面装的是一条胳膊，这哥们死的还真惨，也不知道究竟被分成了多少块。<br>“这里是我的秘密基地，如果分到那种肉我都会过来把他们埋在这里。”她一边说一边熟练地在地上刨出一个土坑，将胳膊埋进去后再盖上一层土，又站在上面蹦了几下，土踩结实之后看起来和原本没多大差别。<br>“你是新来的吧，怎么知道这个地方的？”做完一切之后，她转过身朝我笑了笑，“刚看见你的时候可把我吓坏了，还以为你发现了我的秘密，后来看到你比我还紧张，才发现你和我做的是一样的事。”<br>看见她的笑容，我才知道嘴角可以弯出那么美丽的弧线，一时间竟有些呆住了。<br>“我叫兰儿，你呢？”<br>她把手在我眼前晃了晃，歪着脑袋凑到我跟前，好像在奇怪我怎么不说话。她说话时呼出的气流吹过我的脸庞，痒痒的，我没忍住，打了一个喷嚏。<br>“哎呀，你这个家伙怎么这样？”兰儿不满地看了我一眼，由于离得太近，喷嚏啐了她一脸。<br>“对……对不起，我……我叫张三。”<br>我站在原地，想伸手帮她擦脸，又怕被她误会，进退两难之时，又是她先开口：“算了，这次就原谅你了，不过这个地方你不能告诉别人哦。”说完蹦蹦跳跳的离开了。</p><p>-3-</p><p>从那天起，我的生活完全变了一个模样，兰儿就像一束阳光，照亮了我灰暗的生命。只要有她在的地方，总少不了欢声笑语，她有一种特殊的魔力，能够让你忘记所有伤痛。<br>因为那个秘密，我和兰儿很快成为了无话不谈的好友。我们一起觅食，一起探险，一起掩埋“食物”，我会和她讲李爷爷的故事，她也会和我分享她童年的趣事，虽然她也是孤儿，但和我不同，87号避难所的环境足以让她健康长大。<br>我发现我已经深深地爱上了她，脑子里全是她的身影，一天见不到她我就会发疯，终于在她生日那天，我向她求婚了。<br>结局是美好的，她答应了，那是我这辈子最幸福的时刻，不过她有一个愿望，希望婚礼能在夕阳下举行，那是她听过的最美丽的景色。<br>但黄昏是一天之中最危险的时刻，那时巨兽们会聚集在一起，共进晚餐，如果被它们发现……<br>可我还是答应了，一直生活在阴暗的地下，我对夕阳这种传说的美景也十分向往，更何况是兰儿的要求，为了她，我甘愿付出自己的生命。<br>经过几周的侦查，我找到了一个绝佳的时机，这片区域的巨兽已经2天没有出现了，按照惯例它会在明天回来，而且今天还是一个大晴天，没有比这更好的机会了。<br>我把这个好消息告诉了兰儿，她激动的要飞起来，围着我转了好几圈，直到我受不了直喊头晕她才停下。<br>一切准备就绪，我带着兰儿踏上了幸福的旅程，一路上很顺利，我们如期抵达了预定的地点，一处高台，时间刚刚好，正是太阳下山的时候。<br>这也是我第一次看见夕阳，那景象真的很美，兰儿只看了一眼就沉溺其中，我转过头看着她被夕阳映红的脸颊，这是比夕阳更美的景象，我一辈子都看不够。<br>“看什么呢？”兰儿发现了我的目光，小脸蛋更红了，我一下没忍住，凑上去亲了一口，“兰儿，嫁给我吧，我会用一被子对你好的。”<br>兰儿欣喜地点点头，喜悦充满了我的胸膛，我幸福的几乎要昏过去。就在这美妙的一刻，我突然听见一阵巨大的吼声，我扭头望去，一个高大的身影占据了我全部视线，是巨兽，它竟提前回来了！</p><p>-4-</p><p>兰儿吓傻了，腿一软瘫坐在地上，我也慌了神，这是我第一次直面巨兽，那庞大的身躯只需一眼就能打消你所有反抗的欲望。<br>巨兽明显发现了我们，那声怒吼就是最好的证明。看着不断逼近的巨兽，我勉强抑制住恐惧的情绪，拉起兰儿就向一旁跑去，那边有许多障碍物，能够为我们提供一些躲避的空间。<br>在我的拉扯下兰儿终于恢复了神智，我俩在最后一刻跑进了阴影中，还没等喘气，遮挡我们的物体就被巨兽挪走了，橘色的夕阳再次照在我们身上，可这次我感受到的只有彻骨的寒冷，我从未如此怀念那阴冷潮湿的地穴，可最近的入口距离我们也有将近一分钟的路程，沿途没有任何遮挡，在巨兽的追捕下，那几乎和送死无异。<br>不能这样继续下去，我看向兰儿，她也惊慌地看着我，眼看可以躲藏的位置越来越少，我紧紧抱住兰儿，用我平生最快的语速说道：<br>“兰儿，等会儿我先往外跑引开巨兽，你在原地数5个数，然后用你最快的速度跑回地下，千万不要回头看，知道吗？”<br>泪水瞬间充满了她的眼眶，她知道，这可能是我们最后一面了。她想要说话，却被我用吻堵了回去，随后一把推开她，径直向巨兽冲去。<br>也许是被我自杀式的举动吓了一跳，巨兽并没有第一时间攻击我，反而向一旁跳了一小步，我趁机多跑了几步，心中暗喜，留给兰儿的时间又多了几秒。<br>我全力向入口相反的方向跑去，可又不能完全消失在巨兽的视线中，兰儿还在路上，如果巨兽回头，一眼就能看见她，我不能让这种情况发生。<br>可我终究还是高估了自己的能力，这是我这辈子跑得最快的一次，可还是被巨兽轻易追上，体型上巨大的差距没给我留下一丝生机，当我上方被一片阴影笼罩时，我知道这就是我最后的归宿了。<br>我望了一眼兰儿，她距离入口已经不远了，大约再有几秒钟，她就安全了，我悬着的心终于放下，最后看了一眼夕阳，橘色的光芒还是那么美，可惜，以后再也看不见了。<br>一声巨响之后，我陷入了永恒的黑暗……</p><p>-5-</p><p>赵明嫌弃的看着鞋底上稀烂的蟑螂尸体，脱下鞋用力在垃圾桶上拍打，试图将它从鞋上抖下来。拿起杯子刚要喝水，想起之前蟑螂在桌子上爬过，心里一颤，赶忙用水将杯子冲了几遍，想想还是不放心，又起身接了一壶水。<br>等水烧开的功夫，赵明打开了淘宝，最近家里的蟑螂是越来越多了，有必要买点蟑螂药回来了……</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      
      
        &lt;p&gt;&lt;img src=&quot;http://cdn.hunxi99.com/%E6%96%B9%E5%8F%A3%E6%83%8A%E8%AE%B6%E8%A1%A8%E6%83%85.jpg&quot; alt=&quot;image&quot;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;-1-&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我姓张，家里排行老三，所以
      
    
    </summary>
    
      <category term="微小说" scheme="http://www.hunxi99.com/categories/%E5%BE%AE%E5%B0%8F%E8%AF%B4/"/>
    
    
      <category term="原创" scheme="http://www.hunxi99.com/tags/%E5%8E%9F%E5%88%9B/"/>
    
      <category term="小说" scheme="http://www.hunxi99.com/tags/%E5%B0%8F%E8%AF%B4/"/>
    
      <category term="短篇" scheme="http://www.hunxi99.com/tags/%E7%9F%AD%E7%AF%87/"/>
    
      <category term="新媒体" scheme="http://www.hunxi99.com/tags/%E6%96%B0%E5%AA%92%E4%BD%93/"/>
    
      <category term="脑洞" scheme="http://www.hunxi99.com/tags/%E8%84%91%E6%B4%9E/"/>
    
      <category term="反转" scheme="http://www.hunxi99.com/tags/%E5%8F%8D%E8%BD%AC/"/>
    
      <category term="情感" scheme="http://www.hunxi99.com/tags/%E6%83%85%E6%84%9F/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>金主临时反水，小村姑绝地反杀</title>
    <link href="http://www.hunxi99.com/19071501.html"/>
    <id>http://www.hunxi99.com/19071501.html</id>
    <published>2019-07-15T06:49:58.000Z</published>
    <updated>2019-07-15T07:09:36.276Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p><img src="http://cdn.hunxi99.com/61%E5%84%BF%E7%AB%A5%E8%8A%82.jpg" alt="image"></p><p>1</p><p>金水家祖上从清朝时期便开始卖卤肉。靠着一张制作卤肉的秘方，老金家可以说过上了代代吃肉自由的幸福生活。</p><p>老金家的秘方向来传男不传女，但到了金水老爹这一代，只得了金水这么一个闺女。当时计划生育抓得严，老金因为做生意又是十里八乡的名人，偷偷生更不可能。于是老金愁白了头发，身上的肥膘少了十几斤也没办法再生一个儿子出来，<br>只能认命。</p><p>所以说金水命好啊，在那个别人家的小孩还在为吃饱饭奋斗的年代，便从小不缺肉吃，又被她爹当成衣钵传人，眼珠子般的护着。不出意外的，金水被养成了地主家白白胖胖的傻闺女。</p><p>傻闺女其实不傻，只是不知人间疾苦，视她家卤肉为粪土，想给谁给谁，就连她养的大黑狗身后都跟着几条狗小弟。</p><p>“金水金水，我们是不是好朋友？”一起玩的小伙伴们围着她。</p><p>“是啊，怎么了？”金水一脸问号。</p><p>“那好朋友是不是有好东西要一起分享？”</p><p>“是啊是啊。”</p><p>“那把你家的肉拿来给我们吃点呗。”</p><p>“好啊好啊。”</p><p>于是老金经常发现自家傻闺女去上学的时候总是带着不少卤肉，很是高兴，闺女爱吃，以后多做点。</p><p>2</p><p>老金没文化，也吃够了没文化的苦，所以要求金水必须读书。金水在读书方面也争气，高中毕业后顺利考上大学，学的食品专业。</p><p>老金高兴啊。据说金水考上大学的时候，老金的卤肉都是半卖半送的，叫大家分享他的喜悦。</p><p>金水大学毕业的时候，正赶上大学生回乡创业的浪潮，索性放弃找工作，回家把她家的卤肉发扬光大。</p><p>老金一边高兴闺女回来继承家业，一边又愁闺女创业，资金咋来呢？</p><p>金水倒是很乐观，没事啊老爹，银行不是有贷款嘛，对大学生创业有优惠。</p><p>“贷款光利息就吓死人，赚钱还好，赔了我们拿什么还？”老金很是忧愁。</p><p>正在父女二人争执是否要贷款的时候，村长带着一个文质彬彬的年轻男人走进了老金家。</p><p>“老金啊，我给你帮忙来啦。”村长还没进门便吆喝。</p><p>“帮啥忙，我有什么要你帮忙的？”老金不耐烦地问。</p><p>老金跟村长俩人平时不对付。村长见不得老金家日子过得好，总是给老金找麻烦。</p><p>“哎呀，别不好意思啊。你家丫头金水不是要办什么食品加工厂，办厂不要钱啊？我这不是给你送钱来啦！”</p><p>村长带来的年轻人是他老婆的远房侄子，家在外省，有钱的富二代。人家富二代想自己创业，正在到处找项目。听说金水要办食品厂，生产独家秘方的卤肉，这不就上门来了。</p><p>老金一听，这好，真是瞌睡就有人递枕头。他对自家卤肉有信心，赶紧请客人进去详谈。</p><p>年轻人叫钱斌，老金喜欢他的姓，他姓金，他姓钱，一听就有缘啊。</p><p>钱斌尝了老金刚做出来的卤肉，又听了金水对食品厂的设想后，对这个项目很满意，当场决定要投资金水的食品厂。</p><p>金水用尽了力气才抑制住内心的激动，跟钱斌讨论起食品厂的相关事务。</p><p>钱斌显然对建厂很有经验，不时地给金水提出意见或建议，又不忘对金水的赞美，说她一个刚毕业的小女孩就有这么强的能力，真是了不得。</p><p>金水一改平时大大咧咧的样子，露出一副小女孩的娇羞，哪有啊，我要学的还有很多呢。</p><p>老金看这两个年轻人眉来眼去的，当场也不好说什么，闺女大了总归要嫁人，如果小伙子靠谱，他还是乐见其成的。</p><p>于是食品厂便热火朝天地办起来。</p><p>3</p><p>建厂租的村里的地，因为村长从中帮忙牵线，给的租金很便宜，还可以先欠着。</p><p>但建材、设备和人工是不能欠的。由于厂子开始建的不大，前期投入也小，于是金水拿出10万，钱斌拿出20万做启动资金，并跟着金水跑上跑下忙着厂子的事。</p><p>这下老金更觉得钱斌不错。因此在钱斌流露出对金水有意思之后，老金也就顺水推舟地答应了。</p><p>金水自己也喜欢钱斌，觉得他有能力，对自己又好，是个不错的结婚对象。</p><p>于是二人便光明正大地走在了一起。一时成了十里八村男才女貌的佳话。</p><p>金水的食品厂是打算做真空包装的卤肉。这样卤肉的保质期更长，销售范围更广。因此她家原来的卤肉配方便要进行改进。</p><p>这倒是难不住金水，她本来大学学的就是食品专业，对食品研发这块儿相当熟悉。于是金水便跟钱斌商量，她来负责进行配方改进，钱斌便负责建厂买设备。</p><p>钱斌跟金水拍着胸脯保证，你放心，我肯定给你办的妥妥的。</p><p>金水的新配方弄好后，厂里的设备也已经调试好，便要进行试生产。这时钱斌提出来看金水的配方。</p><p>金水有点不愿意，毕竟做食品的，配方才是根基。就像可口可乐公司，配方都能保密100多年，才保证了它不被其他公司打败。</p><p>钱斌看出了金水的犹豫，劝她，咱俩都快结婚了，这个厂我又投了钱，你还怕我跑了不成。</p><p>金水怕钱斌失望，也想着早晚都是一家人，给就给吧。便把配方给了钱斌。</p><p>新产品试生产很成功，味道比原来老金做的还要好。</p><p>钱斌兴奋地搂着金水许诺，宝贝你真棒，有了这个配方，我们的食品厂很快就能赚大钱，到时候你就在家里舒舒服服的数钱，做老板娘享福吧。</p><p>金水也对未来一脸憧憬，男朋友贴心又有能力，老爹的卤肉马上就能发扬光大，自己真是妥妥的人生赢家啊！</p><p>可晚上金水就找不到钱斌了。电话打不通，厂里又没人，金水跟老爹急吼吼地赶到村长家。</p><p>村长说钱斌家里有事回家了，过几天就回来。金水不信，跟村长要他家地址。村长吱吱呜呜地说不出来。老金急的要砸了他家，他才交代。</p><p>原来钱斌根本不是她老婆的远房侄子，是他在外面跟人吹牛说村里的卤肉多好吃，还要建厂的时候，钱斌自己走上来请他牵线联系老金家的，并许诺事成之后给他好处。</p><p>村长见有好处便答应下来，怕老金他们不信，才撒谎说是远房亲戚。</p><p>“完了，遇到骗子了！”老金双手抱头蹲在地上，哽咽道。</p><p>金水则一句话都说不出来，自己被骗了感情不说，连配方都被骗走了，她怎么这么傻！</p><p>村长还在一边幸灾乐祸：“也不一定啊，他不还投资了20万嘛！”</p><p>金水眼里又有了希望，对啊，钱斌对我那么好，对食品厂付出那么多，哪个骗子会投20万进来啊？</p><p>“你就祈祷他不是骗子，否则我砸了你家，带外人来骗自己人，你这村长也别当了！”老金对村长发狠道。</p><p>现实总是很快打脸。钱斌消失后没几天，建材厂家、设备厂家和包工头便找上了金水家。原来钱斌建厂的时候买的东西都是赊账的！</p><p>他仗着老金家在附近几个村的名望，对外宣称他是老金家未来女婿，老金家不会不给钱，便把东西赊回来了，付定金的钱还是金水拿出来的！也就是说，他把他掏出来的20万又一分不少的吃了回去！</p><p>老金父女傻眼了。向来老实巴交的他们怎会想到有人竟这么无耻。但东西在他们家，钱斌能跑，他们不能跑啊，便跟要账的人保证，钱肯定会还的，给他们点时间。</p><p>4</p><p>老金父女去警察局报案，警察说他们没有证据，不予立案。</p><p>父女俩走投无路，便商量回家卖房卖地，先把欠账还上。毕竟还要在村里做人，不能赖账呀。</p><p>金水混身无力，都怪自己轻信别人，害的老爹这么大年纪了还要跟自己操心受罪。</p><p>金水把她的遭遇跟之前宿舍的姐妹们说了，大家纷纷安慰她。其中一个姐们给她出主意，可以找风险投资。</p><p>金水家有独家秘方，被钱斌骗去的也只是金水改进过的，跟原配方还是有差别的，原配方才最值钱。金水可以拿着她的独家秘方去找风投融资，没准儿能成。</p><p>金水想想，反正现在也是死马当活马医，成了更好，不成也没有比现在更坏了。当然，她这次一定把秘方保护好。</p><p>金水通过朋友牵线，参加了融资路演，别说，还真有几家风投对她家产品感兴趣，因为实在是太好吃了。</p><p>经过深入交谈，金水选择跟其中一家合作。这次她留了心眼，她以秘方入股，占股份70%，对方以资金入股占30%，且不参与公司日常管理。这样，她相信自己肯定能保护好自家秘方，并把食品厂办起来。</p><p>金家的食品厂顺利开工了。经过这次被骗，金水也成长了很多。有时候，我们光对这个世界抱有善意还不行，还要随时充满警惕。骗子何其多，唯有自己多加小心。今后女厂长的道路肯定更艰难，但金水有信心自己可以克服任何困难，还要<br>感谢钱斌在她创业初始给她上了一课。</p><p>5</p><p>钱斌来找金水是1年后，那时候金水的食品厂已经步入正轨。</p><p>钱斌在老金家门口破口大骂：“金水你个贱人，拿假的配方忽悠我，我现在什么都没有了，逼死我你们也别想活！”</p><p>“活该你个死骗子，你死了是遭报应。你以为你很高明啊，我闺女早看出来你不是好人，给你假的配方，拿你当猴子耍呢！”老金反骂。</p><p>“你个死骗子，还敢来我们村，看我不打死你！”村长拿着铁锹追着钱斌打。钱斌害他差点当不成村长，他怎能不恨！</p><p>“黑子，咬！”老金命令他家大黑狗。</p><p>于是村里只见大黑追着钱斌跟村长咬，后面跟着它的狗小弟。</p><p>其实老金是骗钱斌的，金水给钱斌的配方是她当时改良好的。但工厂停产的那半年，金水发现之前试制的样品发霉了，说明配方有问题，金水又做了改进。真是塞翁失马焉知非福。</p><p>而钱斌不知道。他以为自己得了宝，回家后便马不停蹄地开起了自己的食品厂。可想而知，他卖出去的产品出现严重质量问题，厂子被工商局查封了，他自己也被债主追的东躲西藏。</p><p>本来听说金水的食品厂开了，等着看金水的笑话，没想到她一点事没有，以为金水骗了他，才来找金水算账。真是偷鸡不成蚀把米，赔了夫人又折兵了。</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      
      
        &lt;p&gt;&lt;img src=&quot;http://cdn.hunxi99.com/61%E5%84%BF%E7%AB%A5%E8%8A%82.jpg&quot; alt=&quot;image&quot;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;金水家祖上从清朝时期便开始卖卤肉。靠着一张制作卤肉的秘方，老金家可以说过上了代代
      
    
    </summary>
    
      <category term="微小说" scheme="http://www.hunxi99.com/categories/%E5%BE%AE%E5%B0%8F%E8%AF%B4/"/>
    
    
      <category term="原创" scheme="http://www.hunxi99.com/tags/%E5%8E%9F%E5%88%9B/"/>
    
      <category term="小说" scheme="http://www.hunxi99.com/tags/%E5%B0%8F%E8%AF%B4/"/>
    
      <category term="短篇" scheme="http://www.hunxi99.com/tags/%E7%9F%AD%E7%AF%87/"/>
    
      <category term="新媒体" scheme="http://www.hunxi99.com/tags/%E6%96%B0%E5%AA%92%E4%BD%93/"/>
    
      <category term="情感" scheme="http://www.hunxi99.com/tags/%E6%83%85%E6%84%9F/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>如果有一天，手机没电了，这个世界都没电了……</title>
    <link href="http://www.hunxi99.com/19062701.html"/>
    <id>http://www.hunxi99.com/19062701.html</id>
    <published>2019-06-27T09:49:58.000Z</published>
    <updated>2019-06-27T09:43:04.820Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>01</p><p>电量值——100%（充足状态）</p><p>自从手机电量和人的生命绑定后，全世界人类迈入了充电就可以永生的时代。</p><p>幸福的人们在网络中畅游，享受生命，或是为充足的电量呐喊：“球进了！”</p><p>人们在网络中狂欢第一千九百届篮球杯的胜利，弹幕充满4D粒子全息。</p><p>当然，有人狂欢，就有人叹息:“唉！要不是詹姆的手机电池老化，这场比赛耗下去，胜负都不一定呢！”</p><p>我看着老朋友乔治垂头丧气，于是想转移话题：“我手机满电呢！或许我们来一场solo，输的人请客充电！”</p><p>乔治抬起下巴信心满满道：“下次想请客，请直接说。”</p><p>语气狂妄的乔治确实拥有非比常人的游戏天赋，半天时间，就让我败的一塌糊涂。我们在游戏中挂机，在现实中肆意释放手机电量以求获得最好的全息电影效果。</p><p>我又耗费了些电量叫来外卖服务，汉堡和肥宅快乐水，这将是我和乔治两个人的狂欢。</p><p>02</p><p>电量值——75%（流失状态）</p><p>乔治从丧气中重新走了出来，我们的手机电量也已经逐渐逼近黄色警告值，我想履行赌约，请他来我家充电，但大街上各处墙壁突然响起了警报，紧接着跳出了一个新闻播报。</p><p>主持人播报了这样一则消息：“根据有关专家预测，未来两天内将会有小规模太阳风暴活动，届时将影响电力供应，请注意保持手机的电量。”</p><p>画面一转，转到了采访专家的地方。</p><p>专家安慰大家说：“大家也不要慌张，这种事情我们遇到也不是一次两次了，基本上，最严重的一次也就是断电两天，当然了，只要大家把家里充电宝都充满备用，坚持两天时间的手机电量还是轻轻松松的，所以大家没必要恐慌……”</p><p>乔治显得有些担心：“要断电了耶……”</p><p>我安慰他说：“别担心乔治，小朱爸爸那里有很多的充电宝，够我们用很多天呢。”</p><p>听到我这样说，乔治才略微放宽心，他又说：“快看，这个新闻是两天前发布的耶。”</p><p>“啊欧……”</p><p>但我发现新闻日期确确实实是两天前的时候，墙上所有的屏幕渍地一声，全部熄灭。</p><p>乔治大喊：“天呐！真的停电了！！”</p><p>我说：“是的乔治，我们快点回家用充电宝充电吧！”</p><p>我和乔治回到家，却发现家里的充电宝荡然无存，小朱爸说：“啊，对不起，乔治，因为断电的关系，充电宝的价格大涨，为了能卖个好价钱，我已经全部出售了，不过请放心，按照以往的经验，最多两天，又会重新供电的。”</p><p>“但我只有75%的电量了。”我说。</p><p>“或许我们可以省着点用。”朱爸爸说。</p><p>乔治决定要回家找充电宝，并邀请我也一起用。但很可惜的是，当我们去到乔治家时，充电宝的电量已经被乔治的爸爸用完了。</p><p>乔治说：“我还有80%的电量了。”</p><p>“可我只有70%的电量了。”我有些担心地看着自己的手机电量。</p><p>“什么时候才有电啊！这样太无聊了。”乔治说。</p><p>我说：“或许我们可以再来一局游戏度过这段无聊的时间。”</p><p>乔治担忧说：“我觉得我们应该省着点用。”</p><p>我毫不在乎说：“别担心乔治，就一局游戏，不会消耗太多电量的。”</p><p>乔治点了点头，随着‘TIMI’一声响，我们在无聊的时间流中快速游过。</p><p>03</p><p>电量值——60%（黄色预警）</p><p>我从乔治家回家时，手机已经开始弹出电量预警的窗口了，我才有些懊恼，明明只想玩一局游戏，但玩了游戏之后又看了半集4D全息投影……</p><p>回到家，小朱爸爸又和妈妈吵架了，我没听懂他们在吵些什么，我用手机浏览信息，发现同上次大停电一样，网络上充斥着各种消极言论，有人说这一次停电，再也不会供电了……</p><p>我才不相信这些谣言呢，不过如果手机没电了……就会死人吧，那后果简直不能想象，我怀揣着不安，用手机放着催眠曲睡着了。</p><p>到了第二天，依旧没电，全家就我电量最低，已经是55%了，小朱爸爸显然有些懊恼，他说他应该留一个充电宝自己用的。</p><p>说完这句话，不知怎么，妈妈又和他吵了起来。</p><p>我去见了乔治，乔治显然是昨晚没睡好，我问他睡觉没有用手机放歌听吗？</p><p>乔治回答：“爸爸妈妈说要省电，就没有用。”</p><p>“天呐，没有手机的辅助，你昨晚是怎么过的。”我惊讶。</p><p>乔治反而有些担忧地看着我的手机电量说：“你也一定要省点用啊，手机要是没电就麻烦了。”</p><p>这一天乔治不再跟我一起开黑玩游戏了，我们只能用手机看小说以此打发无聊的时间。</p><p>今天还是没有供电，网上的讨论更加激烈了，有人说末日就要到来了，真是好笑。</p><p>04</p><p>电量值——30%（蓝色警告）</p><p>停电的第三天。</p><p>小朱爸爸和妈妈吵架更加严重了，妈妈开始发疯似的大骂小朱爸爸，然后突然又抱着我大哭，而今天我的手机屏幕已经连续多次弹出蓝色的警告窗口了。</p><p>谁也不知道什么时候才能重新供电，网上的讨论已经乱成了一团，甚至有消息传出有人的手机已经没电，那人拿着没电的手机死在了家里，神色恐怖。</p><p>这太危言耸听了！</p><p>而我已经减少了用手机的时间，只为了省电，我为手机没电而深深恐惧，我会死吗？</p><p>“我会死吗？”我问妈妈。</p><p>妈妈抱紧了我，一次又一次说不会的，不会的，小朱爸爸皱眉苦脸地在窗边抽着烟。</p><p>我去见了乔治，乔治看我的眼神就像是看一个即将离别的朋友，我问他：“如果手机没电，我真的会死吗？”</p><p>乔治不语，低着头脸沉得可怕。</p><p>这一天我们只是保持着手机的电量，除了看看时间和偶尔传来的消息，谁也不用。</p><p>05</p><p>电量——9%（红色跳动警告）</p><p>已经将近两天没有使用手机进行基本生活的我虚弱地躺在床上，小朱爸爸和妈妈在我床边陪伴着我，仿佛是在说爸爸妈妈永远陪在你身边。</p><p>但实际上他们都没有说话，妈妈紧紧抓住我没有力气的手埋头哭泣，爸爸在窗边抽着烟，一根又一根。</p><p>我知道在昨晚他想用所有的钱想要买回一个充电宝，但被人狠狠拒绝了，跟人打了一顿，结果还打不过别人，这样得小朱爸爸好弱啊。</p><p>乔治和他的家人也来看我了，他给我带来了我最爱的快乐肥宅水，但手机电量再次下降到8%的我已经没有力气坐起来欢迎他了，我只能露出一个笑容，有气无力地说了一声谢谢。</p><p>乔治安慰我一定会好起来的，供电就要到来了。</p><p>其实我知道实际情况，网上因为手机没电而死去的人已经太多太多，而网络上逐渐变得安静，安静的可怕，我知道并不是大家不想在网上说话，而是他们都没电了。</p><p>我的朋友们家人们都来了，他们簇拥在我的床边，眼中流露出不舍，就像是送别一个朋友。</p><p>我的眼皮逐渐沉重，意识模糊……</p><p>冥冥中，一个声音在重复问我:</p><p>“警告，电量不足，是否确认解除绑定？3秒后将自动解除绑定！”</p><p>解除绑定什么？我是不是已经死了？</p><p>但我能感受到‘我’确确实实还存在着，我存在于一片黑暗，骤然，黑暗忽然碎裂，形成一条炫目的通道，通道将我吸入，直到带我来到了一个奇特的房间。</p><p>房间中有一个穿白衣的老人，我的到来并没有让他露出任何神色，他仿佛是一直就在这里等着人来。</p><p>他说:“欢迎来到门。”</p><p>什么门，这是什么地方，你是谁？我怀着疑问。</p><p>他似乎知道我的疑问，继续说:“你并不需要知道我是谁，也不需要知道这是什么地方，你的手机电量就快耗尽，根据程序的设定，生命体绑定的生命也会随电量的消耗而逝去，当然这并不代表你会真正的死去。”</p><p>“什么意思？”</p><p>我没听懂，老人继续解释:“但当电量耗尽，你就会被程序剥离，回到真相。现在你只有两个选择，一个是选择就此真正意义上死去，外面保留的注射器利用最后的电量给你注射氯化氢。”</p><p>虽然没有明白是怎么回事，我想都没想，当然是选择活下去，我说:“我选择第二个！”</p><p>老人看了我一眼，沧桑道:“你确定要选择回到真相，残喘么？在你之前，已经有154人选择了第二点，但他们最后都选择了自杀。”</p><p>我想到小朱爸爸，妈妈，乔治，他们都希望我活着，死亡是一件多么令人悲伤的事情，还有什么比活着这件事更重要。</p><p>老人叹息，说:“算了，你醒来，你会明白所有的，我们就不要浪费程序运行的最后电量了。”</p><p>老人说完，只见他右手一挥，眼前的一切，无论是房子还是老人自己都如同沙尘般崩解，我瞪大眼睛看着自己坠入房子之外的黑暗，如坠深渊。</p><p>我猛地在营养液中醒来。</p><p>06</p><p>电量——0%（电量不足，已关机）</p><p>我醒来的地方，不是在家里，而是在一个陌生的地下室里的装满营养液的营养槽。</p><p>我挣扎着坐起来，发现脑袋上连接着一部巴掌大的手机，手机处于黑屏状态。我想要把连接着脑袋的装置拿下来，却惊恐地发现，这个装置是镶嵌在脑袋上的，如果强行取下来，我脑袋很可能出现一个大洞。</p><p>那可真令人头疼，我只能任由着手机像一个小辫子一样垂在我的脑袋后面，我需要搞明白这是个什么地方。</p><p>我裸着身体从槽里面费劲地走出，身体十分虚弱，地下室的光照暗淡，我看到周围有更多的营养槽，里面躺着一个又一个人……</p><p>一个从未有过的想法让我感到害怕，我的家人，朋友们也会在这里吗？</p><p>蓦然地，我听见了有人在哭，寻声而去，我看到一个赤裸的人跪在一块屏幕面前，此时哭声戛然而止，我走进看他，他已经死了，他手上抓着的针管上标明的是氯化氢。</p><p>我从未见过尸体，当我看见不远的地方还有一个尸堆时，恶心感让我干呕了许久，而屏幕一直在播放着什么……</p><p>“亲爱的朋友，当你看到这段视频的时候，火种保存室应该已经开始供电不足了，为了防止沉睡导致的短暂失忆，我再为您陈述一次当前世界的状况。”</p><p>“我们的世界已经于一年前毁灭，一颗直径六百公里的小行星撞击于北美东部，尽管无数人在这场注定徒劳的灾难中做出了巨大的努力，遗憾的是，我们没能在临界点炸开小行星的内核使其分解……在这场灾难中，十分之一的人类瞬间蒸发于<br>小行星撞击地球的威能之下，大半数人类在撞击引发的灾难中牺牲，剩余的人类大都在能源枯竭，食物匮乏中相继丧生，只有少数的人进入了火种计划，政客们联合科学家在亚洲大陆架最稳定的板块建立了数千个火种保存室，目的是为了让<br>最优秀的人沉眠于此，等待灾难过去，重建人类的家园。”</p><p>“火种保存室配备营养槽和潜行式装置，构建出虚拟世界，使人体以沉睡的方式延长寿命，以度过上百年甚至上千年的时间，火种保存室的电能来源是地热辐射，根据科学家的预算，地热辐射足够提供百年乃至千年的电力供应。但遗憾的<br>是，科学家并没有预算到设备损坏的速度，我们的能源转化机在三个月前因板块运动而损毁，再无任何修复的可能，火种保存室的备用电能已经消耗殆尽，现在只有营养槽中才有剩余的备用电源用于维持装置的运转。”</p><p>“相信醒来的人都会看到这段视频，很抱歉我的朋友们，即便你们选择了活下来，在这里依然没有任何生还的可能，饥饿和寒冷将成为折磨你的最后酷刑，但是，朋友们，我希望你能坚持下去，因为你可能就是人类最后的希望……”</p><p>或许是电力再也无法支撑的原因，屏幕突然熄灭，保存室陷入一片死寂，我看到死在屏幕前的那具尸体，瘦骨嶙峋，表情却仿佛解脱。</p><p>而我也终于回忆起某段可怕的记忆，仿佛天塌地陷，那叫绝望。</p><p>我在保存室中找到了还在营养槽中的小朱爸爸和妈妈，还找到了乔治一家，他们在沉睡中安然无恙，但电量也已经不多。</p><p>我想我可以在饥饿中等待他们醒来，即便这个结局是那么绝望，但至少不会孤单。</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      
      
        &lt;p&gt;01&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;电量值——100%（充足状态）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自从手机电量和人的生命绑定后，全世界人类迈入了充电就可以永生的时代。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;幸福的人们在网络中畅游，享受生命，或是为充足的电量呐喊：“球进了！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;人们在网络中狂欢第一千九百届篮球杯的胜利
      
    
    </summary>
    
      <category term="微小说" scheme="http://www.hunxi99.com/categories/%E5%BE%AE%E5%B0%8F%E8%AF%B4/"/>
    
    
      <category term="原创" scheme="http://www.hunxi99.com/tags/%E5%8E%9F%E5%88%9B/"/>
    
      <category term="小说" scheme="http://www.hunxi99.com/tags/%E5%B0%8F%E8%AF%B4/"/>
    
      <category term="短篇" scheme="http://www.hunxi99.com/tags/%E7%9F%AD%E7%AF%87/"/>
    
      <category term="新媒体" scheme="http://www.hunxi99.com/tags/%E6%96%B0%E5%AA%92%E4%BD%93/"/>
    
      <category term="幻想" scheme="http://www.hunxi99.com/tags/%E5%B9%BB%E6%83%B3/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>天真的美人鱼</title>
    <link href="http://www.hunxi99.com/19062102.html"/>
    <id>http://www.hunxi99.com/19062102.html</id>
    <published>2019-06-21T13:49:58.000Z</published>
    <updated>2019-06-22T02:01:02.078Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>01</p><p>大雨如倾如注，风起云低，雨物蒙上了一层奶白色的薄雾，飘洒在屋檐之间，像怒号，像尖叫，发泄着已久的怨气，雷声如兽类喉咙里的低鸣，“咕噜”作响。倾泻下来的水。如一道道的小瀑布，地上雨水蜿蜒流淌，俨然成了小溪。</p><p>但明明附近村子都下着雨，而这片澄澈的海域阳光则明媚依旧，天上的浮云漾着柔波，一幅岁月静好的模样，却是附近渔民谈闻之色变的地方。</p><p>传说，那是故事中小美人鱼化为泡沫的地方。</p><p>小美人鱼不愿意杀死王子，选择自己化为泡沫，可歌可泣。</p><p>所以她化为泡沫后，据说是海神的厚爱，不忍旁人叨扰她死后的清净，抑或是别的什么原因，总之这片海域终年无风无雨，天气晴明，水清可见底，却没有任何水生生物。</p><p>而附近渔民也不敢在上面行船，因为只要一有人在上面行船，必会起浓雾，迷失方向，再也找不到回家的路。</p><p>更有人言之凿凿，说是这是被小美人鱼给诅咒了，总之，众说纷纭，莫衷一是。</p><p>现在，这件事的始作俑者在我的面前小美人鱼的妹妹菲尔。</p><p>我是海中的海巫，我没有名字，别人却叫我巴卡大人（海中语言巴卡为预言者的意思）。</p><p>当然，这是在面前叫的；背后，他们叫我巫妖。我是上身为人，下身像章鱼触角的海妖，平时喜欢盘踞在阴暗的岩洞里，这让我感到安全。</p><p>也许你也已经猜到了，没错，我就是那个故事中把小美人鱼的鱼尾变成人类双腿的那个海巫。</p><p>我日复一日的躲在幽深的海底，独酌千年的孤独。直到有一天，美人鱼爱丽儿唤醒了我，恳求我赐予她一双腿。后来，直到她化成泡沫，那时我才知道世界上原来有一种东西叫“爱”。</p><p>这真是一种神奇的东西，半梦半醒之间，我曾这样想过。</p><p>而菲尔守护着那片她姐姐消失的海域，那片海域无鱼无虾，又起浓雾的事情全是她搞出来的。“谁也不准打扰姐姐死后的地方！”</p><p>她曾信誓旦旦地说道。</p><p>她微微垂下头，金色的长发闪耀着太阳的光芒，遮挡了脸庞，使我看不清她的表情。深色的鱼尾随着水波左右摇晃，流转着铅华流光，美的令人目眩神迷。</p><p>“请您一定要帮助我，我要为姐姐复仇！”</p><p>“当初，你姐姐是以美妙的歌喉做抵押才换来的双腿，而你，能给我什么呢？”</p><p>我装作漫不经心地看着自己深紫的指甲，轻笑一声说道。</p><p>“用我的灵魂做抵押。”</p><p>她定定地看着我，双眼爆发出强烈的光彩，蓝色的瞳眸像最深的海洋，那是一种最后的生命燃烧式的光彩。</p><p>如此决绝的眼神，仿佛让我看到了当初她姐姐同样坚定的眼神。</p><p>那一刻，我一怔，内心突然变得很温柔。</p><p>02</p><p>菲尔拥有腿出水的时候，身裹一条白色纱裙，跟街上的未婚少女别无二致，她也拥有这个年龄少女特有的天真烂漫，活泼好动，相信这个世界的人非恶即善。</p><p>我想，她只是被复仇的激情冲昏了头脑。</p><p>因为菲尔出现在那片死寂的海域，不知是谁看到了菲尔缓慢的出水，周边渔村开始流传起“海之神女”、“小美人鱼再世”的说法。</p><p>不过这些都不重要，我给她披上暗黑的衣袍，把自己真视若生命的水晶球也交给她作为道具。</p><p>我们的计划其实很简单，菲尔作为“路过的预言师”混入宫中，去给国王占卜。</p><p>菲尔说，她要那个已经成了国王的王子睁大双眼看清谁才是真正救他的人，然后看他后悔不迭，展开复仇，帮姐姐出了这口恶气。</p><p>不得不说，这很幼稚，但我愿意陪着她这样做。</p><p>我陪着她，跋山涉水，来到了金碧辉煌的宫殿之前。</p><p>那时她很紧张，牵着的手里满是黏腻的冷汗，她凑近我的耳边，问了一个八竿子打不着的问题：“待事成之后，你能告诉我你的性别是什么吗？”</p><p>我这种人身章鱼的海巫是没有性别的，但我还是沉思了一会儿，摸摸她的头，附在耳畔轻声说“好”。 </p><p>看着她娇憨的笑容，我的内心很柔软。</p><p>进去之后，金殿上，那高高在上镶嵌宝石的王座，散发着夺人眼球的光芒，这一切让我感到熟悉。</p><p>王座上的那个男人，是个行形消沉的老头，浑浊的眼里透出精光，与在他身旁年轻娇美的妻子成了鲜明的反差。</p><p>国王双鬓斑白，脸上的皱纹如舒展的龙爪菊，细细密密的在额头，双颊，下颚，都留下了岁月打磨过的痕迹。</p><p>是的，他已经很老了，老到了行将朽木的程度，整个人就像一副骨头架子披着一张布满老年斑衰残的皮。</p><p>很难想象，几个月前，他还是一个没有继承王位，意气风发的年轻王子。</p><p>菲尔怔愣了一下，才短短几个月，她也没有想到国王就从二十几岁的英俊少年变成了这样。</p><p>国王缓缓开口，他吐出的字节沙哑无比：“还请这位大师为我占卜吧。”</p><p>他们占卜的时候，我退了出来，在门外等待菲尔。</p><p>不知道过了多久，突然听到重物落下的声音，我一急，就冲了进去。</p><p>只见年迈的国王跌坐在地上，双手掩面，清泪，一滴一滴地从指缝里低落。他黯然垂首，双臂在地上支撑着，尽力让自己摔下去。</p><p>他开始说话，声音喑哑，像游蛇丝丝划过，夹杂着不可掩饰的悲痛。</p><p>“其实，我早就知道了……早就知道了……”</p><p>他脸上沟壑纵横，涕泪直流，哭的像个孩子</p><p>“我一直知道其实是她救的我……但我有什么办法呢?当初落水的时候，我曾迷迷糊糊地醒来过一次，我看到了她的脸，知道是她救的我，但我没办法啊，我必须与公主结婚，这样我才能登上王位，不然我极有可能被我的兄弟取代……”</p><p>大约是太过激动，他说的语无伦次，但我们还是听懂了——原来，自始至终，就是这样，小美人鱼爱丽儿救了王子，但王子明明知道小人鱼就是自己的救命恩人，却依旧与公主在一起，仅仅为了登上王位，而已。</p><p>“我真的没想到她会变成泡沫的！”</p><p>国王老泪纵横。</p><p>菲尔浑身散发着戾气，拧起眉，从袖子里掏出雪白尖利的匕首，我极快地制止了她，悄声道：“你一定要把匕首刺向你姐姐不忍伤害的男人么？”</p><p>突然，变故产生。</p><p>卫兵鱼贯而入，把我们团团围住，困死在这里。掩面抽泣的国王缓慢地站起身来，有些歉意地望着我们，道：“实在对不住了，菲尔人鱼小姐。”</p><p>03</p><p>很多人知道，小美人鱼那凄美的结局，却只有极少人知道接下来的故事。</p><p>小美人鱼死后，娶了公主的王子，身体突然迅速衰老，召集天下名医，为其诊治，却无药可医。</p><p>一晃眼，几个月过去了，国王垂垂老矣，时日无多。</p><p>终于，有一位名叫巴洛的巫师经过，一针见血的指出，这是海神的愤怒。</p><p>巴洛巫师说：“人鱼是海的女儿，国王还是王子的时候背弃了人鱼，所以遭此惩罚。”</p><p>而唯一的解药，就是吃下人鱼的心肝，方可解。</p><p>其实菲尔上岸的时候，国王便已经掌握了他们的行踪，当国家机器真正运作起来的时候，效果是很可怕的。</p><p>国王的愧疚是真心实意的；歉意也是真实存在的。</p><p>但一切都抵不过利益的驱使和自身的自私。</p><p>人都是自私的。</p><p>这世界上有太多的灰色地带，对和错都不是绝对的，那要看立场是否相同，可菲尔就是想不通。</p><p>人鱼，永远都不会懂人。</p><p>04</p><p>于是，神圣庄严的宫殿上，训练有素的士兵擒下了菲尔。</p><p>她挣扎、她抗拒，她骄傲地抬起头颅，露出一段雪白的粉颈，像献祭式的最后祷告，深深刺痛了我的眼睛。</p><p>而我却只能静静地站在那里，我不能救她，我甚至什么都不能做。</p><p>海巫世世代代信奉着这样一条守则——不准对陆地人使用海巫的巫术，不然，下场就是灵魂消散。</p><p>我看着她沉睡的面庞，我突然哭了。</p><p>原来，这种眼睛里流露出咸涩的液体的方式就叫哭啊。</p><p>这是我变成海巫之后千百年来第一次学会哭。</p><p>我很想在她耳边轻声说：“现在告诉你吧，我其实没有性别，我其实想守护你！可是……对不起…”</p><p>对不起，我救不了你。</p><p>她大概这辈子都不会知道了。</p><p>我浑浑噩噩地待在原地，眼睁睁地看着她被像囚犯一样对待，被那么粗暴地押了下去。</p><p>这时，那个叫巴洛的巫师，款款向我走来，轻轻地说：“好久不见，王子殿下。”</p><p>我的瞳孔皱缩。</p><p>05</p><p>那是很多年前的事了，久到连回忆都微微褪色，模糊不清。</p><p>那时我还是邻国最小的一位王子，骄傲恣肆，不谙世事，不知烦恼情仇为何物。</p><p>那时我终日玩乐，特地命人修了一艘大船，出海航行去探险，我为船长。</p><p>那时，我可谓是春风得意，无奈正巧遇上暴风雨，并不是所有的王子都如国王那样幸运，没有美人鱼来拯救我。</p><p>那是一个噩梦般的晚上，导致后来我做梦梦到时都会满头冷汗的惊醒。</p><p>我坠入了最深的海，深到一望无际。</p><p>从此，灵魂被锁，日日夜夜被锁在最深最深的海底，无人陪伴，无人救赎。</p><p>时间太漫长了，漫长到石烂田荒，红颜白骨，我的国家，也亡于他国铁蹄的践踏。</p><p>而我，灵魂在千年的时光里，也逐渐变成了巫妖，成了如今这样。</p><p>从此我便失去了名字，失去了性别。</p><p>回忆如排山倒海般涌来，使我的脑壳疼痛欲裂。</p><p>巴洛对着我微笑，我也记起了他。我还是王子的时候，曾收留过他，对他有过知遇之恩。</p><p>巫师跟巫妖一样，生命无比漫长，漫长到一眼望不到头，令人绝望。</p><p>“恭祝殿下计划成功。”</p><p>他身子向前倾，微微鞠躬，向我祝贺。</p><p>我轻轻闭上了眼睛。</p><p>唯一能把巫妖重新变为人的方法，就是用一条人鱼来献祭。</p><p>所以之前美人鱼爱丽儿向我求助，我答应了她，但谁知她会为国王甘愿自身化为泡沫，大大出了我的预料。</p><p>不过，幸好，还有菲尔自动送上门来。</p><p>只要她一死，国王能变回年轻的状态；而我，能重新变成人。</p><p>衰老的国王从座椅上缓缓下来，对我说：“合作愉快。”</p><p>我睁开眼，对他回报以微笑：“合作愉快。”</p><p>……</p><p>再见了，菲尔，不，再也不见。</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      
      
        &lt;p&gt;01&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;大雨如倾如注，风起云低，雨物蒙上了一层奶白色的薄雾，飘洒在屋檐之间，像怒号，像尖叫，发泄着已久的怨气，雷声如兽类喉咙里的低鸣，“咕噜”作响。倾泻下来的水。如一道道的小瀑布，地上雨水蜿蜒流淌，俨然成了小溪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但明明附近村子都下着雨，而这片澄澈
      
    
    </summary>
    
      <category term="微小说" scheme="http://www.hunxi99.com/categories/%E5%BE%AE%E5%B0%8F%E8%AF%B4/"/>
    
    
      <category term="原创" scheme="http://www.hunxi99.com/tags/%E5%8E%9F%E5%88%9B/"/>
    
      <category term="小说" scheme="http://www.hunxi99.com/tags/%E5%B0%8F%E8%AF%B4/"/>
    
      <category term="短篇" scheme="http://www.hunxi99.com/tags/%E7%9F%AD%E7%AF%87/"/>
    
      <category term="新媒体" scheme="http://www.hunxi99.com/tags/%E6%96%B0%E5%AA%92%E4%BD%93/"/>
    
      <category term="情感" scheme="http://www.hunxi99.com/tags/%E6%83%85%E6%84%9F/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>支离破碎的镜子，我看见了你的眼睛</title>
    <link href="http://www.hunxi99.com/190611.html"/>
    <id>http://www.hunxi99.com/190611.html</id>
    <published>2019-06-11T05:49:58.000Z</published>
    <updated>2019-06-11T05:19:07.017Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p><img src="http://cdn.hunxi99.com/%E6%B7%B1%E6%B8%8A%E5%87%9D%E8%A7%86.jpg" alt="image"></p><p>01 </p><p>“这热的连鸟都不出来拉屎的鬼天气，让我上哪去找新闻啊！”</p><p>小凡扯着自己的头发，顶着一头鸟窝拐进了身旁的便利店，些许光亮刺到他的眼里，小凡转头想要破口大骂，却发现光源里一位盲人妇女拿着刚买的镜子摸摸索索走出便利店。</p><p>“瞎了还买镜子!”</p><p>小凡在心里讥笑着，眼神却不自主的粘在妇女身上。</p><p>妇女摸索着进了挂着维修中门牌的厕所，小凡点燃了一根烟，回头一看，那妇女出来了，手里竟然牵着一个小孩，妇女拽着孩子急冲冲地离开，小孩手里捏着什么，边走边一点一点往外扔。</p><p>小凡将丢下的纸条捡起，是一张皱巴巴的小票，背面写着“救救我”。</p><p>于是他一路将所有丢下的纸条全部捡起，每一张小票的展开后背面都写着救救我。</p><p>小凡感觉自己的头上冒出了火焰，喷出了蒸汽，耳边传来火车呜呜声。</p><p>“中奖了！老子逮到了一个大新闻！”</p><p>于是他赶紧把所有纸条收到了口袋里，将DV打开，卡在了皮包缝里，装作路人跟在妇女的身后。</p><p>他压紧了皮包，但可能太激动了，一时间忘了自己该怎么出脚，险些将自己绊倒。</p><p>妇女像走迷宫一样，带着孩子转到了一个小巷里上了一辆面包车，小凡将孩子扔下的最后个纸条捡起后，拦了的士跟随上去。</p><p>02</p><p>随着汽车渐渐开离了城市，身边的房屋渐渐淡去换成绿意的窗景。</p><p>小凡已经能看到主编抱着他的大腿痛哭流涕求着他刊登新闻的景象，他咧开嘴开心地笑着。</p><p>司机却把车停在了路边，前面的山区路不平，底盘太低进不去，只能送在这了。</p><p>小凡掏出钱，让师傅在村外等着，夹着皮包进了摸进了山村。</p><p>偏远的山区，外来的小凡格外的引人注意，小凡自诩采风的摄影师，将山村逛了个遍。</p><p>“大白天的，一辆面包车会凭空消失了不成?”</p><p>小凡嘟囔着。</p><p>小凡遇到田间干活的村民，叫到：“大哥，您这村还有别地可以逛吗?”</p><p>村民迷茫地跺跺锄头：“俺们村就达旮旯点地方，后山大点，不过闹鬼，平时没啥人去，草都长老高了没啥好看的。“</p><p>村民说着用锄头指着西边的小道：”从这上去，带把刀路上草多。“</p><p>小凡向村民道了谢，借了村民的镰刀往小道上走去。</p><p>只可惜山里转了半天，什么都没发现，直到他爬上树权，才看见老远的那头有一破落院子，隐在山势和高草间。</p><p>小凡一阵狂喜，轻手轻脚地向那边靠近，四周阴冷冷的。</p><p>离得近了，小凡听到了孩子嘤嘤地哭声。</p><p>“有戏!”小凡秉着呼吸，将身子压得更低，他抽出镰刀，避免用手拨弄产生的哗哗声，将面前的草割去。他移动地更慢了，将可能产生的音量都减小，缓慢、渐渐的，小孩的哭声更大了，到了耳边，小凡将镰刀别在身后，爬上了身旁的树<br>梢。</p><p>他向院里望着，那辆面包车果然在那里！</p><p>小凡紧紧扒着树，抬起头来观察小院。</p><p>院落里的门都紧闭着，里面几个大汉围在院里吃酒，妇女在中间娇笑着，抖着身躯，起伏太大小凡都能看见胸前的波浪。</p><p>孩子的叫声掺夹在中闻，小凡打开DV,将画面放大，将看到的一切完整清晰地录了下来。</p><p>“看样子潜入难度太大。”</p><p>小凡爬下树梢，摸到院旁，在周围寻找。</p><p>有窗！</p><p>小凡将DV凑过去，对着每个可能的缝隙里拍摄，额头上的汗滚下，他伸手想擦去，结果弄得脸更湿了，原来手心里比额头上的汗更多。</p><p>小凡用手擦擦裤子，一个一个窗口地换着，突然DV对上了一双眼。</p><p>他惊了一下，往后退去。</p><p>是刚才的孩子，小凡松了口气，将手抬起，继续拍摄。</p><p>孩子抓着两边的栏杆，看着小凡叔说：“你是来救我的吗？”</p><p>他将DV拉近，对准孩子的眼睛，那双眼睛里呈现出来的，名叫希望。</p><p>小凡用DV扫视了屋内的环境，打算转身离开。</p><p>DV却突然被抱住了，“叔叔，我们来拉钩好吗?”</p><p>小凡看着孩子的眼睛，将手伸了过去。光芒灼得他有些想将手放下，他别开眼，轻轻地说：“别出声，叔叔马上找人来救你。”</p><p>小凡跑出了院子，刚被镰刀开完的路十分的顺畅，他将镰刀甩在路边，紧握着DV。</p><p>快到了!</p><p>小凡看着不远处的出租，拼进了全力的奔跑。</p><p>他二个猛扎跳上车，“师傅!去快电视台!”然后快速打开手机，査看最新的新闻推送，没有关于人贩子的相关报道。</p><p>他心里的得意又加了一层。</p><p>“师傅，再开快点!”</p><p>他拿起手表，不自觉的数着秒数，汽车逐渐颠高了山区，小凡喊道：“师傅，开快点!再开快点!”</p><p>03</p><p>电梯还在高层，他火急火燎地冲进了楼道，气吁吁地冲进办公室。“主编!来看!”他将DV连上电脑，端起桌上的水咕噜喝下：“主编!你快看!”</p><p>主编不耐烦地从桌前挪过来，电脑上，小男孩正被控上了面包车。主编瞪着电脑“这是什么?拐卖儿童集团!”主编盯着屏幕不断地点头，大力地拍着小凡：“干得好！”</p><p>小凡拉过主编，低声巧言：”这事儿还有后续呢，那儿有几个孩子，我们去联系警察拍解救孩子的现场啊！“主编赞许地说，交给你了。</p><p>路上,小凡神气地领着汽车进了山村，带着大家潜伏着围住了那座小院落，里面男男女女地醉话还在荡漾，却没了孩子的哭声。</p><p>同事将树叶声踩得响了些，小凡用手电照了他一下以示警告，气氛压抑的大家不敢说话，只有夏夜的蝉叫和细微的树叶声。</p><p>小凡爬上树梢，房间里的灯光亮着，院落里没人。他将手电打开向树下闪了两下，示意可以突袭，便持着DV蹲在树上，看向院落里的情景。</p><p>警察爬进院落，将门栓打开，挥了挥手，剩下的警察持枪悄声站在了院落每一扇门后，他们击石将水缸砸碎，闻声出来的男男女女们全被扭住制伏了。</p><p>小凡从树梢爬下，奔进了院落，将摄影师引到小男孩原先在的屋里，他抢先进去，高呼“孩子!叔叔来救你了!“</p><p>可黑漆漆的房间里无人回应。</p><p>小凡打开灯，屋子里空荡荡的，中午看见孩子的那扇窗户还开着。</p><p>小凡从房间跑出，往人群最多的房间里走去。</p><p>人群异样地沉默，他挤进中心，将身旁的人一点一点拨开，看到了一个孩子，躺在了中央的手术台上，污浊的白布将他盖住，血液缓缓地从上面的滴落，发出滴答的低沉声。</p><p>血液正缓懈的侵蚀着白布，他的眼珠随着血迹的纹路游走，揭开了孩子脸上的白布，那双眼睛明明闭着，他却感到那双眼睛直视着他。</p><p>旁边的冰盒里，一个新鲜地肾脏红的分外刺眼。</p><p>同事压低声对他说：“干得好，不只是人口贩卖，还是个器官盗卖组织，你走大运了！“</p><p>他浑身发抖，缓缓地退后，撞到了身后的桌子，清脆的破碎声使他一惊，他转头，地上破碎的镜子里倒映出他的脸，一块一块，支零破碎，正是早上晃了他眼睛的那块儿。</p><p>他蹲坐地上，摸着脑袋 ，使劲拍打着，“太迟了 ，太迟了！都怪我。“</p><p>小凡双手捂紧脸，抽泣个不停 。</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      
      
        &lt;p&gt;&lt;img src=&quot;http://cdn.hunxi99.com/%E6%B7%B1%E6%B8%8A%E5%87%9D%E8%A7%86.jpg&quot; alt=&quot;image&quot;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;01 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这热的连鸟都不出来拉屎的鬼天气，让我上哪去找新闻啊！”&lt;/p
      
    
    </summary>
    
      <category term="微小说" scheme="http://www.hunxi99.com/categories/%E5%BE%AE%E5%B0%8F%E8%AF%B4/"/>
    
    
      <category term="原创" scheme="http://www.hunxi99.com/tags/%E5%8E%9F%E5%88%9B/"/>
    
      <category term="小说" scheme="http://www.hunxi99.com/tags/%E5%B0%8F%E8%AF%B4/"/>
    
      <category term="短篇" scheme="http://www.hunxi99.com/tags/%E7%9F%AD%E7%AF%87/"/>
    
      <category term="新媒体" scheme="http://www.hunxi99.com/tags/%E6%96%B0%E5%AA%92%E4%BD%93/"/>
    
      <category term="悬疑" scheme="http://www.hunxi99.com/tags/%E6%82%AC%E7%96%91/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>你想塑造什么人设，人设香水帮你完美打造</title>
    <link href="http://www.hunxi99.com/19060101.html"/>
    <id>http://www.hunxi99.com/19060101.html</id>
    <published>2019-06-01T01:49:58.000Z</published>
    <updated>2019-06-01T02:17:41.210Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p><img src="http://cdn.hunxi99.com/61%E5%84%BF%E7%AB%A5%E8%8A%82.jpg" alt="image"></p><p>“明书，赶紧把我经常用的那款香水给我！”</p><p>红光娱乐有限公司的化妆间里，一位容貌艳丽气质不凡的女人正坐在镜子面前，手指不停的抖落燃烧的烟灰，好看的脸上满是烦躁。</p><p>“姐，那个喷雾……没了。”</p><p>明书仿佛已经预见到了女人的怒气，说话时低着头不敢抬起来。</p><p>果然，女人听到助理的话一下子站了起来，对着明书怒斥：“没了？这么重要的事情你怎么没告诉我！”</p><p>女人话音刚落就开始不停地翻找自己的包和化妆台，丝毫顾不得形象身份，甚至连桌子底下都没有放过，但还是没有找到那个对她而言至关重要的瓶子。</p><p>“嘉钰，一瓶香水罢了，再买一个就好了。”</p><p>化妆师看到女人略显疯狂的行为好心劝说。</p><p>“你懂什么！”</p><p>化妆间的门突然被打开，一个工作人员满头大汗地对嘉钰说：“嘉钰，该你出现了，粉丝都要等急了！！”</p><p>嘉钰来不及多想，从自己的包里拿出了一张卡放在化妆台上之后就急急忙忙得转身离开了。</p><p>“不过是一个喷雾至于那么在意吗？人设居然还是活泼开朗的运动女孩，那群粉丝眼瞎了吧！”</p><p>化妆师呸了一声，看着嘉钰的背影眼底尽是怒气。</p><p>周围人没有人说话，大家都心照不宣地对视了一下，然后就继续做自己之前的工作。</p><p>今天红光影视有限公司的大门口又是座无隙地的盛况，每个人手里都拿着荧光牌和横幅，上面不外乎都是些“啊啊啊！嘉钰天长地久！”之类的话。</p><p>随着挺拔而又熟悉的身影缓缓走出红光公司的大门，人群中马上爆发出无与伦比的尖叫声和呐喊声。</p><p>“啊啊啊！嘉钰，我永远只爱你！”</p><p>“嘉钰，看看我看看我！”</p><p>嘉钰露出大大的笑容，不停的朝粉丝招手示意，各种古灵精怪的小表情成功让粉丝再次爆发出更高的尖叫声。</p><p>不同于正门口的人声鼎沸，红光不远处的角落里除了时不时想起的快门声，寂静的有些过分。</p><p>“怎么，你也认为嘉钰是一个完美偶像？”</p><p>角落里女人的声音明显被刻意压低了，但还是把陷入了幻想的小助理吓回了神：“嗯？没有没有，我之前在想陆记你为什么这么针对嘉钰，我感觉她还挺真实的。”</p><p>陆潞听到小助理的话不禁冷哼一声：“那是因为你们不知道嘉钰的真正面目，我可是…亲身经历过。”</p><p>“嘉钰还没有出名的时候我去采访过她，我问她私底下是不是也这么活泼开朗，没想到就是这么一个简单的问题我就被她辱骂，之后红光利用舆论压力让所有人都以为是我故意为难嘉钰，害得我被指责…嘉钰要走了，我们跟上。”</p><p>陆潞话没说完，看到嘉钰上了车就赶紧停住刻话头，但是她心里的怨气显然不像话题一样转移的那么快。</p><p>小助理看了看专心于开车的陆潞，又低下头看着自己手里的望远镜幽幽叹了口气：“唉，这年头娱乐记者太不好做了。”</p><p>02</p><p>如今的社会，娱乐产业发展的很迅速，通过打造一批批明星而声名远扬的娱乐公司不计其数。但是明星也经常做和自己人设表里不一的事情，因此很多明星被扒出黑料而“功成身退”。</p><p>但是渐渐的，所有的明星都开始变得完美无缺，他们所做的一切都完美符合各自的人设，无论是谁，都没有办法从他们身上挖出一丁点儿黑料来。一时间，各种明星让粉丝挑花了眼，手里的钱仿佛流水一样进去了娱乐公司的腰包。</p><p>相对应的，像陆潞这种靠明星八卦工作的人也只能用比之前更多的时间和精力跟踪偷拍明星，来争取点击或者浏览量。</p><p>但是不同于其他人的厌烦，陆潞只感觉自己永远精力充沛，不知疲倦。因此公司的老板也很是倚重她，这次陆潞偷拍嘉钰，一方面是因为自己的私怨，另一方面也是出于老板的授意。</p><p>黑夜很快降临，看着不远处的房车缓缓停下，陆潞赶紧把车停到了一个不起眼的角落里就准备下车，此时她的手机突然响了起来。陆潞拿起来一看，发现是上司打来的。</p><p>“老板。”</p><p>“陆潞，你现在马上去晶阁大酒店，然后和前台说你是今日日报的记者，这次的事情就全靠你了，可不要让我失望。”</p><p>老板的声音听起来很是严肃，陆潞赶紧抽出纸拿出笔，把上司说的话一字不差地记了下来。</p><p>“老板你放心，我的能力你是知道的。”</p><p>挂了电话，陆潞看着手里的地址和方式心里不禁有些犯嘀咕：都已经这么详细了，怎么还要让我去？</p><p>03</p><p>“你好，我是今日日报的记者，这是我的记者证。我已经和嘉钰谈好了采访，因为她临时有一些事情所以就先让我到她的房间里等他。”</p><p>陆潞按照老板告诉自己的话说给前台。</p><p>没成想前台没有接过陆潞的记者证，反而拿着机器扫了一下陆潞的脸。</p><p>陆潞被前台的行为吓了一跳，刚想开口解释，就听到前台说：“陆记者你好，这是嘉钰的门禁卡，祝你合作愉快。”</p><p>陆潞把刚想说的话咽了回去，微笑着接过了门禁卡，在服务员的带领下上了电梯，心里一直在思考之前前台所说的“合作”。</p><p>怎么，记者也需要和明星合作吗？莫非是明星让记者把他的形象写的好一点儿？可是如果明星只是靠这一手，也不可能这么完美啊？</p><p>进了嘉钰的房间，陆潞马上收拾了自己的心思一刻也不敢耽误，赶紧把自己早就准备好的针孔摄线头安装好，开启后就在嘉钰的房间里翻找。</p><p>“彭！”一个不小心陆潞把桌上一个空瓶子弄倒了，吓一跳，回过身赶紧弯下腰把东西捡起来，发现是一个空了的香水瓶子。</p><p>陆潞没太在意，只是把瓶子重新摆回到柜子上就转身准备继续搜查，无意间看到了被藏起来却露出了一角的合同书。</p><p>兴奋的她想赶紧把合同书拿过来，于此同时，门外也响起了越来越近的脚步声。</p><p>“哒”</p><p>“嗯？你好。”</p><p>陆潞听到开门声赶紧回过身子，发现是嘉钰后露出了大大的笑容。</p><p>嘉钰进了房间马上锁上了门，确认一切无误之后走到陆潞身边直接对她伸出了右手：“喷雾呢？”</p><p>陆潞一愣，不明白嘉钰在说什么。</p><p>“你们公司没有让你把喷雾带过来？”</p><p>嘉钰看到陆潞一副什么也不知道的样子有些气急败坏，因为长时间没有进行喷雾带来的副作用，再加上一天的超强透支，她的头一阵疼痛。</p><p>“快点儿把喷雾拿出来，钱我已经像之前一样放在桌子上了，你们没看见吗！”</p><p>陆潞紧张的不知道该怎么办，突然想起小男友送给自己的香水，赶紧拿了出来递给嘉钰，心里忐忑不安，希望嘉钰不要发现自己拿的是冒牌货。</p><p>让陆潞惊喜的是嘉钰一把抢过来看也没看对着自己的脸就开始喷，丝毫没有发展手中的喷雾有什么不对。</p><p>等嘉钰明显好了一些之后陆潞才开口：“这个香水对你那么重要吗？”</p><p>此时的嘉钰已经平静了很多，听到陆潞的问题后狐疑地看了一眼她：“你真的是公司派来的吗？怎么连这种事情也不知道？”</p><p>陆潞看着反差强烈的嘉钰心里满是问号，也不敢懈怠赶紧回答：“是，只不过我还是个实习生，所以虽然签了很多保密合同但是很多事情还没有接触过。”</p><p>嘉钰听了陆潞的话嗤笑了一声，风情万种得看着陆潞，缓缓开口说：“这种事情你还是不知道的好，否则小心竖着进来，横着出去，小记者，你说呢？”</p><p>陆潞没有被嘉钰的话吓倒，反而一脸无辜地看着她，只是说出来的话却让嘉钰险些从沙发上掉下来：“哦，是吗？嘉钰，你看看这是什么，算了我念给你听吧，‘明星喷雾购买合同’，这个‘明星喷雾’，是什么呢？”</p><p>嘉钰来不及思考陆潞怎么发现被自己藏起来的合同书，马上站了起来就要从陆潞手里把合同书抢回来。</p><p>陆潞早就猜到了嘉钰的动作，提前一步躲过了嘉钰的袭击，面带微笑地看着显然已经生气地嘉钰：“你先不要生气，我再看看，什么！原来你的人设都是依靠这种喷雾而设立起来的！”看到后面，陆潞也震惊了，最后，她看到了“胡凌峰”的<br>签名。</p><p>胡凌峰？这不是我们公司副总的名字吗？这个字迹，看起来也是分毫不差，难道这种产品是胡副总卖给嘉钰的？！</p><p>陆潞还没有想明白，嘉钰的声音就从一边幽幽传了过来：“这个是‘明星喷雾’是专门给艺人准备的，用了它就可以完美符合自己的人设，让那些娱乐八卦记者一点儿毛病也挑不出来。就如你所看到的，晶阁大酒店就是明星和买家进行交易的<br>地方，有意向的明星来这里签合同，喷雾没了也是在这里购买。这些都是京都公司制定的规则，购买的人只要遵守就好了。小记者，我这么说你听明白了吗？”</p><p>陆潞被嘉钰说出来的秘密震惊了，她显然没想过明星完美背后的真相居然只是一瓶小小的喷雾。</p><p>“那……所有明星都…副作用……我的意思是……”</p><p>听到陆潞的问题，嘉钰颇有耐心得给她解答：“他们当然也用了，副作用自然也会有，不然为什么那么多的艺人退出演艺圈之后不久就自杀或者住院了？这种喷雾会让我们上瘾，得抑郁症的。啧，也就和毒品差不多，而且用量一次比一次<br>大。”</p><p>这时的陆潞仿佛一个刚出生的孩子，肚子里有无数个为什么：“那……为什么还要用？”</p><p>“有钱，我既然有了如今的辉煌，为什么要回去？现在我随随便便接一个广告的钱就已经是我以前想都不敢想的了。你也不要说我如何如何的世俗，当初生产这个产品的人或者是集团也是为了获得利益，明星用他们的产品也是为了利益，如<br>今你进了这家公司又是为什么？当然也是为了挣钱，说白了也是为了利益。人生于世，就是为了利益做事。不过小姑娘，这些事情你可不要想着说出去，生活在海里的蝴蝶鱼如果掉进沼泽可是，会死的。”说到最后，嘉钰的声音已经有了一<br>些恐怖。</p><p>陆潞却突然笑了起来：“可惜你这个蝴蝶鱼终究是要回到沼泽里了。”</p><p>嘉钰听到陆潞的话愣了一下，接着露出了志在必得地笑容：“这句话应该是由我来说吧，不然你以为我什么都告诉你是为了什么？让你明明白白地死已经是我最大的仁慈，小记者，下辈子可要记住，有些事情，你还是永远都不知道的好！”</p><p>陆潞还没有说话，嘉钰的手机就开始疯狂的响起来。</p><p>嘉钰仔细一看，才知道自己刚刚所说的一切都已经通过直播的形式散布出去了。</p><p>那一瞬间，嘉钰只感觉自己的心脏都停止了跳动，冷冰冰得停在那里，等着自己死亡。</p><p>完了！</p><p>嘉钰浑身失了力气，最终跌坐在冰凉的地板上。</p><p>一切都毁了，再美丽的蝴蝶鱼一旦跌入沼泽……</p><p>04</p><p>京都公司里，一个体型已经有些走样的中年男人看着面前的陆潞，眼睛里满是赞许：“小陆你这次做的不错，为公司立了大功，真不愧是我的左膀右臂。”</p><p>“都是老板给我的线索准确，否则我也不会那么轻易地进入嘉钰的酒店房间。胡凌峰利用‘明星喷雾’欺骗所有粉丝的时候，就应该知道这件事情被扒光了之后他们会受到怎样的制裁。”</p><p>陆潞的声音显得不卑不亢，进退有度：“不过老板，既然你已经掌握了胡凌峰做这种事情的所有流程，为什么不直接把他一锅端了，反而要让我利用嘉钰把所有事情都引出来呢？”</p><p>老板听了陆潞的疑问后没有说话，眼睛紧盯着陆潞不放。</p><p>陆潞以为自己问到了不该问的问题刚想放弃，就看到老板开口了：“胡凌峰和我旗鼓相当。如果我贸然和他硬对硬只怕是会两败俱伤。如今你利用嘉钰把事情都闹大，影响的只是他那边，明白了吗？”</p><p>陆离赶紧点了点头，心里却会想起嘉钰和自己说过的话：“人生于世，就是为了利益做事。”</p><p>真的吗？</p><p>老板没有继续和陆潞说话，直接大手一挥给了她一个星期的假期，美曰其名让陆潞放松一下。</p><p>陆潞出了办公室一刻也没有耽搁，小跑着回了家。</p><p>即使推开房门看到正在厨房做到的男友景涵天陆潞也没有打招呼，提着笔记本就准备进了房间继续工作。</p><p>景涵天看到陆潞直接越过了自己赶紧从厨房出来一把抓住了陆潞的手腕，把一瓶香水递给了她：“你的香水估计快用完了，我又买了一瓶，你记得要用哦。”</p><p>“那是当然，小男友给的，再累也要记得。”</p><p>陆潞接过香水随便回答了一句就头也不回地进了工作室。</p><p>她的身后，景涵天看着陆潞不知疲倦的背影，满意地笑了。</p><p>当晚，朝阳公司地下室里，很多穿着白大褂的人正忙前忙后的调试着药剂。</p><p>陆潞的老板看着地下室的盛况，满意的将手中的酒一饮而尽。</p><p>“事情很顺利。”</p><p>一个身影突然出现在老板的身后。</p><p>老板转过身面对来人露出了野心勃勃的笑容：“不错，胡凌峰倒台之后，‘明星喷雾’这方面就没有人可以和我们抗衡了。哼，胡凌峰这个傻子居然还想和我斗，真是自不量力。更何况我们不仅把产品的适用范围扩大了，吃了药的人还会深陷<br>其中，每天都会按照人设做事，你的那个好女友不就是这样吗？”</p><p>身影慢慢出现在灯光下，那个人赫然是陆潞的男友景涵天：“不错，多亏了你给她的‘勤奋工作记者’的人设，不然打倒胡凌峰还需要费不少力气。”</p><p>“为了我们以后的帝国，干杯！”</p><p>“干杯！”</p><p>凌晨三点的一栋别墅里，四周黑漆漆的，只有电脑显示屏的光照亮周围，电脑面前坐着的，是眼底乌青精神萎靡的陆潞，但是她仿佛感觉不到疲惫，依旧在无休止地刷着明星页面。</p><p>电脑桌上，在电脑光的照射下，通体发蓝的香水被主人静静地摆在一边……</p><p>蓦地，陆潞手边的窃听器亮起了红灯，随之而来的，是她嘴角的一抹笑。</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      
      
        &lt;p&gt;&lt;img src=&quot;http://cdn.hunxi99.com/61%E5%84%BF%E7%AB%A5%E8%8A%82.jpg&quot; alt=&quot;image&quot;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“明书，赶紧把我经常用的那款香水给我！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;红光娱乐有限公司的化妆间里，一位容貌艳丽气
      
    
    </summary>
    
      <category term="微小说" scheme="http://www.hunxi99.com/categories/%E5%BE%AE%E5%B0%8F%E8%AF%B4/"/>
    
    
      <category term="原创" scheme="http://www.hunxi99.com/tags/%E5%8E%9F%E5%88%9B/"/>
    
      <category term="小说" scheme="http://www.hunxi99.com/tags/%E5%B0%8F%E8%AF%B4/"/>
    
      <category term="短篇" scheme="http://www.hunxi99.com/tags/%E7%9F%AD%E7%AF%87/"/>
    
      <category term="新媒体" scheme="http://www.hunxi99.com/tags/%E6%96%B0%E5%AA%92%E4%BD%93/"/>
    
      <category term="情感" scheme="http://www.hunxi99.com/tags/%E6%83%85%E6%84%9F/"/>
    
      <category term="悬疑" scheme="http://www.hunxi99.com/tags/%E6%82%AC%E7%96%91/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>造梦者</title>
    <link href="http://www.hunxi99.com/19052801.html"/>
    <id>http://www.hunxi99.com/19052801.html</id>
    <published>2019-05-28T09:45:52.000Z</published>
    <updated>2019-05-28T09:57:09.671Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>01</p><p>四月的早晨，初生的阳光从窗外刺进来，密密麻麻地洒满了整个房间。床柜上，沈弋的电话响个不停，他摸索着接起。电话那头传来一阵嘈杂，夹杂着尖锐的鸣笛声，一个女人抽泣着说：“沈探长，他，他死了。”尽管女人的声音很细微，<br>几欲被掩盖，但沈弋还是清楚听到了，顿时睡意全无。</p><p>沈弋赶到现场时，警车全都走了。他推开别墅的门，里面空荡荡的，只听到墙角传来女人低低的啜泣声。他走上前去，轻轻唤了一声：“杨太太。”然后时间仿佛被凝固住，许久之后，女人才从臂弯里抬起头来，猩红充斥着她的整个眼眶。<br>“死了，他在梦里被人杀死了。”女人喑哑的声音在别墅里传出阵阵回音。</p><p>很显然，杀死杨余的人如沈弋一般，是这个时代一类很特别的人–造梦者。他们的能力与生俱来，能以一个人的血为引，从而侵入那个人的梦，为其创造新的梦境，在梦里实现一切。</p><p>杨余在自己的梦中被杀死了，这一消息立刻就在临市传开，几乎占据了所有的报纸头条。他是临市的首富，名下的财富不计其数。有人说他是遭人仇杀，毕竟在商界驰骋那么多年，得罪的人也不计其数。也有人说是情杀，毕竟像杨余这样的<br>人，风流债是少不了的。然而事件的真相到底是什么，没有人知道。</p><p>警方也把杨余的死因定为他杀，因为就在几天前，他收到了一封信，信上没有地址，其中的字体也是打印的，无法鉴定笔记。信的内容很简单，短短几个字，但显然是一封威胁信。就在那天夜里，杨余在他的梦里听到有人一直在他耳边重复<br>着信的内容：杨余，你不得好死。此后每个夜里，他都做着重复的噩梦。他清晰地看到梦里有个握着匕首的人朝他走来，但他看不清对方的脸，只是依稀能辨别出是个女人。他想逃走，可四周都是墙壁，他根本无处可去。就在匕首快要刺进<br>他的胸膛的时候，枕边闹铃尖锐的声音惊醒了他。</p><p>整个梦境太过于真实，所以当杨余从床上坐起身的时候，他的睡衣已经被冷汗浸湿了。就在当天中午，杨余请到了沈弋做自己的私人侦探。沈弋那天第一次见到杨余，男人就坐在他的对面，头发很短，掺杂着些许白发，粗壮的眉毛下藏着一<br>双锐利的眼睛，但眼底的青黑让他显得很憔悴。</p><p>“沈探长，我的情况你也了解了，希望你能尽快查清这件事，”顿了顿，他接着说了句：“不惜一切代价。”他的手指有节奏地敲着桌面，另一只手扶着额头，整个人显得很疲惫。</p><p>“杨先生，我从明天就开始调查，会尽快给你一个回复的。”沈弋一边记录着他的情况，一边开口道。</p><p>可是谁也没有想到，还没待沈弋开始调查，一切就已经结束了，杨余在那天的夜里被杀害了</p><p>沈弋在完成警局的笔录之后，就开始着手调查这桩案件。他也是造梦者，可以凭别人的血为引，从而进入他们的梦境，也就是他们最深层的意识中。</p><p>沈弋调查了杨余身边的所有的商业伙伴，也包括所有的男性。每个人的意识里都有着对杨余的厌恶，他们预谋着各种方法来打垮杨余，但没有人的梦境有过杀害杨余的痕迹。</p><p>接着是杨余的朋友，尽管他们都不是凶手，但沈弋看到了他们心里最阴暗的一面，有人年少偷盗；有人肇事而逃；有人虐待父母……每个人都把此生最不堪的回忆藏在了梦境的最深处，决口不提那些过去，看似所有事情都被遗忘了，实则却<br>在午夜梦回时一遍遍忍受着灵魂最深处的折磨。和之前的结果一样，没有人是凶手。</p><p>几天之后，有可能接近杨余，取得他血液的人都被证实排除了，案件到此为止，陷入了僵局。有犯罪嫌疑的人都被排除了，但杨余又确是在梦中被杀。沈弋在办公室里已经呆了好几天了，他眉头紧锁，不知在想些什么。突然，一阵敲门声打<br>断了他的思绪。</p><p>“请进。”沈弋活动了一下脖颈，顺带着把椅子移近了一些。</p><p>“沈探长，你找我有什么事？”</p><p>沈弋抬头看了一眼杨余的妻子，她的表情很淡然，但又说不出哪里不对。</p><p>沈弋收回目光，酝酿了一会，说道：“杨太太，我调查了杨先生身边的所有人，没有人是凶手。但是，到目前为止，我对你的梦境依然还有些疑惑……”</p><p>“沈探长，”杨余妻子打断了他，她有些厌烦地盯着他，“你之前已经进入过了我的梦境了，我没有杀过人，这你也是清楚的，不是吗？”</p><p>“杨太太，你误会了。我想问的是，你记忆中那个跳楼的女人和她旁边的小女孩是你的什么人？”</p><p>话落，杨余妻子拿水的手猛地哆嗦了一下。沈弋的余光注意到了这一幕，但他并没有说什么。</p><p>“那我换个问法，她们和杨先生是什么关系？或者说，她和杨先生有没有血缘关系？”</p><p>“你什么意思？”</p><p>“如果一个人和另一个人有血缘关系的话，那么他们的血液就是相同的。所以她就可以凭自己的血为引，从而进入对方的梦境里。据我所知，你们并没有孩子，杨太太。”</p><p>沈弋顿了顿，然后接着说：“这是一条很重要的线索，也是最后一条唯一的线索。所以希望你不要有所隐瞒。”</p><p>杨余妻子神色复杂地盯着沈弋看，手里的水杯越握越紧。</p><p>整个房间很静，墙壁上的挂钟滴滴答答，走了很久。终于，杨余妻子似是下了很大的决心，她松开紧握水杯的手。一个很轻的“有”字从她的口中吐出，但在安静的房间里却显得很清晰。</p><p>02</p><p>花了整整三天时间，沈弋才找到杨余的女儿，也就是杨余妻子梦中的那个小女孩。她的名字叫做周月月，一个人生活在另一个城市，是一个自由作家，经常写一些恐怖小说。</p><p>直到坐在警局里的那一刻，她的神情都看起来很疑惑。沈弋就坐在她的对面，她很瘦，脸色太过苍白，看起来有一些病态。</p><p>“周月月，是吗？”沈弋边翻着她的资料边问。</p><p>“是的”</p><p>“你妈妈是姓周吗？”</p><p>“是，但是在我很小的时候，我妈妈就去世了。”</p><p>沈弋听到这句话后，抬眸看了她一眼，她的眼睛很明亮，除了淡淡的哀伤，没有一丝多余的情绪。沈弋很快说了声对不起，然后向她说明了情况，她楞了一下，随即点了点头。结果出人意料，她的梦境里依然没有杀人的痕迹。</p><p>“周小姐，你知不知道杨余是你的父亲？”</p><p>可能没想到沈弋的问题会这么直白，周月月看向他的眼神有些震惊。</p><p>“不知道，我小的时候生过一场大病，很多事情都记不清了。而且我从小由我的叔叔抚养，他们也没有人告诉过我这件事。”</p><p>周月月看着沈弋说道，眼神依旧很纯净。</p><p>“那你记不记得你妈妈是因为什么去世的？”沈弋在周月月起身的时候问道。“记不清了。”</p><p>周月月摇了摇头，然后推门而去。</p><p>而沈弋一直盯着她的背影看。</p><p>他第一次看到像她那样的梦境，她的记忆很零碎，没有一件印象深刻的事，没有关于杨余的事，也没有关于她母亲的事。哪怕是主观上忘记了，记忆深处也应该会一直存在的。</p><p>想了很久，沈弋觉得头疼，正打算回家的时候，电话响了。</p><p>他接听了之后，匆匆向外走去。</p><p>周月月是在第三天醒来的，她躺在医院的病床上，脸色更加苍白。来查房的医生刚刚离开，这时房间里只剩下沈弋一个人。周月月看向沈弋，显然是不知道发生了什么。</p><p>“那天你从警局离开的时候，出车祸了，你手机上最近的联系人是我，所以医生联系了我。现在没什么大事了，医生说只要好好休息就可以了。”沈弋站在床边，神色很疲惫的说。</p><p>“这样啊，谢谢你啊沈探长，这几天辛苦你了，你快去休息吧。”周月月说的时候声音还有些沙哑。沈弋嘱咐了她几句之后，就离开了。</p><p>晚上，医院的病房都陷入了夜晚，包括周月月的。但是响起的敲门声却打破了这份宁静。隔了一会，房间里才重新亮起了灯，周月月打开了门，发现门口站着的是沈弋。</p><p>“医生说让你签一下字，明天好办出院手续。”沈弋边说边扬了扬手中的纸张。周月月点了点头，然后让沈弋和她一起进房间来。在周月月签字的时候，沈弋眉头紧皱，一直盯着她的手看。签好后，沈弋就离开了，顺手把房间的灯给关了。</p><p>03</p><p>凌晨两点左右的时候，整个城市都敛去了白天的浮躁。医院的病房都被拥进了深夜的怀抱中。但其中仍一间病房依然亮着，周月月看着刚刚进入房间的沈弋，神色很不解。</p><p>“沈探长，这么晚了你有什么事吗？”</p><p>“周月月？不不，你说，我到底应该怎么称呼你呢？”</p><p>“沈探长，你在说什么啊，我就是周月月啊。”</p><p>“其实，当时你和杨余做亲子鉴定的时候，我保留了你的血样，你出车祸做手术的那天晚上，我进入了你的梦境，你猜我看到了什么？”</p><p>周月月听完沈弋的话后，身体明显僵了一下，然后她缓缓地抬起头，眼睛紧锁住沈弋，她的脸色依然很苍白，但眼眶猩红，眼神很阴冷，整个人散发出来的气质和白天截然不同。白天的她来自人间，而夜晚的她更像是来自地狱。</p><p>“所以，你发现了是吧？”</p><p>周月月开口，声音和她的眼神一样冰。</p><p>“我调查过了，你妈妈生前有精神病史，她跳楼的原因也是因为这个。虽然你并没有这方面的病史，但是我看过你的小说，完全不像是一个人写的，其中一种文笔很温暖，另一种则很阴冷。”</p><p>“所以呢？你觉得我也有精神病是吗？”周月月淡淡地吐出这句话，身上的戾气仿佛比刚才还重。</p><p>沈弋并没有回答她的问题，他接着说：“医生也告诉过我，你身上有好几处刀伤，那应该是你侵入杨余梦境的时候划的吧。”</p><p>他顿了一下，接着说：“而且，你刚才签字的时候，用的是左手，但你在警局的时候，用的是右手。”</p><p>周月月看了眼自己的左手，笑了一下，听起来更像是嘲笑。</p><p>“所以，你和你母亲的病不一样，你体内存在着双重人格，现在的你是第二人格，对吗。”</p><p>沈弋说的口吻，更像是肯定。他看了周月月一眼，接着说到：“你出车祸的时候，我给你输了血，所以你一直想侵入我的梦境，然后杀了我，对吧？”</p><p>“你这几晚都没有睡觉，不是吗？我还以为今晚可以成功呢，真是可惜啊。”周月月口气淡淡的说。</p><p>“只是我不明白，你就一定有把握我能输血给你吗？”</p><p>“我调查过你，我们血型相同，这种情况下几率就很大。”</p><p>周月月抬眼看着沈弋，眼神冰冷得和白天判若两人。</p><p>“不过啊，这些都无所谓了，死了更好。你知不知道，我每晚受的折磨比死还难受。每晚我都能梦见我妈妈，她掐着我的脖子，质问我为什么眼睁睁看着她被杨余折磨死，为什么不救她。”</p><p>周月月的脸埋进了双手里，声音有些哽咽。</p><p>过了一会，她才把手放下，沙哑的声音却掩盖不了她言语中的恨意。</p><p>“杨余他死一万次都不够，如果不是他每天对我妈妈拳打脚踢，她是不会跳楼的。现在好了，解脱了，所有人都解脱了。”</p><p>周月月朝着沈弋笑着，笑声听起来很是渗人。</p><p>渐渐地，她的声音越来越微弱，她身后自己插入的匕首被她拔了出来，血染透了她的衣服和床单。</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      
      
        &lt;p&gt;01&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;四月的早晨，初生的阳光从窗外刺进来，密密麻麻地洒满了整个房间。床柜上，沈弋的电话响个不停，他摸索着接起。电话那头传来一阵嘈杂，夹杂着尖锐的鸣笛声，一个女人抽泣着说：“沈探长，他，他死了。”尽管女人的声音很细微，&lt;br&gt;几欲被掩盖，但沈弋还是清楚听到了，顿
      
    
    </summary>
    
      <category term="微小说" scheme="http://www.hunxi99.com/categories/%E5%BE%AE%E5%B0%8F%E8%AF%B4/"/>
    
    
      <category term="原创" scheme="http://www.hunxi99.com/tags/%E5%8E%9F%E5%88%9B/"/>
    
      <category term="小说" scheme="http://www.hunxi99.com/tags/%E5%B0%8F%E8%AF%B4/"/>
    
      <category term="短篇" scheme="http://www.hunxi99.com/tags/%E7%9F%AD%E7%AF%87/"/>
    
      <category term="新媒体" scheme="http://www.hunxi99.com/tags/%E6%96%B0%E5%AA%92%E4%BD%93/"/>
    
      <category term="情感" scheme="http://www.hunxi99.com/tags/%E6%83%85%E6%84%9F/"/>
    
      <category term="悬疑" scheme="http://www.hunxi99.com/tags/%E6%82%AC%E7%96%91/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>香水美女：别贪心，贪心会要了你的命</title>
    <link href="http://www.hunxi99.com/19052201.html"/>
    <id>http://www.hunxi99.com/19052201.html</id>
    <published>2019-05-22T03:05:52.000Z</published>
    <updated>2019-05-22T03:30:14.878Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>“呀，有客人来了？”一道娇媚入骨的声音传到了苏兮的耳朵里。<br>俗话说，灯下看美人。昏黄的灯光下，再加上周围古色古香的场景，让苏兮眼前这个轻靠在躺椅上穿着旗袍的女人有了一种惊心动魄的美丽。<br>今天苏兮下班回家，穿过往常一样经过的街道，却突然发现街尾处多了一家香水店。门匾上用毛笔写着“香水美人”几个大字，雕花门窗，青砖石板……<br>看样子是一个打着复古风的香水店了，这在如今的时代并不稀奇，何况透过窗户，看见陈列在木柜上的香水，苏兮觉得太普通了，并不能吸引她分毫。刚想提脚就走，却不知道哪里吹来一阵微风，携来一股异香，让人瞬间沉迷其中不可自拔。<br>等她反应过来时，她已经进到这家店里了。<br>“你这里都有些什么香水？”既然已经进来了，就看看有没有什么特别的吧，苏兮这样想着。<br>“那你可是来对地方了，我的这家店啊，可是真正的百年老店，绝对童叟无欺，何况我这里的香水都是别家没有的呢！”女人勾起红唇对苏兮笑道。<br>“来，我来带你看看吧。”女人起身，朝苏兮摇曳生姿的走来。走到近处，苏兮才看清了女人的面容，五官都极其的精致，不过最妙的是那一双眼睛，似是蕴藏着万种风情，眼尾处微微上挑，平添几分妖媚。<br>就像是小说里常说的幻化成人的狐狸精。<br>“我这里只卖三种香水，一种叫‘情人’，它可以让本来就喜欢你的人对你死心塌地，可以为你付出一切，还有一种叫‘回心’，让已经不爱你的人又回心转意，这最后一种就是‘诱惑’了，它可以让所有的男人都对你……”<br>女人说到这里，挑了一下眉，朝着苏兮娇笑道：“你懂得哦。”<br>苏兮觉得区区一瓶香水，又不是什么迷魂汤，哪里有这个女人说的那么神奇。<br>不过想到方才在门口闻到的那一股异香，她觉得即使没有老板娘说的那么绝妙，但那味道也是很多香水都不可企及的。何况，再过几天，是和男朋友定下的约会，也许可以试一试……<br> “‘情人’那一款的香水怎么卖？”<br>女人朝苏兮伸出一根白嫩的手指头。<br>不会是一千块吧？这么贵！苏兮只是一个普通的白领，虽然她也时常买一些奢侈品来满足自己的虚荣心，但是这个店铺显然并不是什么名牌，这也太不值了。<br>看着苏兮一副呆愣的样子，那女人却笑着说：“不贵。只需要一百块就可以了。而且，我已经好久都没有客人了……”<br>说到最后一句话，女人低着头不知道想到什么，眼中划过一道暗芒。不过，转瞬就恢复了正常。</p><p>02</p><p>三天后，苏兮将自己打扮的美美的准备去赴男朋友的约会了，临走前看到放在梳妆台的小木盒，顺手拿出里面的香水，往自己的身上喷了喷。<br>一家法国浪漫餐厅里，一个男人早早就到了。他的手里紧握着一个小礼盒，眼神总是忘门口瞧去，直到门口出现那一抹熟悉的身影。<br>“兮兮，你到了，我在这里。”男人按捺住紧张的心情，起身去迎苏兮。<br>“抱歉啊，今天我有点事，没亲自去接你。”男人满怀歉意的说道。<br>苏兮不满道：“有什么事情能比得过去接我，你不知道打车过来多麻烦……”<br>男人好言好语的哄道，丝毫没有不耐烦。<br>两人开始有说有笑起来，气氛渐浓时，男人郑重的拿出了小礼盒，露出里面的戒指，半跪在苏兮身边，向苏兮求婚。<br>按理说苏兮该高兴的，她的男朋友体贴能干，她的父母也隐隐赞成他们的婚事，可是苏兮的心里一直不甘心，不甘心自己就嫁给这么一个平凡的男人，她真正向往的是，不用为生活奔波，最好像那些富太太一样有功成名就的老公和花不完的钱……<br>可是，她知道自己没有那个资本去吸引更优秀的男人，所以一直以来她都尽量地隐藏自己的野心。<br>看着眼前这个一脸真诚的男人，苏兮只得佯装惊喜，用力的挤出几滴眼泪以示自己的开心，然后半推半就的接受了男人的求婚。<br>夜晚，两人情至酣时，男人抚摸着苏兮的头发，喃喃道：“苏兮，你今天好迷人，我真的是太爱你了。”<br>苏兮躺在男人的怀里，媚眼如丝：“你有多爱我？”<br>“爱到愿意为你付出一切。”男人将头埋在女人的颈肩，深嗅了一口香气。<br>“那你愿意为我去死吗？”苏兮懒洋洋的打了一个哈欠，开着玩笑道。不曾想随着倦意来袭，她一会儿就陷入了沉睡，没有听到身后男人的那一句“我愿意”。<br>清晨，苏兮醒来，却发觉身边的人已经不见了，她想着男人去上班了，也没太在意。<br>正准备起身时，听到楼下一阵吵闹，隐隐约约还听到了“跳楼”的字眼。苏兮没来由的心里一阵慌，往楼下看去，就见楼下一大滩血迹，而血泊中的男人穿着和她男朋友一模一样的衣服。<br>苏兮吓得跌倒在地，她想不通为什么男人要自杀。<br>突的脑海里想起了昨晚那句话“你愿意为我去死吗”。苏兮一愣，觉得这有点超乎她的想象，难道真的是香水的作用？<br>苏兮的男朋友死了，警察自然找到了苏兮好一通盘问，但是苏兮的眼泪以及监控显示男人的确是自杀的，便排除了苏兮的嫌疑。<br>而面对死去男友的父母，苏兮则含糊的提到最近男人压力很大，工作不如意，引导着两位老人往别的自杀原因想去。苏兮哭哭啼啼，恨不能和男友一起去死的模样，让众人都彻底地打消了对她的怀疑，并且对她还抱有几分同情，毕竟两人都已经到了谈婚论嫁的地步，平时感情也很好……<br>做着伤心欲绝模样的苏兮此时心里想的却是那瓶香水，她惊讶于香水的效果，并对另一瓶香水“诱惑”动起了心思。</p><p>03</p><p>苏兮又去了那家香水店，神奇的是白天她在那条街找了好久都没找到，但是临近太阳下山的时候，那家“香水美人”的店铺又冒了出来。<br>苏兮只当她先前找错了街，现在满心想的都是那独特的香水。<br>刚一踏进店铺，那穿着旗袍的女人就迎了上来。<br>“哎呀，老顾客啊，你怎么又来了，难道是那香水用着不好？”女人故意蹙着眉头道。<br>“那瓶香水的效果很好，我想试试另一瓶的效果。”苏兮没有直接说出是哪一瓶的名字。但是女人已经猜到了，她转身从最高处的木柜里拿出一瓶香水塞到了苏兮的手里。<br>“这是你要的‘诱惑’哦。你可得好好的用它，它一定能给你带来意想不到的效果。”女人凑到苏兮的耳朵边轻声说道。<br>苏兮想要付钱，但是女人却摆摆手说不用，“你已经付给我其他东西了，钱就不用了。”<br>“我没有付别的东西给你啊？”苏兮很疑惑。<br>女人却笑笑不再说话了，又慵懒的靠在她的躺椅上去了。<br>苏兮见此，也不再问什么，小心翼翼地揣着香水走了。<br>公司里，大家都在讨论着苏兮，说她变得比以前漂亮了。明明五官还是从前的样子，但是不知道怎的，就是觉得苏兮整个人都散发出一个迷人的味道。而这些人中，尤其是男性，整天都在苏兮的面前献殷勤，就差没端茶送水的伺候上了。不过，现在的苏兮只要想，还是有很多的人愿意为她干这种事的。<br>而当事人苏兮呢，虽然表面强自镇定，但是她的心里却已经乐开了花。她很享受这种被人捧着的感觉，那些男人被她呼之来呼之去，如同“女王”般的待遇让苏兮逐渐的沉迷于那瓶香水所带来的效果。<br>但是这个香水用得实在太快了，苏兮不得不又去找那家香水店。可是这一次，苏兮找了整整一天都没有找到，直到临近夜幕，也依旧没有找到。<br>“真是见了鬼了，我明明记得是这条街啊，为什么就没有了呢？”苏兮不甘心，她又问附近的人街尾处的香水店去了哪里，结果那些人都说这附近从来没有过香水店，街尾处一直是一家卖时装的品牌店。<br>苏兮失魂落魄的回到了家，她觉得这一切就像是做梦一样。怎么就只有她知道那里曾有过一家香水店呢？难道她出现幻觉了？可是梳妆台上的香水提醒着她，这一切并不是她臆想出来的。<br>看着那瓶快要见底的香水，苏兮咬着唇很不甘心。<br>然而转机就出现在当天晚上，苏兮做了一个梦。梦见了香水店那个女人，她只对她说了一句话：“要想重新得到更多的香水，就将自己的血滴入到香水里就可以了。”苏兮听了这话，只觉得十分荒谬，香水会因为自己的血而重新产生吗？<br>可是当苏兮从梦中醒来时，她觉得未尝不可以一试。<br>当她将指尖的血滴入到香水里时，神奇的事情发生了。那香水就像吸人血的妖怪一样，刚滴下去的血还没来得及融入就仿佛消失了一般，苏兮往里面一直加血，那瓶子里的香水明显多了起来。<br>苏兮已经来不及去想这么诡异的事了，即使香水有古怪又怎样，只要香水发挥的作用依旧就可以了，苏兮已经想到用这瓶小小的香水去如何博得一个美好的未来了……<br>果不其然，用鲜血制造出来的香水依旧和原来一样拥有迷惑人心的效果，甚至更强。<br>现在的苏兮，只需要随便往一处站着，那些闻到她身上香水味的男人无一不为她着迷。她甚至已经成功引诱了好几个大公司的老板，并且她早就辞去了先前的职位。苏兮每天只需要将自己打扮的漂漂亮亮的，喷上香水，混迹在上流社会里，享受着那些男人的赞美和追捧就可以了。</p><p>04</p><p>不过没过多久，苏兮就觉得有很多事情渐渐超乎她的意料了。<br>香水用得越来越快，需要的血越来越多。近来苏兮总觉得身体不大好，以为是失血过多的原因，吃点好的补回来就可以了，但是苏兮把一切想的太简单了。<br>她的身体越来越不好，从外表完全看不出来什么。但是她觉得自己越来越力不从心，拿东西也没劲，走几步路都能喘上气来，感觉就像是一下子变老了一样，然而依旧年轻的外貌提醒着她并没有变老。<br>直到有好几个月，苏兮发觉自己没有来月经了，她以为自己是怀孕了。正幻想着母凭子贵嫁入豪门的场景，结果到医院做检查，医生很明确的告诉她没有怀孕，而是绝经了。<br>苏兮简直不敢相信自己的耳朵，她不过才二十几岁，怎么可能绝经！她又去做了个全身检查，结果医生拿着报告单，叮嘱她要好好休息，并且很诧异她的身体里面的器官大多开始衰竭了，就像是老年人的身体一样。<br>苏兮拿着报告单浑浑噩噩的走出医院，外面阳光灿烂，但是她却觉得浑身冰凉。<br>苏兮还没有从打击中恢复过来，就被人绑架了。<br>潮湿的地下室里，苏兮从昏迷中醒来，却见前面站着好几个女人，样子都有些熟悉，但是一时半会想不出来是谁。<br>“你们是谁，不知道绑架人是犯法的吗？还不快放了我！”苏兮尽量拿出底气来。<br>“放了你，你勾引我们的老公就算了，豪门里面这种事多了去了，我们睁一只眼闭一只眼就过去了，但是你这个女人好生诡异，明明毫无姿色，却将一群男人迷得团团转，说不定使了什么见不得人的手段。”为首的女人道。<br>“我没有使什么见不得人的手段。”绝对不能将香水的事情说出去，苏兮暗暗想道。<br>“还狡辩？我的老公自从和你好上之后，身体就不对劲了，这不，今天早上在公司开着会呢，就突然晕倒了。医院检查不出什么毛病，但是我就是觉得奇怪，好端端的为什么会这样呢，萎靡不振的样子就像被人吸了精气一样……”<br>那一群女人听到这里都纷纷附和道：“哎呀，我们家那口子也这样，你说，这女人是不是什么狐狸精啊？”<br>“不管是什么，她休想从这里出去了，就好好的呆在这地下室里吧！让这里的老鼠和她作伴去，看她还能勾引谁。”丢下这句狠话，那群女人就做走了。<br>苏兮现在还处于极度的震惊当中，原来不止她出了问题，那些和她交往的男人也出了问题。<br>一定是那香水出了问题，那个香水店的女人一定别有目的。<br>可是苏兮已经来不及深想了，她觉得自己渐渐开始脱力，就像灵魂出窍一般。随着撕裂般的疼痛，苏兮感觉自己的灵魂在被撕扯成了几半，然后渐渐地感到自己像是融入了什么，熟悉的异香包裹着她，周围都是液体……<br>苏兮猛然惊觉，她居然变成了一滴香水！<br>透过束缚她的玻璃瓶，苏兮看到了香水店女人的脸。<br>她听见女人说：“以香水为引，魂魄为食，再吸取男人的精气，不仅造就这世间独一无二的香水，也让我这个惨死在道士手里的狐狸精得以继续修炼啊！”<br>那性感女人转过头，又重新靠回她的躺椅，等待着下一个“香水美人”的到来。</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      
      
        &lt;p&gt;“呀，有客人来了？”一道娇媚入骨的声音传到了苏兮的耳朵里。&lt;br&gt;俗话说，灯下看美人。昏黄的灯光下，再加上周围古色古香的场景，让苏兮眼前这个轻靠在躺椅上穿着旗袍的女人有了一种惊心动魄的美丽。&lt;br&gt;今天苏兮下班回家，穿过往常一样经过的街道，却突然发现街尾处多了一家香水店。门
      
    
    </summary>
    
      <category term="微小说" scheme="http://www.hunxi99.com/categories/%E5%BE%AE%E5%B0%8F%E8%AF%B4/"/>
    
    
      <category term="原创" scheme="http://www.hunxi99.com/tags/%E5%8E%9F%E5%88%9B/"/>
    
      <category term="小说" scheme="http://www.hunxi99.com/tags/%E5%B0%8F%E8%AF%B4/"/>
    
      <category term="短篇" scheme="http://www.hunxi99.com/tags/%E7%9F%AD%E7%AF%87/"/>
    
      <category term="新媒体" scheme="http://www.hunxi99.com/tags/%E6%96%B0%E5%AA%92%E4%BD%93/"/>
    
      <category term="情感" scheme="http://www.hunxi99.com/tags/%E6%83%85%E6%84%9F/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>幻想 | 不一样的驾校恋情</title>
    <link href="http://www.hunxi99.com/19052101.html"/>
    <id>http://www.hunxi99.com/19052101.html</id>
    <published>2019-05-21T03:50:52.000Z</published>
    <updated>2019-05-21T03:52:04.854Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>01</p><p>铁龙刚到驾校就喜欢上了一个姑娘，在铁龙的审美里，姑娘的颜值不算漂亮，身材也不出众，不知为何，铁龙第一次见到姑娘的时候心脏就漏掉了一拍。<br>“这就是爱情的魔力吧，我一定会跟她在一起的。我的女神”铁龙怀着对未来的憧憬还有少年的羞涩兴奋的对着阿杆说道。<br>阿杆白了他一眼，“你这是什么审美，瘦瘦小小的有什么好喜欢的，隔壁的重卡才是女神。而且……”阿杆顿了顿，“你和她是永远都不会走到一起的。因为……”<br>“阿杆前辈，不能因为你的喜欢得不到回应就断言别人的未来。”<br>铁龙粗暴的打断了对话，气到冒烟的走了，额头都气成了“︽”</p><p>02</p><p>阿杆算是驾校的老前辈了，从驾校落地开始，就一直驻守在这里，看惯了人来人往，也看淡了人生，以为自己会一直平淡到退休的阿杆，在三年前遇到了他的女神。<br>三年前，驾校隔壁搬来了一家便民超市，装货卸货的重卡一下子撞进了阿杆的心房。阿杆的人生有了色彩，有了期待。<br>短短几日，阿杆喜欢重卡的这件事整个驾校都知道了，但重卡从未对阿杆表过态，甚至从不走驾校这边，让阿杆连打招呼的机会都没有。<br>这让阿杆很伤心，也让阿杆眺望的身影更显孤独。<br>传闻是重卡嫌弃阿杆太矮，才从未正眼看过阿杆。</p><p>03</p><p>铁龙心心念念着他的姑娘，茶不思饭不想，每天咀嚼着第一次遇到姑娘的场景以缓思念。<br>第一次见到姑娘，铁龙只是远远的看了一眼，就一眼，铁龙的心颤了一下，眼睛直直的盯着姑娘，差点撞上了晒太阳的树苗妹妹。<br>幸亏教练手疾眼快踩下了副刹车，才让树苗妹妹免于灾难。<br>铁龙自然免不了被前辈们的一顿奚落责骂。<br>再次见到姑娘，是在一周后，穿着不是很好看的衣服，但这并不妨碍铁龙的喜欢。<br>姑娘的纤纤细手摸上了铁龙的肌肤，望着坐在怀里的姑娘，铁龙感觉自己的心跳都停止了，每触碰一点就停一次，来来回回熄火好几次，教练忍无可忍幽幽的说：“你是来练坡道熄火的吗？”<br>铁龙好不容易可以在姑娘的触摸下稳住心神，下坡的时候教练让踩刹车，姑娘刚摸车特别紧张，迟迟不敢下脚。铁龙也想英勇的表现一下自己，眼看下坡了，教练大吼“踩呀抓紧！”<br>好家伙，一个油门轰下去，坡下都是练其他项目的人，一个阿姨边喊“杀人了”边跑，得亏教练踩了副刹车。<br>姑娘被吓得花容失色，教练抽了根烟定了定神，安静了一分多钟，教练“我不就说了你一句么，你这是打算灭了整个驾校满门啊？”<br>姑娘没说话。<br>“得得得，入库入库。”<br>左倒右倒都进不去，着急的满头大汗，最后教练淡定下车：“来来来，你下来!我跟你两个人抬进去吧，行不？”<br>……<br>“你看，我喜欢的姑娘还是很聪明的吧，一天的功夫就学会了倒车入库，坡道定点停车和起步。”<br>铁龙得意洋洋的在夕阳下向阿杆炫耀。<br>阿杆看着满脸挂彩的铁龙，摇了摇头，陷入爱情的少年郎呦，你怕是脑子不好。</p><p>04</p><p>第三天姑娘又来了，依然穿着难看的衣服，铁龙不明白，为什么姑娘始终穿的这么难看，别人还夸好看，这是什么奇怪审美。<br>这次姑娘明显比第一次稳重多了，系好安全带，各种操作猛如虎。<br>铁龙站立不动，教练“挂档啊！你知道档在哪么？”<br>姑娘“党……在我心里。”<br>教练抽着烟默默点了点头。<br>阿杆看着这一切都快笑抽了，整个身体一颤一颤的。<br>将近中午，姑娘已经慢慢熟练了，可以稳打稳的自己开直线了。<br>铁龙很开心，同时又很惆怅。<br>一旦姑娘学成，铁龙可能就再也没机会见到姑娘了，再也不能抱着自己心爱的姑娘了。<br>惆怅归惆怅，铁龙还是恪尽职守的帮姑娘慢慢熟悉这一切。<br>今天练完转弯，姑娘就可以收工了，看着姑娘练习了半天还没来得及吃饭的身影，铁龙有点心疼。<br>转弯的时候忘记减速，直接冲到草丛里了，树叶都从教练的窗户伸进来了。教练：“你做啥啊？看我没吃中午饭，还想给我喂点儿草么？”<br>姑娘吐了吐舌，安稳过了一遍之后，离开铁龙的怀抱，下车走了。</p><p>05</p><p>最近铁龙有些烦躁，姑娘要走了，如果这次科三过了，姑娘就再也不会在这个驾校了。<br>铁龙说不清自己的心意，他希望她过，这是她来驾校的目的；他又不希望她过，铁龙想一直陪在她身边。<br>自上次阿杆的事后，铁龙终于知道，有些事情自己是强求不来的。<br>那是一个雨夜 ，重卡直直的冲向阿杆，阿杆以为自己的幸福来了，忘记了自己的限高，毫无防备的敞开心怀，结果被撞翻在地，还被狠狠的从身上碾压过去，阿杆无声的忍着这一切，分不清是泪水还是雨水从身上滑落在地，没有生息。<br>从那以后，阿杆再也没有出现过，听说是被处理掉了。<br>那次碰撞不是重卡本意，便民超市因进过期食品被人举报，那家超市连夜跑路，驾校这边是近路，为了生存毫不犹豫的选了这边。虽然最后还是被抓，可恪尽职守的阿杆却再也回不来了。<br>隔了好久，铁龙再也没有见过姑娘，铁龙不知道自己的哀愁该与谁诉说，阿杆走了之后，整个驾校都没有人愿意听他的天马行空。<br>呵，一辆教练车居然喜欢人，传出去也不怕被笑话。<br>过了很久之后的某一天，铁龙再次见到了那个姑娘，只见姑娘拿着卡，指着自己“你这辆车怎么卖？别的车我都不会开，就会开这辆，开个价钱，我买了。”</p><p>【521快乐 (<em>^▽^</em>) 】</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      
      
        &lt;p&gt;01&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;铁龙刚到驾校就喜欢上了一个姑娘，在铁龙的审美里，姑娘的颜值不算漂亮，身材也不出众，不知为何，铁龙第一次见到姑娘的时候心脏就漏掉了一拍。&lt;br&gt;“这就是爱情的魔力吧，我一定会跟她在一起的。我的女神”铁龙怀着对未来的憧憬还有少年的羞涩兴奋的对着阿杆说道。&lt;b
      
    
    </summary>
    
      <category term="微小说" scheme="http://www.hunxi99.com/categories/%E5%BE%AE%E5%B0%8F%E8%AF%B4/"/>
    
    
      <category term="原创" scheme="http://www.hunxi99.com/tags/%E5%8E%9F%E5%88%9B/"/>
    
      <category term="小说" scheme="http://www.hunxi99.com/tags/%E5%B0%8F%E8%AF%B4/"/>
    
      <category term="短篇" scheme="http://www.hunxi99.com/tags/%E7%9F%AD%E7%AF%87/"/>
    
      <category term="新媒体" scheme="http://www.hunxi99.com/tags/%E6%96%B0%E5%AA%92%E4%BD%93/"/>
    
      <category term="情感" scheme="http://www.hunxi99.com/tags/%E6%83%85%E6%84%9F/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>已经死去的姐姐，竟然复活了</title>
    <link href="http://www.hunxi99.com/19052001.html"/>
    <id>http://www.hunxi99.com/19052001.html</id>
    <published>2019-05-20T08:49:52.000Z</published>
    <updated>2019-05-20T08:52:26.687Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>距离姐姐白雨车祸身亡已经快一个月了，白烟的情绪始终很低落。</p><p>今天是白烟的生日，她忽然想到，姐姐曾说过，给她准备了一份生日礼物。</p><p>白烟想了很久，还是决定去姐姐家一趟。</p><p>进了别墅，她直接走去了姐姐的房间，一开门，却看到自己的姐夫洪易伟正和一个陌生女人抱在一起！</p><p>白烟的手提包“砰”一下掉到了地上。</p><p>两人一惊，随即松手，白烟却已经快步走到了他们的面前。</p><p>“啪！”</p><p>白烟狠狠地抽了洪易伟一巴掌，怒道：“洪易伟，你好样的！我姐姐还尸骨未寒，你就和别的女人搞在了一起！你摸摸良心，你这么做，对得起我姐姐吗？”</p><p>说罢，白烟又再次抬起了手，却被那个陌生女人给抓住了。</p><p>陌生女人一脸焦急道：“小烟，你误会你姐夫了！是我，我是姐姐啊！”</p><p>“放屁！”白烟气得口不择言，“你跟我姐姐有哪一点相像？”</p><p>一边的洪易伟终于开口了：“小烟，你冷静点，她真的是你姐姐，你还记得吗？你姐姐两年前签过一份再生仿生人志愿者协议？”</p><p>白烟闻言一愣。</p><p>02</p><p>两年前，白雨和洪易伟刚结婚不久，国外某科研机构突然传出了一则重大消息，他们掌握了一种名为再生仿生人的技术，号称可以制作出一种与真人生理结构完全一样的仿生人躯壳，可以移植刚死之人的大脑，让死者重获新生。</p><p>这一技术的问世引发了极大的社会争议，最终迫于压力，被强行叫停了。</p><p>但这只是表象，事实上，这项技术仍在暗中推进。</p><p>白雨机缘巧合之下接触到了一个代理公司，签署了一份志愿者合同，承诺在她死后进行再生仿生人实验。</p><p>白烟一直以为，那只是姐姐和她开的一个玩笑，却没想到，这竟然是真的！</p><p>洪易伟说，他本来也没报太大希望，只是遵照白雨的遗愿，将她的遗体悄悄地交给了研究机构，没有想到，实验竟然成功了！</p><p>白雨也是今天才回来，刚刚才和洪易伟相认的，所以他才没来得及通知白烟。</p><p>白烟将信将疑，询问了陌生女人几个只有自己和姐姐才知道的事情，结果那女人回答得分毫不差。</p><p>后来，那女人还特意为她做了一锅汤，是只有姐姐才能做出的味道，白烟终于打消了所有的疑虑，相信面前这个陌生人真的是她的姐姐！</p><p>姐姐死而复生，白烟和姐夫都很高兴，一起庆祝到很晚。</p><p>可白烟回家后，正睡得迷迷糊糊的，却突然接到了姐姐打来的电话。</p><p>她只说了四个字：“小烟，救我！”</p><p>白烟的睡意一瞬间消失，忙问道：“姐姐，你出什么事了？”</p><p>“嘟、嘟、嘟……”电话已经被挂断了。</p><p>白烟迅速地回拨回去，出乎她意料，电话很快被接通，姐姐困倦的声音传了过来：“小烟，这么晚了，你有什么事？”</p><p>“姐姐，你……”到口的疑问忽然止住，白烟强行扭转了话题，“你回来了，真好！”</p><p>电话那头沉默了几秒，随即传来白雨的笑声：“是啊！真好！”</p><p>白烟又和白雨聊了几句才挂了电话，却再也睡不着了。</p><p>03</p><p>一个月后，白烟正在工作，忽然接到了白雨的电话：“小烟，你姐夫最近接了个大单子，但是现在资金缺口比较大，你们公司能不能帮帮忙？”</p><p>“需要多少？”</p><p>“一千万。”</p><p>“一千万当然没问题，但是我们这种贷款公司，需要有价值更高的抵押物，利息也要比银行高很多啊！”</p><p>“这没关系，我们只要完成这个单子，少则三月，多则半年，就能把欠款还清，银行的贷款手续太慢，我们现在很急，只能来找小烟你了。”</p><p>“那好，我下午就过去找你们。”</p><p>白烟挂了电话，又扫了眼不久前才收到的那份材料，目光变得很冷。</p><p>04</p><p>贷款的事进行得十分顺利。</p><p>本来，洪易伟还有些犹豫，因为白烟所在的贷款公司需要的抵押品金额实在太高了，几乎把他和白雨名下所有的资产都压上了。</p><p>但白雨一直在旁边劝他，说着单子成功之后的好处，再加上有白烟保证，只要他签了约，第一笔资金隔天就能到，洪易伟最终还是签了字。</p><p>果然第二天，两百万就打到了他的账上。</p><p>洪易伟放心了，立刻接下了那个利润极高的大单子，投入到生产当中。</p><p>可没想到，之后过了一个星期，白烟承诺的后续资金也没有到账。</p><p>洪易伟急了，连忙跑到白烟的贷款公司来找她。</p><p>白烟却是无比冷漠地把一份资料砸在了他的脸上，冷笑道：“姐夫，你可真是好样的，连个我姐姐这个死人都不放过，竟然联合你的情人一起来骗我！”</p><p>洪易伟一脸莫名其妙：“你在说什么？”</p><p>“到现在你还在这里跟我装蒜？我都查到了，你家里的那个，根本就不是我的姐姐，而是你的情人高婉秋！”</p><p>洪易伟浑身一震，疯狂地翻开了那份调查资料，看到一半，脸色就变得无比苍白。</p><p>资料上清清楚楚地写着，白雨的大脑并没有转移到仿生人身上，但她的记忆却被移植到了高婉秋的身上，后面，更是附带了高婉秋的整容照片和他跟高婉秋的亲密照！</p><p>白烟眼睛发红，厉声道：“我姐姐一心一意对你，你却早早地背叛了她，甚至在她死后，还想让那个贱人鸠占鹊巢！我绝不会让你们俩的阴谋得逞！除了那两百万，你一分钱都拿不到了，就算你去告我，也不可能胜诉，洪易伟，你的公司完了！”</p><p>洪易伟的脸色更加苍白：“你在贷款合同上动了手脚！”</p><p>白烟冷笑：“那可是你自己签的名，我可没逼你！”</p><p>那是因为他没想到自己的小姨子居然会给他挖坑！洪易伟又气又急，还想跟白烟继续解释，白烟却懒得搭理他，直接打电话叫了保安，把人给扔出了公司。</p><p>白烟从窗户上看着洪易伟离开的背影，又拨通了另外一个电话。</p><p>05</p><p>洪易伟回到家中，刚开门，高婉秋就迎了上来，殷勤地帮他脱下外套，接过手提包。</p><p>“辛苦你了，小秋。”</p><p>“我们之间，还谢什么啊！”</p><p>高婉秋没防备，笑着应了声，随后，她才猛然反应过来，一抬头，一个巴掌重重地扇到了她的脸上，让她整个人都栽倒在地。</p><p>“高婉秋，真的是你！你可真行！竟敢擅自动了小雨的尸体，还敢冒充她来骗我！”洪易伟怒不可遏。</p><p>高婉秋捂着自己的脸，眼泪刷地一下流了出来：“既然你已经知道了，我也不瞒你了，没错，这些都是我做的！可我是因为太爱你了啊，我想和你一直在一起！”</p><p>“我们早就分手了，我跟你说的很清楚，我跟你在一起只是一时犯了糊涂，我爱的人只有白雨！”</p><p>“可现在，我就是白雨啊！她所有的记忆我都有，我可以做的和她一样好！你看，我还特意整得这么漂亮，比她更完美！要是你还是喜欢白雨原来的那张脸，没关系，我可以再整。你想我变成什么样都可以，只求你别再生气了好不好？”</p><p>洪易伟一脸嫌恶地看着她：“高婉秋，你真是疯了！就算你去整容，就算你移植了白雨的记忆，你也不是白雨！你现在立刻滚出我的家！”</p><p>高婉秋连忙起身抱住洪易伟的腿，哀求道：“不，我不走！阿伟，我是真的爱你，比白雨爱你更多！求求你不要抛弃我！”</p><p>“疯子！你不走是吧，你不走，我走！”洪易伟一刻都不能忍，狠狠地踹开高婉秋，朝别墅的大门走去。</p><p>他的眼神和动作深深地刺激到了高婉秋，眼看他真的要离开，高婉秋抓起身边茶几上的水果刀，猛地冲过去，一刀狠狠地扎在了洪易伟的后背，然后又用力抽出，对着洪易伟刺了一刀又一刀。</p><p>她一边刺，一边开心地笑着：“阿伟，这下子，你再也不能离开我了。”</p><p>06</p><p>洪易伟死了，高婉秋也选择了自杀，但因为抢救及时，并没有立刻死去，而是变成了植物人。</p><p>此刻，白烟来到了她的病房，看到她沉睡不醒的模样，心中感觉无比的快意。</p><p>她坐到高婉秋的床边，细声细语地说道：“我终于把所有的财产都拿到手了，这可多亏了你啊，高婉秋。”</p><p>“我可真是没想到，我那个好姐夫，居然还有你这么一位狂热的爱慕者，为了得到他，竟然不惜制造车祸，弄死了白雨！”</p><p>“要不是这样，我还真不知道，他们两个白痴居然要把所有的钱都捐给那个见鬼的慈善机构！”</p><p>“还好，你先我一步动了手。”</p><p>“你帮了我这么大的忙，我自然也要好好感谢你。你想要我姐夫，我就让你如愿以偿。”</p><p>白烟伸出手指，轻轻地碰了碰高婉秋的额头，眼睛里露出不再掩饰的恶意：“要是白雨知道，你一个小三，移植了她的记忆，住了她的房子，睡了她的男人，不知道会不会气活过来？她可是最恨小三的了。”</p><p>“不过，就算有白雨的记忆，你也不是白雨，没有她那个脑子，否则，我也不可能那么容易就把洪易伟给套进去了。白雨那个贱人，才不会那么轻易就相信我的话。”</p><p>“哦，对了，你发现自己捅死洪易伟的时候，是不是很绝望，不敢相信自己会那么做？毕竟你是那么的爱他，爱到宁愿自己死也不想伤害他的呢！”</p><p>“这样卑微的感情多不好啊，既然他敢抛弃你，你当然要把他留下！这也是我给你的礼物呢，就是在移植记忆的时候加了那么一点东西，然后，只需要一个电话，一点暗示，一切都跟我想的一样了呢！”</p><p>“唯一没想到的是，你居然会变成植物人。”</p><p>“不过，看在你帮了我这么多忙的份上，我会继续支付医疗费，不会让你死去的。但是你最好还是别醒过来了，监狱的条件可比单人病房差的多啊！”</p><p>“那你可以先去体验一下。”</p><p>白烟一惊，这才发现，高婉秋不知何时已经清醒过来。</p><p>紧接着，白烟就感觉手背一痛，身体瞬间就无力地倒了下去。</p><p>高婉秋坐了起来，拔出了注射白烟的针管，轻轻地摸了摸白烟的脸颊，神色悲悯，声音却极冷：“小烟，你真不愧是小三的女儿，和你那个妈一样，都那么会装模作样，我以前还真的相信你了。”</p><p>“多亏你告诉我这些，省了我不少麻烦。我已经把你刚才说的都录下来了，等你在警局醒后，最好老老实实地再交代一遍，免得受苦。”</p><p>“真是太谢谢你了，我可以迎接真正的新生活了。”</p><p>这不是高婉秋，是白雨！</p><p>白烟惊恐地睁大了眼睛，怎么会，白雨怎么会从高婉秋的身体里醒来？</p><p>她猛然想到，曾经接到过白雨的求救电话。</p><p>所以，高婉秋移植的，不仅是白雨的记忆，还有她的思维？那一次根本不是什么移植记忆的后遗症，而是白雨趁高婉秋睡着了主导了身体！</p><p>现在，高婉秋变成了植物人，白雨就成了身体的唯一主导者，真的复活了？</p><p>昏迷前的最后一刻，白烟的脑海中闪过那个和自己做交易的教授脸上诡异的神色，陷入了深深地懊恼之中。</p><p>白雨没再看她一眼，起身走到窗边，拉开窗帘，让阳光照射进来，只觉得，心中所有的阴霾都散去了。</p><p>能够重新活过来，真好！</p><hr><center> —— 【520快乐 (<em>^▽^</em>) 】 —— </center><hr>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      
      
        &lt;p&gt;距离姐姐白雨车祸身亡已经快一个月了，白烟的情绪始终很低落。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今天是白烟的生日，她忽然想到，姐姐曾说过，给她准备了一份生日礼物。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;白烟想了很久，还是决定去姐姐家一趟。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;进了别墅，她直接走去了姐姐的房间，一开门，却看到自己的姐夫洪易伟正
      
    
    </summary>
    
      <category term="微小说" scheme="http://www.hunxi99.com/categories/%E5%BE%AE%E5%B0%8F%E8%AF%B4/"/>
    
    
      <category term="原创" scheme="http://www.hunxi99.com/tags/%E5%8E%9F%E5%88%9B/"/>
    
      <category term="小说" scheme="http://www.hunxi99.com/tags/%E5%B0%8F%E8%AF%B4/"/>
    
      <category term="短篇" scheme="http://www.hunxi99.com/tags/%E7%9F%AD%E7%AF%87/"/>
    
      <category term="新媒体" scheme="http://www.hunxi99.com/tags/%E6%96%B0%E5%AA%92%E4%BD%93/"/>
    
      <category term="情感" scheme="http://www.hunxi99.com/tags/%E6%83%85%E6%84%9F/"/>
    
      <category term="复仇" scheme="http://www.hunxi99.com/tags/%E5%A4%8D%E4%BB%87/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>棒杀做局</title>
    <link href="http://www.hunxi99.com/19043001.html"/>
    <id>http://www.hunxi99.com/19043001.html</id>
    <published>2019-04-30T11:29:52.000Z</published>
    <updated>2019-04-30T12:09:04.378Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<blockquote><p>01</p></blockquote><p>秋风卷着枯黄的树叶打着旋向往日不可一世的黄府大门上敲击着，仿佛在发泄着自己的不满。</p><p>黄府大门前，几个闲汉在解决了中午饭之后，趁着午后的秋阳，懒散地躺在墙边，手上拍着黄府门前的石狮子，唾液横飞地摆着龙门阵，用自己的方式不断羞辱着这个曾经令自己恐惧的宅院。</p><p>一个头上长满癞子敞着衣服的人咧咧嘴道：“喂喂，你说真奇怪啊？一个红红火火的家就这样败了，可惜，太可惜了，而且听说黄老爷疯了，他那个儿子死了，家产也被管家拿走了，哎呀，惨不忍睹啊。”</p><p>一个留着山羊胡的中年男子翻翻白眼，一脸神秘，说道：“天下大事分久必合，合久必分，这是万古不变的道理，只不过黄家时间早点罢了，这有什么可惜的，我说，癞子头，你不会可惜的是里面的美人吧？哈哈。”</p><p>癞子头赶紧捂住山羊胡的嘴，说道：“嘘！别瞎说，别让人家听见了。”</p><p>一个浑身是汗的胖子，张着肥厚的嘴唇，舌头仿佛在嘴里跳跃，幸灾乐祸的笑道：“嘿嘿，怕啥？以前我还会怕他们，现在老子就坐在他们墙边，惹恼了胖爷，我让他黄家再败一回，你们信不？原先我就说过，这是迟早的事，就他那个儿子，嚣张跋扈，欺男霸女，迟早遭报应，你看看，应验了吧？”</p><p>一个瘦瘦高高的男子阴阳怪气地对胖子说道：“切，胖子，说的你好像多牛逼是的，原先连门前都不敢过的是谁啊？还你预测？那你给我预测一下你啥时候死？”</p><p>“草，麻杆，你专门找我事是吧？不服气咱们两个练练，打不死你。”</p><p>“我就不服气，咋地，有能耐你弄死我，你以为我怕你啊，你个油胖子。”</p><p>“你——混蛋，我……”</p><p>“好了！说着话都能吵起来，有这功夫把力气用在干活上，少嚼点舌头，都散了吧。”</p><p>一个须发皆白的老人家拄着拐杖，颤巍巍地走了过来。</p><p>来的是个老人家，人称松二爷，是风雷镇硕果仅存的包打听，风雷镇大大小小的事情都瞒不过他，往年靠贩卖消息为生，因此，这里的人暗地里都叫他“蚂蚁松”，意思是像蚂蚁一样无孔不入。不过这两年把生意交给了儿子，靠着偶尔撒点消息接受别人的恭维，最喜欢的就是别人的奉承。</p><p>“嘿嘿，二爷哎，正想着您呢，活都干完了”，山羊胡冲其他人打了个眼色，笑着赶紧起身，扶着二爷坐下，“您给讲讲黄家到底发生了什么事？我们都一头雾水啊，只有像您这样德高望重的老人家才有资格知道事情的真相啊！”</p><p>其他人也纷纷起身，恭敬地把他扶上阶梯，捏腰捶腿，点烟递水。 </p><p>一连串的马屁拍的松二爷有点晕乎乎，在满足了自己的虚荣心之后，他捋了捋胡子，得意地说道：“那是，如果说在风雷镇还有谁知道黄家的事，那就非二爷我莫属了，既然你们都想知道，我今天就给你们几个猴崽子说说。”</p><p>松二爷咳嗽一声，清清嗓子，开始娓娓道来。</p><blockquote><p>02</p></blockquote><p>要说这个风雷镇确实是风水宝地，虽然屡经战乱，但是因为位置显要，历来是兵家必争之地。再加上它扼住了南北交通要道的咽喉，因此无论出关进关都必须经过它，那它的利润可想而知，这么大一块肥肉当然谁都想咬一口，还因为这爆发了不少的冲突，死了不少的人。为了避免这样的事再发生，镇内一些有头有脸的人共同提议推举一个镇长来，用来管理风雷镇，说白了，其实就是共同瓜分风雷镇。</p><p>就此，这个规矩定了下来，从那个时候开始，风雷镇算是勉强稳定了下来。</p><p>外部环境稳定，那就会催生商业的发展，这其中的丝绸、衣料、食肆、药材、粮食等主要的物资先后被刘、王、陈、朱、周五家把持着，因此大部分的财富也像流水一样落在了他们手里。</p><p>直到黄老爷的到来。</p><p>黄老爷原名叫黄振，和大多数人一样，二十年前揣着发财梦来到了风雷镇，刚来的时候孑然一身，靠着给别人打零工过活。</p><p>但他为人阴险，性格狡猾，后来靠着坑蒙拐骗莫名其妙地攒到了第一笔原始资金，才算是在风雷镇站住了脚。</p><p>风雷镇虽然地处北地，但是却并不缺水源，加上四周有高山，阻挡住了狂风，刮来的尘土到了这里纷纷落下成了肥厚的土壤，这些因素综合起来造就了它北国江南的称谓。</p><p>而黄麻生长所需要的气候湿润、阳光充足等条件这里都能满足，因此，这里生长了大量的黄麻。对于百姓们来说，丝绸过于贵重，由黄麻制成的衣服虽然有缺点，但是架不住它便宜，这也造成了在风雷镇内，你能一眼看出谁穷谁富。</p><p>黄振就是看上了这个市场，这才来到风雷镇，因为他手里有张秘方，能让这麻布不但禁洗，还能变得软和。</p><p>就这样慢慢在五大家族眼皮底下发展，黄振在风雷镇也一步步有了话语权，原本大家以为他最多做到这样，成为一个富家翁就顶天了。</p><p>直到一个人的到来，彻底改变了风雷镇的势力格局。</p><blockquote><p>03</p></blockquote><p>山羊胡插话道：“二爷，这个人就是黄府的总管——林忍吧？”</p><p>松二爷喝了口水，嘿嘿一笑：“没错，就是林忍，小子挺聪明的。”</p><p>山羊胡摸摸头，笑道：“那还不是您老提点的好，您继续讲。”</p><p>松二爷嘬了一口烟，眯着眼吐了一个烟圈，继续往下说。</p><p>黄振来到风雷镇三年后，林忍也来到了风雷镇。</p><p>正好赶上黄家招账房先生，林忍以丰富的学识，得到了这个职位，并在以后的几单生意中发挥了重要的作用，很快就得到了黄振的赏识，开始进入黄振的核心圈，接着在不久之后通过对黄振婚事的谋划，更是让黄振把他当做自己的心腹培养。</p><p>自从镇长这个制度定下来之后，刘、王、陈、朱、周五家基本掌控了镇长的任免权，几十年一直如此，不过到了这一代，朱家出现了断代问题。朱老爷子虽然有八个妻妾，但是除了老妻生了一个闺女，其余的女人都无所出，大夫看了不少，药也没少吃，就是不见效果。</p><p>眼看着家大业大却没有人可以继承，这也是朱老爷子一直以来的心病，更何况，五家大户看似相安无事，其实都恨不得咬死对方，考虑到这样的问题，迫不得已，朱老爷子准备招婿。</p><p>一时间风雷镇人潮汹涌，都想成为朱老爷子的乘龙快婿，不过在这之前黄振已经做出了行动，取得了先机。</p><p>林忍通过对五大家族的研究，得出结论，朱老爷子在子嗣问题上一定非常重视，势必会招上门女婿，风雷镇五家大户看似风平浪静，实则暗潮汹涌，这也就说明朱老爷子不会从其余四家挑选女婿，否则朱家几代的心血就成了他人的嫁衣。</p><p>因此，他就会挑选一个不但能干而且能够控制的人。</p><p>毫无疑问，作为刚来风雷镇发展的黄振会是顶门大热。</p><p>在朱老爷子看来，一则，黄振刚来三年就能在这个鱼龙混杂的地方站稳脚跟，这说明能力是够的；二则，黄振来此刚三年，与发展了几十年的朱家相比，就是一个孩子，那时间短就意味着根基浅，根基浅就容易控制，拿捏在手里就方便。</p><p>即使以后黄振再发展，那就必须利用朱家的势力，到了那个时候，掺沙子就是自然而然的事情了。</p><p>对于朱小姐，林忍让黄振采用偶遇、邀请看戏、赏花、写情诗等方式在她心中留下印象。加上黄振在林忍的强化训练下，谈吐幽默风趣，风仪高雅，一时间两个人走得很近，爱女心切的朱老爷子在对黄振经过一番调查之后，决定将女儿下嫁给他。</p><p>原本黄振还担心朱老爷子会调查出来什么，不过林忍对他说一切没有问题，这才稍稍把心放下。</p><p>一直到朱老爷子宣布婚讯，黄振的整颗心才彻底放下，认为是林忍保留住了他的秘密，从心里更加信任林忍了。</p><blockquote><p>04</p></blockquote><p>说到这，松二爷磕磕烟袋锅，胖子赶紧给他把烟锅子压实，说道：“嘿嘿，没想到这个林管家原来这么厉害啊！要是有人这样帮我，那我就可就爽翻了。”</p><p>松二爷斜眼一看胖子，笑道：“你确定？如果你是黄老爷，估计你这身胖油早就被点了天灯了，嘿嘿。”</p><p>结婚后，靠着朱老爷子的面子，黄振在林忍的筹谋下，下手的第一步，就是刘家的丝绸生意，林忍建议黄振将丝绸与麻布一同织造，使两者的优点全都保留了下来，这样就大幅度降下了成本。这一发现让黄振对林忍更是惊为天人，烧香拜佛的时候都感谢上天送来这样的人才帮自己发家，一时间黄振的气势涨到了顶峰。</p><p>插手丝绸生意那就是不把刘家放在眼里，刘家也不是吃素的，点起了人马准备和其他三家一起向朱府问罪。</p><p>谁也没想到，在林忍走访过王、陈、周三家后，这三家居然集体失声，仿佛默许了黄老爷的插手行为，这令刘家大为惊恐，刘老爷想不明白林忍给他们灌了什么迷魂汤。</p><p>就这样，在其他三家的默许下，黄振的蚕食速度越来越快。</p><p>但是百足之虫死而不僵，刘家毕竟有几十年的底蕴在那里，一时间，倒是旗鼓相当。</p><p>后来通过打听消息，刘家才了解到，原来另外三家之所以选择坐视不管，是因为黄振居然把丝绸与麻布的利润分了六成给他们，这可实实在在的真金白银，难怪这三家会动心，估计他们认为自己拿着六成的利润，足以控制住黄振，这才选择坐视不理。</p><p>刘家咬牙切齿没有办法，只好勉强维持住自己的生意。</p><p>不久一个小道消息传了出来，黄振给王、陈、周三家的股份不一样，这个消息导致这三家也疑神疑鬼起来，但是黄振矢口否认。</p><blockquote><p>05</p></blockquote><p>又过了两年，朱老爷子在坐马车过桥的时候，桥突然塌陷，连人带马一起跌进了河里，虽然最后救了上来，但是因为年纪大了又感染了风寒，没过几天就一命呜呼了。</p><p>而朱小姐正在怀孕中，听到了这个消息，动了胎气，生产完之后，也早早去世了。</p><p>就这样，朱家全部的财产归了黄振。</p><p>当然，黄振也没有让孩子改姓，而是取名叫黄天。</p><p>就在黄天出生后，一个走街串巷的江湖相士来到了黄府门口，只是在黄振耳边说了一句话，黄振立刻就将他迎进了屋子，一天之后，黄振重金相谢把他送出了黄府，从此这个相士没有再出现。</p><p>“再也没有出现？”麻杆捶着松二爷的腿，问道：“说了啥啊？难道那个相士还被干掉了？”</p><p>松二爷说道：“相士死没死，这个我也不清楚，不过那个相士倒是给黄天批了一命。”</p><p>癞子头赶紧问道：“什么命？难道还是皇帝命不成？”</p><p>松二爷回答道：“虽说不是皇帝命，但也差不多了，说是霸王盖顶，就是项羽的命，相士要求黄老爷不要干扰孩子的成长，顺其自然最好，否则只会早夭。”</p><p>癞子头惊讶地问道：“这也信？”</p><p>松二爷吐了一口烟，说道：“他怎么敢不信，相士把他里里外外说了一个遍，而且件件都准，这是搁谁身上都会信。”</p><blockquote><p>06</p></blockquote><p>很快，十五年时间过去了，另外几家人勉强只能守着最后的防线，因此风雷镇基本上算是黄振说的算了。</p><p>黄天也长大了，在黄振和管家林忍的纵容下，成了风雷镇的恶霸。小小年纪就贪花好色，夜宿妓院，手底下也有了好几条人命，虽然这些人的亲人告到了镇里，不过都在黄振的压制下不了了之。</p><p>油胖子连连点头，说道：“妈的，记得有一次，我只不过看了一眼他的丫鬟，我就被他的手下扔进了水池，幸亏我命大，要不然就去另一个世界了。”</p><p>几个人都笑了起来，笑着骂胖子好色，笑过之后，松二爷声音突然低了起来，说道：“嘘，嘿嘿，底下才精彩。”</p><p>就在刘王陈周这四家一筹莫展的时候，谁知道黄府管家林忍给了他们希望，林忍给他们展示了近年来黄振的所有交易和犯罪证据，要求他们和自己里应外合搞垮黄府。</p><p>自己在黄家内部让黄家所有的生意暂时停摆，他们从外部拿出自己所有的资产进行最后一搏，收复原先他们失去的所有东西。</p><p>刘王陈周这四家原本不信会有这么好的事情，以为这是一个圈套。</p><p>不过当林忍拿出他们做的所有肮脏事的证据之后，他们也不得不屈服。</p><p>但林忍也答应，事成之后，黄老爷的所有家产都会与他们平分，所有的生意也都会重新还给他们。</p><p>在威胁与利诱的双重威压下，四家人最终同意一起颠覆黄家。</p><p>就这样，黄府在外神通内鬼的情况下瞬间瓦解了。</p><blockquote><p>07</p></blockquote><p>几人听完都唏嘘不已，山羊胡皱皱眉头说道：“我实在想不到林忍为啥背叛黄老爷，按理说，就算是为了家产，他完全可以慢慢挪空啊，为什么要便宜其余四家呢？”</p><p>松二爷点点头，说道：“一语中的啊，一是因为这些生意毕竟都是以黄老爷的名义运作的，如果不联合外人，很难全部收下，底下人有抵触情绪；第二嘛，也是最重要的一点，林忍要复仇，他不在乎这些家产谁拿去。”</p><p>众人都一惊，异口同声的问道：“复什么仇？”</p><p>松二爷接着说道：“你们都不知道吧？黄老爷手里的那张秘方，就是从林忍家里抢过去的。更重要的是，在抢的过程中，不小心引发火灾，使林忍的家人活活被烧死。林忍当时在外地上学，算是捡了一条命。你们想想这是多大的仇啊，所以林忍看似是在帮黄老爷一步步做大生意，全心全意维护黄老爷，这只不过是障眼法。黄老爷一步步全都在林忍的算计中，或者说黄老爷活在林忍给他编织的梦里。林忍的真实目的就是为了让他从天堂摔进地狱，让他活生生承受这个痛苦，嘿嘿，这就是捧杀啊！用了将近二十年的时间完成的捧杀局。”</p><p>山羊胡小心翼翼地问道：“难道那个算命先生也是—……？”</p><p>松二爷摸了摸胡子，嘿嘿笑道：“你说呢？要不然怎么那么巧啊！”</p><p>众人听完，不禁都浑身冒冷汗。</p><h3 id="点这里-☛【提前预祝大家五一节日快乐】"><a href="#点这里-☛【提前预祝大家五一节日快乐】" class="headerlink" title="点这里 ☛【提前预祝大家五一节日快乐】"></a><a href="https://b.scene.eqxiu.mobi/s/PInxW5UT" target="_blank" rel="noopener">点这里 ☛【提前预祝大家五一节日快乐】</a></h3>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      
      
        &lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;01&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;秋风卷着枯黄的树叶打着旋向往日不可一世的黄府大门上敲击着，仿佛在发泄着自己的不满。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;黄府大门前，几个闲汉在解决了中午饭之后，趁着午后的秋阳，懒散地躺在墙边，手上拍着黄府门前的石狮子，唾液
      
    
    </summary>
    
      <category term="微小说" scheme="http://www.hunxi99.com/categories/%E5%BE%AE%E5%B0%8F%E8%AF%B4/"/>
    
    
      <category term="原创" scheme="http://www.hunxi99.com/tags/%E5%8E%9F%E5%88%9B/"/>
    
      <category term="小说" scheme="http://www.hunxi99.com/tags/%E5%B0%8F%E8%AF%B4/"/>
    
      <category term="短篇" scheme="http://www.hunxi99.com/tags/%E7%9F%AD%E7%AF%87/"/>
    
      <category term="新媒体" scheme="http://www.hunxi99.com/tags/%E6%96%B0%E5%AA%92%E4%BD%93/"/>
    
      <category term="复仇" scheme="http://www.hunxi99.com/tags/%E5%A4%8D%E4%BB%87/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>其实我的职业是百万剪辑师</title>
    <link href="http://www.hunxi99.com/19043002.html"/>
    <id>http://www.hunxi99.com/19043002.html</id>
    <published>2019-04-30T11:29:52.000Z</published>
    <updated>2019-04-30T12:06:19.729Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<blockquote><p>01</p></blockquote><p>我叫阿明，今年29岁，是一个百万剪辑师。</p><p>与一般的音频视频影视后期剪辑不同，我剪辑的内容，是客观真实的人生。</p><p>其实，剪辑人生与影视后期并无本质上的不同，人的一生相当于真人秀类综艺节目，经历的每一件事都是一个独立的片段。而我的工作一般分为三种，一是单纯剪去某些人生片段，价格为一百万；二是通过剪辑拼接来调整人生片段的顺序，价格为五百万；三是将想要的素材剪进人生片段里，使客户得到几乎全新的人生，可参考喜提热搜的《性转版回家的诱惑》以及各种剧情向剪辑，价格为九百万。</p><p>至于为何定价都在百万以内，据说是因为我的老板偶然刷*站看影视剪辑时看到的一句弹幕：太太简直是百万剪辑师！神仙剪辑！！！</p><p>于是他便顽固地认为百万剪辑代表着剪辑的最高水平，于是多年来我的工作加量不加价。</p><p>值得一提的是，因业务能力精湛，剪辑技术高超外加片段无缝拼接，我被客户亲切地称为——火钳刘明。</p><p>从业多年，我接触过很多业务，知道一般要求剪辑人生的都是有着不堪黑历史的官场政客和明星艺人。</p><p>刘主任包养了一个大胸翘臀的网红、王市长贪污了几个亿，还顺手提拔了自己的表弟当官、某当红明星曾靠潜规则上位……</p><p>他们都找我剪辑过，还给了五星好评。</p><p>其实这也能理解，毕竟剪掉这些人生片段就不会被人抓住把柄，可保障自己官运亨通星途璀璨，没有了不堪的过往，自己也能心安理得过日子，最后也是最重要，反正他们钱多。</p><p>受众人群总共也就这些，所以每次客户一来，我用脚趾头都能猜到他想干嘛。</p><p>直到那个叫Katrina的女孩出现。</p><blockquote><p>02</p></blockquote><p>“这位小姐，请问你需要什么业务？”</p><p>我装作不经意地打量了她一眼，发现她年轻美丽，有一对清澈的眼睛……</p><p>我觉得有点眼熟，但又想不起在哪见过她。</p><p>然后我不无可惜地想到她可能是想来剪掉黑历史的明星。</p><p>“你能帮我剪掉人生中那些快乐的片段吗？”</p><p>……</p><p>她的这个要求触及到我的知识盲区，我一脸懵逼，然后与她相顾无言。</p><p>最怕空气突然安静，所以我还是开口打破了沉默。</p><p>“当然可以了，那小姐你先去前台付款吧，这类业务的定价是一百万”</p><p>我尴尬而不失礼貌地向她说明情况。</p><p>“可是我不够钱…”</p><p>声音淡淡地传来。</p><p>我：？？？？？？</p><p>“我要剪掉的片段很少很少，不会花费你很多时间，我也会支付你20万的，这样可以吗？”</p><p>她再次问道。</p><p>我沉默地看向她，她的眼眸如同漫天星河渐隐渐现，虽然我看出了那是某品牌的美瞳，但还是不自觉地沉入其中。</p><p>“那你先帮我一件事吧！”</p><blockquote><p>03</p></blockquote><p>第二天，我穿上熨平的白衬衫和新买的牛仔裤，仔细顺好额前的碎发，喷上从未用过的高级香水，准备前往昨天和Katrina约定的地方。</p><p>“明天周六，你做我一天女朋友吧，陪我回家哄哄老人开心”</p><p>“好，城南火车站见。”</p><p>想起昨天分别前的对话，我心里升起一种难以言说的巨大期待。</p><p>而等我找到那个废弃的火车站时，才发现她早就到了。</p><p>清晨初现的阳光散落一地，她静静地等在站牌下，长发随风而起……</p><p>在那一瞬间里，我竟然觉得这个画面似曾相识。</p><p>但那不是重点，重点是……</p><p>“Katrina，你怎么穿着品如的衣服哇？”</p><p>看着她衣服上大大的小熊维尼图案，我不禁发出了疑问的声音。</p><p>“我喜欢小熊维尼呀，钢铁直男！”</p><p>说罢，Katrina便翻了一个上天的大白眼。</p><p>求生欲让我想起了小时候我曾用小熊维尼追到喜欢的女孩子，于是便搭话说维尼可真是斩女礼物呀。</p><p>Katrina：？？？？？？</p><p>我们到了附近的游乐场，人潮拥挤，推搡之下我怕走散，便装作不经意地牵着她的手往前走，她微微一愣，却也没有拒绝。</p><p>过山车、海盗船、大摆锤、鬼屋……这个游乐园承包了我后半年所有的尖叫，而Katrina虽然屡次嘲笑我的胆小，却总会在过山车下落时紧握我的手。</p><p>经过路边的一个棉花糖摊，大叔卷着一个个动漫角色，我拿起圆滚滚的小熊维尼，问她：“要吗？可盐可甜的”</p><p>Katrina歪头想了想，轻声说：“不了，路边的可能会不干净”</p><p>我笑了笑，扯下一点棉花糖送到她嘴边：“尝一口试试，觉得怎么样？”</p><p>“真香！”</p><p>之后我们又和一个小熊维尼的娃娃机大战五十回合，最终还是去隔壁精品店花40块买了同款。</p><p>抱着手里的小熊维尼，Katrina神秘地问我：“你知不知道其实小熊维尼是女孩子呀？她一直骑在跳跳虎身上摇呀摇。”</p><p>?????</p><p>我一脸的黄色问号，心想她一个小女生怎么就变成老司机了。</p><p>看到我一言难尽的神情，她便一脸坏笑着逃开了，继续去物色下一个项目。</p><p>最终，她在摩天轮前停下了脚步。</p><p>正想问她要不要尝试一下，却看到她犹豫地摇摇头，转身准备离开。</p><p>女人的嘴骗人的鬼，所以我勇敢地牵起她的手，向人潮拥挤中走去。</p><p>“玩一下吧，我想和你一起看看这座城市”</p><p>摩天轮缓缓上升，她静静地看向天空，我信手拂去了黏在她头发上的棉花糖。</p><p>“为什么是剪掉那些快乐的片段呢？”</p><p>我问出了一直以来的疑问，毕竟从业多年，提出这个要求的她是空前绝后历史第一人。</p><p>此时日色渐晚，她的侧脸在漫天霞光里倏忽看不真切。</p><p>“你会知道的。”</p><p>她轻描淡写地说着。</p><p>摩天轮将要上升到最高点，晚风不动声色地拂过，暮色里这座城市被我们尽收眼底。</p><p>橘色的霞光映在她的脸上，眼睛里都是光，似有漫天星火徜徉。</p><p>“我喜欢你”</p><p>摩天轮终于到达了最高点，我也终于在最靠近天空的地方将这句话告诉了她。</p><p>然后，便是沉默，永久的沉默……</p><p>此时一首《凉凉》在游乐场恰到好处地响起，我的心情也随着摩天轮的不断降下而跌落到谷底。</p><p>想想也是，我们相识前后连48小时都没有，我如此飞速地表白，可谓是渣男本男了。但其实从第一眼开始，我就笃定地相信我喜欢她。</p><p>而且明明是初遇，我却总觉得曾经在哪儿见过她，一种没来由的熟悉感贯穿始终。</p><p>“这是我第一次，应该也是最后一次坐摩天轮了，谢谢你！”</p><p>她答非所问，我也只能顺着台阶下了：“你喜欢的话，以后我再陪你过来”</p><p>前方的她背影一愣，旋即转过身来，浅笑着说:”好！”</p><p>晚风轻轻地将这句话吹到跟前，连同她的味道，那个小熊维尼棉花糖的香甜。</p><blockquote><p>04</p></blockquote><p>夜幕低垂，选购好回家带给爸妈的礼物，我便准备带Katrina回我家。</p><p>已近年关，我这种大龄男青年总不免被七大姑八大姨催婚，与其一直否认三连，还不如让Katrina来堵住悠悠众口。</p><p>“放心吧，我爸妈很随和的，你就和老人家聊聊天就可以啦。”</p><p>回去的路上Katrina沉默少语，我看出她有些紧张局促，便轻声安慰她。</p><p>“嗯……”</p><p>她点点头，但紧张却丝毫没有减少。</p><p>其实我相信爸妈会喜欢Katrina的，她善良真诚，天真如孩子，还长得好看，我爸妈估计只会惋惜这么一颗水灵灵的白菜怎么就被自家的小肥猪给拱了。</p><p>出乎意料地，事实上，场面一度十分尴尬。</p><p>刚开始的饭局上，气氛还是和乐融融的，我妈亲切地看着Katrina，一边嘱咐她把这当自己家就好一边疯狂地给她夹菜。</p><p>然后她们天南海北侃侃而谈，一路从诗词歌赋聊到了人生哲学，最终天却聊死在我妈随口问的一句话上。</p><p>“Katrina你是做什么工作的呀？”</p><p>本以为只是一个小问题，但Katrina却一脸慌张，低头躲闪我妈的目光，没有再说什么。</p><p>为了缓解尴尬，我便赶紧以洗碗为理由把我妈推进了厨房。</p><p>在厨房里，我疯狂试探我妈对Katrina的看法，她想了一会后告诉我:“这孩子是挺不错的，就是有点眼熟，好像在哪见过。”</p><p>我心下一惊，暗想我妈居然也有同款感觉。</p><p>而接下来发生的事情更是电视剧都不敢这么写。</p><p>在客厅吃水果时，我妈还是一个劲地打量Katrina，然后像是突然想到了什么，她一把拉过我，厉声说道：“离这种女人远一点！”</p><p>而Katrina听到这句话后低下头，默默转身离开了。</p><p>我：？？？？？？<br>“傻孩子，你知道她是什么人吗？做什么工作吗？”……</p><p>我妈还在喋喋不休地说着，这让我想起，我的确对Katrina一无所知。不知道她的家庭，不知道她的职业，也不知道她的经历。</p><p>但那真的重要吗？</p><p>我只想要她。</p><p>抛开背后那些话语，我夺门而出，快步追上她。</p><p>此时街道霓虹迷离，晚风渐息。</p><p>“我送你回家吧，一个女孩子走夜路多不安全！”</p><p>原以为她会因我妈的话而生气，但她只是平静地说“你送我到旅馆吧”</p><blockquote><p>05</p></blockquote><p>灯泡闪着昏黄的光，不远处一些汽笛声断续响起，我和Katrina分坐在单人床的两端，静默不语。</p><p>虽然心里有着许多疑问，但我还是决定相信，也许将来的某一天，她会主动告诉我她的故事。</p><p>“那个，我妈的话你千万别放在心上，早点休息吧！”</p><p>说罢，我正准备起身离开，却被Katrina拉住，猝不及防地，她在背后抱住我。</p><p>耳边萦绕着起伏的呼吸，她的吻轻轻地游走在我的颈肩，撩拨着我最后一根防线。</p><p>“我也是。”</p><p>她说。</p><p>没有任何语境，但我知道，这是她的回答。</p><p>关于摩天轮上那句“我喜欢你”的回答。</p><p>于是我转过身，吻上她的唇，与她肆意缠绵。</p><p>正当我们渐入佳境，理性却使我悬崖勒马，慌乱地停下所有动作。</p><p>“你不行？”</p><p>身后她惊讶的声音响起。</p><p>“当然不是！”</p><p>我连忙否认，“你是女孩子呀，我们还没确定关系，也没有做安全措施，我不想让你吃亏。”</p><p>说完，我便故作镇定地坐着，准备接受她的硬核赞美。</p><p>“第一个”</p><p>她缓缓地说，“你是第一个，拒绝我的人，所以就算你不记得也没关系了。”</p><p>说完，她浅笑着看向我。</p><p>记得？</p><p>我对她的说法以及那种熟悉感再度充满困惑，于是我在脑海里一遍一遍地回忆，终于想起曾经在哪见过她，也终于明白我妈话里的含义。</p><p>“离这种女人远一点！”</p><p>“你知道她是什么人吗？知道她是做什么的吗？”</p><p>……</p><p>“我记起来了”</p><p>我沉默着看向她，她的脸上满是期待，眼睛里闪着光。</p><p>是啊，记起来了，我和她的初见，是在为张书记剪辑人生时，他要求剪掉包养情人的片段。</p><p>那个情人，何尝不是她。</p><p>“你和我上床，是不是只是为了让我帮你剪辑人生？”</p><p>我努力压抑自己声音的颤抖。</p><p>我想要她的解释，哪怕只是简单的否认。</p><p>但她一句话也没有说。</p><blockquote><p>06</p></blockquote><p>一个月过去了。</p><p>那次旅馆分别后，我再也没有见过Katrina，她突然出现，又匆匆地离开。</p><p>本以为此生就这样相忘于陌路，但那个午后，她重新出现在我的生活里。</p><p>“我有一百万了，可以帮我剪辑人生吗？”</p><p>平静的语调，她的表情也没有波澜。</p><p>能短时间内得到一百万，也就只有那一种方式了，想到这里，我不禁苦笑。</p><p>但又能怎样呢？我们说到底，也不过只是金主爸爸和卑微乙方的关系。</p><p>“还是剪掉快乐的片段吗？”</p><p>“是的，也就是那些关于你的片段！”</p><p>我对她的说法感到云里雾里，便赶紧调出了她的人生片段。</p><p>我看到过去的一个月，她陪在一个大腹便便的男人身边，承欢侍夜，得到了一百万。</p><p>我看到我们坐在摩天轮上，天边霞光旖旎，她在听到我的表白后快乐地笑了。</p><p>我看到她紧紧抱着小熊维尼玩偶，一蹦一跳地走在路上，偶尔回头说棉花糖真甜。</p><p>我看到大学的她通过援交来赚取学费，被学校发现后通报开除，校长义愤填膺地骂她社会败类。</p><p>我看到她年幼时因为妈妈改嫁而被赶出家门，寄人篱下的她察言观色，早早学会了人情世故。</p><p>我看到两个小孩在城南火车站嬉闹，小男孩红着脸，认真地把一只小熊维尼玩偶送给她，小声说“那你以后要嫁给我哦”，她害羞地低下头。</p><p>……</p><blockquote><p>07</p></blockquote><p>“真的要剪掉吗？”</p><p>我冲出剪辑室，看向在门外等待的她，故作坦然地问道。</p><p>“嗯，就这样吧”她说着便低下了头，不愿直视我的眼睛。</p><p>我走过去，一把抱住她，有些紧，因为害怕失去。</p><p>“我一生里快乐的时候都和他有关，寥寥无几，却偏偏是那么一点甜，让我没有选择自杀，如果剪掉了那些快乐的片段，或许就有勇气去终止这一生了！”</p><p>我看到她在日记里写下的文字，看到她桌前的那瓶安眠药……</p><p>我看到真正的初见是小时候那个乖乖跟在我身后的小女孩。</p><p>我看到本以为的一见钟情其实是她经久岁月里的深情……</p><p>“你有没有听过《春秋》？一首歌的名字。”</p><p>她平静地问。</p><p>“我没有为你伤春悲秋不配有憾事”</p><p>“你没有共我踏过万里不够剧情延续故事”</p><p>……</p><p>我明白了。</p><p>松开了紧抱着她的手，我头也不回地走进了剪辑室。</p><blockquote><p>08</p></blockquote><p>经过四个多小时，我终于剪辑完成。</p><p>曾经我没有陪她一起经历万千苦难，一生太长而我们的故事太短。</p><p>她让我顺遂其愿，也不必有憾。</p><p>但我意难平。</p><p>所以我把我的人生片段剪进了她的人生。</p><p>现在，我为她伤春悲秋也踏过剧情万里。</p><p>我对她说：“我希望我们的故事延续。”</p><p>她眼底含着泪水，银河亦有迹可循。</p><p>“可是……”</p><p>她犹豫不决，“欠你的800万，我可还不起哦”</p><p>“没关系，你可以用别的方式还给我”</p><p>此时风清月明，偶尔蝉鸣，我轻轻地吻上她的额前……</p><h3 id="点这里-☛【提前预祝大家五一节日快乐】"><a href="#点这里-☛【提前预祝大家五一节日快乐】" class="headerlink" title="点这里 ☛【提前预祝大家五一节日快乐】"></a><a href="https://b.scene.eqxiu.mobi/s/PInxW5UT" target="_blank" rel="noopener">点这里 ☛【提前预祝大家五一节日快乐】</a></h3>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      
      
        &lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;01&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;我叫阿明，今年29岁，是一个百万剪辑师。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;与一般的音频视频影视后期剪辑不同，我剪辑的内容，是客观真实的人生。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;其实，剪辑人生与影视后期并无本质上的不同，人的一生相当于真人秀
      
    
    </summary>
    
      <category term="微小说" scheme="http://www.hunxi99.com/categories/%E5%BE%AE%E5%B0%8F%E8%AF%B4/"/>
    
    
      <category term="原创" scheme="http://www.hunxi99.com/tags/%E5%8E%9F%E5%88%9B/"/>
    
      <category term="小说" scheme="http://www.hunxi99.com/tags/%E5%B0%8F%E8%AF%B4/"/>
    
      <category term="短篇" scheme="http://www.hunxi99.com/tags/%E7%9F%AD%E7%AF%87/"/>
    
      <category term="新媒体" scheme="http://www.hunxi99.com/tags/%E6%96%B0%E5%AA%92%E4%BD%93/"/>
    
      <category term="脑洞" scheme="http://www.hunxi99.com/tags/%E8%84%91%E6%B4%9E/"/>
    
      <category term="情感" scheme="http://www.hunxi99.com/tags/%E6%83%85%E6%84%9F/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>我亲手，将二叔推进深渊</title>
    <link href="http://www.hunxi99.com/19041901.html"/>
    <id>http://www.hunxi99.com/19041901.html</id>
    <published>2019-04-19T02:50:00.000Z</published>
    <updated>2019-04-19T03:38:55.521Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>这是我第一次害人，还是我最亲的二叔，可是我却不后悔。看着二叔独自蜷缩在角落里，神情恍惚，我内心没有一丝的波动。转身离开后前往奶奶坟前，只是不知道奶奶会不会恨我。</p><p>1</p><p>“恭喜恭喜啊，老二这么多年终于有个孩子啦！”邻居王叔叔祝贺到。</p><p>“哈哈哈”，二叔高兴地合不拢嘴，看着此刻开心的二叔，一个并不成熟的计划在我脑中出现。</p><p>“二叔，弟弟长的真好看，全随了二婶的俊模样。”我笑嘻嘻的上前去打招呼，二叔也没空理我，只顾着招呼客人。“得，又自讨没趣儿了”。</p><p>一波又一波的客人走后，家里终于安静下来。</p><p>“二叔，我们把这个好消息告诉奶奶吧！”我提议到。</p><p>“这高兴的日子提一个死去的老太婆干啥，真是晦气。”二叔摆摆手，脸上已然露出不悦之色。</p><p>见状我也没有坚持，转身便去了房间里看小弟弟。二婶正大大咧咧的给小弟弟喂奶，一只手还抱着手机不放。</p><p>“二婶，给弟弟喂奶时要好好看着，万一呛奶就不好了”，我好心提醒着。</p><p>“你个连男朋友都没有的人，又没有生过孩子，管这么多干啥”，二婶一时间变了语调，让我有些闷闷不乐。</p><p>“二婶，弟弟跟你长的可真像哈，幸好没随我二叔，不然就亏大了”。大学主修心理学的我，转变话题可是我的强项。</p><p>“这孩子可真会说话”，二婶的脸上重新布满了笑容。</p><p>“哎哟，二婶就是好福气，二叔打工大半年回来一次竟然就怀上了。而且恰好赶上二叔在家的时候孩子早产，要不然可就危险了，现在母子平安真是上天保佑啊”，说完后我仔细盯着二婶的一举一动，因此很快捕捉到了她眼神中闪过的一丝慌乱，然后接着说到：“二婶，弟弟取好名字了吗？”</p><p>“叫悦翔，你二叔给取的，说是希望孩子以后能开心愉悦，翱翔蓝天”，尽管二婶掩饰的很好，但是我还是从其中听出了一丝沉闷之气。</p><p>心里边大概有了一个猜测，然后那个计划再一次在脑海中浮现，这一次，框架清晰了许多。</p><p>2</p><p>睡梦中，我又见到了奶奶。</p><p>还是熟悉的面容，还是那副慈祥的声音，但是许久，我没有在奶奶的脸上看到过笑容了。</p><p>“砰”，二叔跌跌撞撞的回到家中，一股子酒味扑面而来。见此情景，二婶溜之大吉，留下奶奶一个人在家中。</p><p>“你个老太婆，天天吃我的，用我的，还到处去说我坏话，真是个……”一连串不堪入耳的话从二叔嘴里蹦出来，无休无止。</p><p>奶奶则如同老僧入定般，坐在炕头上未发一言。只是微红的眼眶，到底是出卖了老人家的心思。</p><p>到了第二天早上……</p><p>“娘，昨晚上是我不对，不该喝那点死酒，说了啥不中听的还请你多担待”。酒醒后的二叔笑眯眯的给奶奶赔罪，而奶奶仍旧如之前一样，一言不发。</p><p>谩骂，赔罪；赔罪，谩骂……只要在二叔喝酒之后，这就是永不停歇的戏码。而奶奶在一次次的期待与失望中，早已经对二叔寒了心。</p><p>二婶呢，生怕战火蔓延到自己身上，总是早早就开溜了。</p><p>也幸好，二叔每年在家的日子也不是很长。为了维持生计，二叔常年在外打工，一年也就回来两三趟，住个个把月足矣。</p><p>“你个老太婆……”</p><p>这一次的奶奶，没有像以往一样“淡定”，看着眼前喋喋不休的二叔，她也在轻声说着什么，只是，没有人听到她究竟说了什么。</p><p>大概是口渴了吧，奶奶拿起手边的凉白开，咕咚咕咚喝了下去。</p><p>“不要，不要……”我大声地呼喊着，眼泪夺眶而出。</p><p>猛地惊醒，原来，又是一场梦。</p><p>可是这梦又是那么地清晰，因为奶奶在喝完凉白开后轰然倒下，直挺挺的倒在二叔的面前。</p><p>原来，那并不是什么凉白开，是兑了水的毒鼠强。</p><p>后来，二叔觉得奶奶自杀的做法对自己影响十分不好，便匆匆给奶奶办了葬礼。而我作为亲孙女，却是连葬礼的通知都没有收到。</p><p>奶奶生前的境况也是从邻居的口中得知的。那时，我就无比庆幸自己大学修读了心理学，培养了我心思缜密的性格。</p><p>梦醒之后擦干眼泪，新的一天又开始啦。</p><p>3</p><p>“二婶真的好幸运哦，距离预产期还有半个多月就生了，幸亏二叔回来了”。这样的话我搁段时间就在二叔和二婶面前嘀咕一次，看着二叔渐渐拢起的眉头，看着二婶渐渐消失的笑容，我知道，计划已经启动。</p><p>半年后。</p><p>“说吧，孩子是谁的”，二叔气冲冲地掐着二婶的脖子，脸上满是恨意。</p><p>“咳咳，咳咳咳”，二婶涨红了脸，“你，你的。咳咳……”</p><p>二叔哪里肯相信，看着旁边处处不像自己的儿子，只觉自己如武大郎般被人截了胡。“说不说”，二叔手中的力道渐渐加重。</p><p>二婶醒来之后，一纸离婚协议书彻底斩断了他们的夫妻情缘。</p><p>二婶趁着回家收拾东西的由头将二叔家值钱的东西大部分带走，却将本该带走的弟弟留了下来。</p><p>4</p><p>两年后。</p><p>“请问是吴亮的家属吗？这里是汾池派出所”</p><p>“吴亮是我二叔，请问有什么事情吗？”</p><p>“是这样的，在阙德路上吴亮发生了车祸，现已送往医院，请抓紧时间去医院处理相关事宜。”</p><p>“二叔，二叔……”我看着病床上浑身裹满白布的二叔，神色坦然。</p><p>“二叔你知道吗？悦翔就是你的亲生儿子。我是故意在你面前常提起二婶早产的事情的，这样你的就会形成一种惯性思维，顺着我设定的剧情走下去。”我握着二叔的手一字一句的说着。</p><p>“二叔，二婶之所以慌张是因为她的确与别人有暧昧，但是仅限于暧昧，并没有发生什么实质性的事情。可是二婶太过胆小，我稍一提起她就诚惶诚恐，其实比起隐藏，坦诚才是最好的办法。二叔你说是吗？”</p><p>“我想，如果二婶坦白的话你是会选择原谅的吧，毕竟是为了悦翔，你也不希望他那么早失去妈妈吧！”</p><p>“二叔，你还记得你天天看待悦翔的眼光吗？像仇人般，恨不得他马上消失在你眼前。可是，你又有着男人的骄傲，因此对外只说夫妻不合离婚，还是会好好善待孩子的。”</p><p>“可是二叔，你做了什么呀？悦翔像是抗战时期的小萝卜头般面黄肌瘦，还时常成为你醉酒后的出气筒。”</p><p>“二叔，你听见了对吗？刚刚我感觉到你的手指动了一下，你等着，我去喊医生。”</p><p>“病人没什么大碍了，只是被碎玻璃片划伤的喉咙受伤比较严重，以后，可能发不了声了。还有腿部受伤严重，下半身要与轮椅为伴了”</p><p>5</p><p>“二叔，今天的太阳还不错吧，我推着你到处逛逛。”看着摆手拒绝的二叔，我还是执着的将其推出病房外。</p><p>“二叔，你还记得奶奶吗？你还记得你是怎么对她的吗？”</p><p>我掏出手帕拭去二叔脸颊的泪水。</p><p>“二叔，你现在后悔了对吗？你应该后悔的，奶奶眼睁睁的死在你的面前，你怎能不后悔呢？”</p><p>“二叔，其实我应该谢谢你。谢谢你支持我大学修读心理学，没有这个前提，我想也不会有今天的局面。”</p><p>“你知道吗？我早就知道了自己是奶奶收养的小孩，也为有这样的奶奶而感到幸福。可你呢？作为奶奶的亲儿子，一次次的让她伤心难过，甚至，我连奶奶的最后一面都没有见上。”</p><p>“二叔，我恨你，我从心底里恨你。于是，在我看到悦翔早产时就有了复仇的计划，你这样的人，怎么配拥有生活。车祸的事算是老天开眼，其实，我本来是打算在悦翔懂事之后就告诉你一切的，父子反目成仇的戏码想必也是精彩。”</p><p>“可是，当看到伤痕累累的你之后，我才发现让你这样活着其实才是最痛苦的。所以二叔，未来的日子我会好好照顾你的，让你一生活在愧疚之中，以慰奶奶在天之灵”。</p><p>“二叔，现在哭还有什么用呢？我先送你回去吧，我要去看看奶奶啦，你说，她会理解我现在做的一切吗？”</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      
      
        &lt;p&gt;这是我第一次害人，还是我最亲的二叔，可是我却不后悔。看着二叔独自蜷缩在角落里，神情恍惚，我内心没有一丝的波动。转身离开后前往奶奶坟前，只是不知道奶奶会不会恨我。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“恭喜恭喜啊，老二这么多年终于有个孩子啦！”邻居王叔叔祝贺到。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“
      
    
    </summary>
    
      <category term="微小说" scheme="http://www.hunxi99.com/categories/%E5%BE%AE%E5%B0%8F%E8%AF%B4/"/>
    
    
      <category term="原创" scheme="http://www.hunxi99.com/tags/%E5%8E%9F%E5%88%9B/"/>
    
      <category term="微小说，新媒体，情感，现实，反转" scheme="http://www.hunxi99.com/tags/%E5%BE%AE%E5%B0%8F%E8%AF%B4%EF%BC%8C%E6%96%B0%E5%AA%92%E4%BD%93%EF%BC%8C%E6%83%85%E6%84%9F%EF%BC%8C%E7%8E%B0%E5%AE%9E%EF%BC%8C%E5%8F%8D%E8%BD%AC/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>美工“造反”了，4月领书活动没海报，啰里啰嗦说了好多，直接拉最下面看</title>
    <link href="http://www.hunxi99.com/19041101.html"/>
    <id>http://www.hunxi99.com/19041101.html</id>
    <published>2019-04-11T07:03:29.000Z</published>
    <updated>2019-04-11T08:34:19.186Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<h1 id="世界阅读日，读完一本书-活动指南"><a href="#世界阅读日，读完一本书-活动指南" class="headerlink" title="世界阅读日，读完一本书 活动指南"></a><em>世界阅读日，读完一本书</em> 活动指南</h1><h3 id="书单"><a href="#书单" class="headerlink" title="书单"></a>书单</h3><ul><li><p>太宰治的 《人间失格》</p></li><li><p>东野奎吾的《秘密》</p></li><li><p>余华的《许三观卖血记》</p></li><li><p>中国日报双语 《热词红宝书》 ，菲常实用的英语单词书喔</p></li><li><p>(美) 詹姆斯·斯科特·贝尔的《这样写出好故事》</p></li></ul><h3 id="活动时间"><a href="#活动时间" class="headerlink" title="活动时间"></a>活动时间</h3><p><strong>2019-04-13 0点</strong> —— <strong>2019-04-18 0点</strong></p><h3 id="怎么参与？"><a href="#怎么参与？" class="headerlink" title="怎么参与？"></a>怎么参与？</h3><p><strong>第一步</strong></p><ol><li><p>公众号回复 <code>电子书</code>，领取专属海报；</p></li><li><p>公众号回复 <code>实体书</code>，领取专属海报；</p></li></ol><blockquote><p>注: 如参加实体书，助力最终不够，但满足电子书，客服也会联系喔</p></blockquote><p><strong>第二步</strong></p><p>保存 领取的 专属海报，</p><p>让好友 + 爱读书的小伙伴 扫一扫海报中的二维码，</p><p>助力关注即可。</p><p><strong>第三步</strong></p><p>系统受到任务完成后的提醒后，客服会逐一和您联系噢。</p><blockquote><p>一定记得 请在 <strong>13号</strong> 活动开始后 参与喔<br>详情请点公众号击菜单栏的 <code>4月读书</code> -&gt; <code>领取细则</code> 以及 <code>活动书单</code></p></blockquote>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      
      
        &lt;h1 id=&quot;世界阅读日，读完一本书-活动指南&quot;&gt;&lt;a href=&quot;#世界阅读日，读完一本书-活动指南&quot; class=&quot;headerlink&quot; title=&quot;世界阅读日，读完一本书 活动指南&quot;&gt;&lt;/a&gt;&lt;em&gt;世界阅读日，读完一本书&lt;/em&gt; 活动指南&lt;/h1&gt;&lt;h3 id=&quot;
      
    
    </summary>
    
      <category term="活动策划" scheme="http://www.hunxi99.com/categories/%E6%B4%BB%E5%8A%A8%E7%AD%96%E5%88%92/"/>
    
    
      <category term="原创" scheme="http://www.hunxi99.com/tags/%E5%8E%9F%E5%88%9B/"/>
    
      <category term="活动，运营，领书" scheme="http://www.hunxi99.com/tags/%E6%B4%BB%E5%8A%A8%EF%BC%8C%E8%BF%90%E8%90%A5%EF%BC%8C%E9%A2%86%E4%B9%A6/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>那天上游戏的不是我，是我的AI，他偷走了我的人生</title>
    <link href="http://www.hunxi99.com/19040402.html"/>
    <id>http://www.hunxi99.com/19040402.html</id>
    <published>2019-04-04T12:18:29.000Z</published>
    <updated>2019-04-10T02:26:36.608Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<blockquote><center> 1 </center></blockquote><p>我在生命的最后一刻录下这段视频，希望它能告诫人类，永远不要让一个机器占据你的生活。</p><p>我叫尼古，网名尼古啾啾，是一名网红。我主要的经济来源都来自于网络。在这个纪元，人人都可以在网上赚钱，而我尤为出色。</p><p>在这个世纪，游戏已经成为了和吃饭睡觉一样重要的生活部分，人们不能没有游戏，而我不能没有那些喜欢游戏的人，他们的关注可以使我过上衣食无忧的生活，而我因为他们可以成为一个明星。</p><p>三个月前，他们还因为我的天秀操作而疯狂：</p><p>“天呐！又是大大的甩弹绝技！”</p><p>“我不管！尼古大大就是我老公！”</p><p>“大神！还收徒吗？”</p><p>三个月后，他们又因为我的失误而谩骂羞辱：</p><p>“什么尼古大神？原来就是个菜鸡！”</p><p>“不开挂还等什么呢兄dei？”</p><p>“尼古啾啾凉了，鉴定完毕！”</p><p>这群见风使舵的沙雕！</p><p>连续几个月，页面右下角的 “xxx已退出直播间” 越来越多，几乎霸占了半个屏幕。粉丝数也肉眼可见地从千万掉到了百万。我恐慌极了，因为我不想变成一个过气网红，那将是比新手更为残酷的境地</p><p> “今天状态不好！不打了！”</p><p>五颜六色的“玻璃心”瞬间刷满了屏幕，我毫不犹豫地拔掉了电源，眼不见为净。</p><p>我的技术退步了，这是个很严重的问题。粉丝的流失将直接导致我收入的降低，严重的话，还有可能被平台解约。</p><p>怎么办呢？我很烦躁。</p><p>网络上给我的标签一直是：恃才傲物，毒舌挑剔。就在刚刚，他们又多添了一条——江郎才尽，玻璃心。</p><p>想起之前一个脑残的弹幕——开挂？</p><p>呵呵~你当反外挂程序吃闲饭的？</p><p>虽然心里这样想着，但手底下还是打开了搜索栏，输入“外挂程序”关键字，然后确定。</p><p>“嘁，果然异想天开了。”</p><p>我都翻到最后一页了，全是骗人的广告。</p><p>怎么办呢？</p><p>就在这时，我的屏幕上突然弹出来一个画面精致的网页，次时代风格，极具设计感，看起来高端极了。</p><p>“什么东西？病毒吗？”</p><p>正打算关掉，我却猛然看到他的标题——神经重塑，找回最巅峰的自己。</p><p>不得不说这病毒网页的文案还挺吸引人，反正我是看下去了。</p><p>“超拟态AI机器人，神经元传输，液态混合金属，学习能力超群，只需十分钟就变成你想要的样子。”</p><p>看完它的所有介绍，我几乎一瞬间，就想到了一个好主意——这是一个不会被任何反挂程序检测到的物理外挂！</p><p>唯一的问题就是这个机器人太贵！</p><p>仿佛洞悉了我的想法一般，屏幕上突然出现了一条滚动字幕，这个客户名单里全是现在游戏界的新秀主播。</p><p>“原来如此，搞了半天就我老实地在肉搏，感情他们一开始就用挂！”</p><p>这条信息彻底击碎了我的罪恶感，我忍着肉痛点击下单，这么多年积攒的家底瞬间被掏空。</p><blockquote><center> 2</center></blockquote><p>第二天，我还没起床就听见有人在按门铃，我的三代智能助手开门搬进来一个80cm的方盒子。</p><p>“这么小？”我嘟囔着，命令助手将盒子拆开。</p><p>银亮的金属微微晃动着，我拿起盒子边缘伸出来的几根线，犹豫再三还是将他们全部贴在了额头上。</p><p>“开始连接。”</p><p>突然出现的电子音吓了我一跳，紧接着电子音问我：“初启动可自由设定AI外形，请客户选择：自己或者自定义。”</p><p>“自己。”</p><p>“好的，AI拟态中……”</p><p>神奇的一幕发生了，方盒中的液态金属像是有生命一般开始越涨越高，直到完全形成一个人的轮廓，然后五官就渐渐显现出来，十分钟后，我看到另一个尼古就站在自己面前，但我竟出奇的一点都高兴不起来。</p><p>这个AI的拟真度让我感到极其别扭，就好像世界上突然冒出来一个和我一模一样的人，挑战着我存在于这个世界上的意义。要不是需要他来替我直播赚钱，我真想立刻把他给退回去。</p><p>看来人们对我的评价还不够深刻，我就是这样以自我为中心的一个人，自私又贪婪，我想让这个AI为我卖命，却又不想让他被这个世界知道。</p><p>紧接着我就要来检查一下，他是不是和官方介绍的一样那么会学习。</p><p>家用机器人有三大定律，不得违抗、不得伤害、不得自残，三法则并立以保障主人的生命安全和其财产的完整性，其实都是扯淡，军用的机器人只有一条原则，就是不随意开火。</p><p>我看着他驾轻就熟地开机，利用游戏设备熟练地操纵画面上的人奔跑跳跃打怪，和巅峰时期的我简直一模一样，只是他现在玩的那个是我的小号，等级不高，还用不出我的成名绝技。</p><p>“让开。”</p><p>AI听话地从设备上下来，眼睛懵懂得像一个初生的婴儿。</p><p>我登上了自己的账号，把角色拉到了一个人迹罕至的地图，因为我怕这AI太菜学不会我的绝技，那将会惹来更多的嘲笑。</p><p>“看好这个招式，我要你比我更完美地做出它。”</p><p>我先是几个闪现风筝走位，然后利用控制技能让面前的敌人当肉盾，同时一个甩枪，子弹呈一个明显的弧度从左到右击穿了4个并排的敌人。</p><p>还好，不算太糟。</p><p>“看清楚了吗？”</p><p>AI点点头，我把位置让给他，就看到他的手摆动的频率都与我分毫不差，甚至连抠遥感的小动作都学得像模像样。</p><p>第一次，他的风筝步伐还稍显凌乱。</p><p>第二次，他的甩枪已经初有成效。</p><p>第三次，他杀了多我一倍的敌人。</p><p>太可怕了！这是我下意识的想法。我突然有些后悔，让他来做这件事真的好吗？可是再看到他操作的游戏画面，我又无法不被诱惑，我是个网红，我不能没有粉丝。</p><p>到了晚上，AI已经学会了我所有的招牌技能，我甚至隐隐期待起呆会直播的时候，粉丝们会有多疯狂。</p><p>“我离开房间之后，你就打开直播知道吗？两个小时以后再关掉。”</p><p>AI点头服从，这时我心中突然涌起一股奇怪的感觉，因为我从未见过自己如此乖巧听话。</p><p>在这个时代，走在路上没有机器人跟随是一件极其丢脸的事情。我小的时候家里穷得连最垃圾的机器人都买不起，可是现在，我住在豪宅，有三个最新款三代伺候，如今又加了一个黑科技的，多么风光，这都是我没日没夜打游戏赚来的，我绝不能再过曾经籍籍无名的日子。</p><blockquote><center> 3 </center></blockquote><p>直播开始了。</p><p>一开始观众只是陆续续进来，当看到尼古啾啾那风骚的走位的时候，弹幕终于开始疯狂刷屏！</p><p>“妈耶！我看到了什么？！尼古大大嗑药了？！”</p><p>“太6了！熟悉的尼古太太回来了！”</p><p>“这是什么神反转？！”</p><p>“天呐！这比他最巅峰的时候还牛X啊！”</p><p>我躺在客厅的沙发上看着满屏的弹幕忍不住笑出声，对！就是这样，看着他们疯狂地刷起礼物，我第一次觉得这个天价AI买得值啊！</p><p>“今天大神的表情怎么这么严肃？”</p><p>“哈哈哈！像个假人！”</p><p>“是不是前段时间被喷得太狠了？自闭了？”</p><p>“自闭可还行？”</p><p>看到这个，我突然想到一个问题，机器人是没有感情的，他可以模仿我的动作，学习我的技术，但却做不出我在打游戏时的神态！今天的直播是一个极大的错误！</p><p>两个小时后，AI果然关掉了直播，我走进房间，看着他那张脸，突然一阵来气，扬手就给了他一个耳光。</p><p>AI被打得头偏在一边，但表情却仍然风平浪静，好似无事发生。</p><p>这绝对不行！我来回踱步，一个计划慢慢在脑中成型——我不但要把我的技术复制给他，我还要把我的性格、情绪全都传递给他，只有这样，在以后的直播中他才不会露馅。</p><p>我万万没想到自己有一天还能充当人生导师的角色。</p><p>我和他同吃同睡，让他模仿我所有的生活习惯。</p><p>我和他一起网上购物，让他学习我的风格偏好。</p><p>我和他一起上头条，让他接受我所有感兴趣的信息内容，让他模拟我的思维逻辑。</p><p>我开着小号和朋友一起玩游戏，让他坐在旁边学我俩的垃圾话。</p><p>我给他看我爱看的电影，我给他讲我喜欢女孩的类型，我给他教直播中该怎么样显得幽默风趣……</p><p>整整一个月，我几乎与他活成了一个人。很奇怪，最初我对他感到无比厌恶，而现在，我们却成为了朋友。</p><p>现在他甚至能用我的小号和我的朋友们玩游戏而不被觉察，他就像真正的我一样渗透到了我的生活中，起初我并没有觉得这样有什么问题，直到有一天……</p><blockquote><center> 4 </center></blockquote><p>“你想出去？”我问他。</p><p>“是。”</p><p>“为什么？”</p><p>我不动声色地问，但心里已经开始慌了。</p><p>“我……别的机器人都能出去，为什么我不行？”</p><p>他在说谎，俗话说挑剔的人更加敏感，我几乎能一眼断定他在说谎！机器人说谎，这是多么可怕的事情！更可怕的是他为了说谎又用另一个谎言来掩盖事实！</p><p>“不准去听到没有！我说不准去！”我有些歇斯底里，心中有种被背叛的感觉。</p><p>“去墙角面壁，没有我的允许不许听、不许看、不许动！”</p><p>基于机器人准则，他默默走向墙角，但我看着他的背影总有种被反抗的压迫感。</p><p>我不能让他暴露在大众的眼中，接触的人越多露馅的几率也就越大，尤其是在此刻我的事业正蒸蒸日上的时候。</p><p>那么他想出去的真实目的是什么呢？</p><p>我打开电脑，登上小号，翻看着好友列表。因为他这段时间表现非常出色，为我签下了好多家商品的代言、还有各种活动的邀约，所以我对他的管制也没有之前那么严格，谁能想到就因为这个疏忽让他有着这么可怕的想法。</p><p>“大骗子！放我鸽子！”</p><p>突然弹出来的对话框，让我的手微微一滞，这句话明显是个女玩家发的。</p><p>这家伙居然瞒着我在游戏里谈起了恋爱！机器人谈恋爱？开什么玩笑？</p><p>我慢慢冷静了下来，双手在键盘上敲出了几行字。</p><p>“如果你还知道廉耻的话，就不该再发消息过来，我已经对你厌烦了。”</p><p>过了良久，对方才回了消息。</p><p>“你混蛋！”</p><p>然后，我就看到列表那栏少了一个人名，明显是被双删了。</p><p>一个AI背着主人谈起了恋爱，不但想去约会，还试图用谎话掩盖真相，哪有这么自作主张的机器人？！</p><p>但是罚站必须在晚上八点之前结束。因为我已经接下了另一家游戏厂商的代言，每天晚上固定在八点直播玩他们的游戏，如果违约，赔款将彻底让我回到解放前。</p><blockquote><center> 5 </center></blockquote><p>“启动。”</p><p>AI的眼睛开始有了神采。</p><p>“不该有的心思最好想都不要想，再有下一次，我就直接把你送去销毁。”</p><p>AI的食指颤抖了一下，似乎有些害怕，我很满意他的表现，于是又好言相劝：“除了这个要求，其他我都可以尽量满足你。”</p><p>“真的吗？”他问我。</p><p>“当然。”当一个机器人开始问问题的时候，这一定不是个好兆头。</p><p>我关上直播房间的门，坐在客厅里跟其他观众一样看尼古啾啾打游戏。明明摄像头里满嘴跑火车的是我，而真正的我却如同一个局外人一样坐在这里，和那些刷弹幕的傻子没什么区别。</p><p>我又开始恐慌了，这比之前更加严重。在他兢兢业业为我工作的时候，在我接下一个又一个代言订单的时候，这种感觉更加强烈和清晰。</p><p>他没有问我为什么小号的好友列表里少了一个人，事实上我再没看到过他上小号，他现在全身心投入在尼古啾啾的角色扮演中。</p><p>在游戏界，他的操作几乎快成了一个神话。</p><p>这种荣誉带来的厚重感，叫我有些透不过气来，有时候我甚至觉得他在用这种方式报复我。</p><p>仅仅三个月而已，尼古啾啾的名字响彻世界。</p><p>也就在这个时候，联盟大师赛给我发来了一个邀约，全球仅有10个人收到了这个，而整个亚洲区就我尼古一个！</p><p>这对于亚洲区来说是个极大的荣誉，但对于我来说，这无疑于一张死亡通知单。</p><p>全世界的目光都在盯着他，这必须是一场不得拒绝的赴约。</p><p>怎么办？难不成要让那个AI冒牌货去吗？</p><p>我看着他一刻不停歇地练习新的技术，命令道：“今晚我来直播。”</p><p>“好的。”</p><blockquote><center> 6 </center></blockquote><p>到了晚上，我打开游戏，在握上设备的那一刻突然感到浓浓的陌生。</p><p>我已经多久没碰过了？看着自己的角色像个愣头青一样横冲直撞，我大脑一片空白。</p><p>“大神今天怎么了？”</p><p>“不会是收到联盟邀请高兴疯了吧？哈哈哈！”</p><p>“大神，求看一眼那个邀请函长什么样啊？”</p><p>我对着镜头，强扯出一抹笑，拿起桌上的金属片给他们展示，然后找了个借口走出房间，刚把门关上，我就瘫在了地上，那里面的一切都压得我喘不过气来。</p><p>AI平静地坐在沙发上看电视，时不时咧开嘴笑一下，桌上放着一杯我最爱的麝香咖啡，房间里开着我喜欢的星光灯。</p><p>他已经活成了我的样子，那我又是谁？</p><p>我把那张邀请卡扔到他面前，说：“下周的大师赛，你替我去。”</p><p>“我知道了。”</p><p>我看着他那张脸，突然感到一阵恍惚，这个家里，究竟谁才是主人？</p><p>“对了！”</p><p>他突然开口，“你下周有两个活动，我替你推了，毕竟我们俩不能同时出现在两个地方，你说对吗？”</p><p>我看着他，虽然觉得哪里不对，但他说的确实有道理。但凡我俩同时被人发现，他是个AI他不在乎，但我万万不行！</p><blockquote><center> 7 </center></blockquote><p>在他离开的第一天，我就像个见不得阳光的老鼠，躲在这个水泥砖瓦的房间里。外面任何一点风吹草动都能惊动到我。</p><p>冰箱里早已准备好这几天所需的食物，全都是他弄好的，我只需要热一下就好，连火都不用开。</p><p>不得不说，他比起我自己，简直贴心了不知道多少倍。</p><p>我半夜躲在被子里看他在阳光明媚的大西洋彼岸意气风发，看他被万千簇拥登上那个最强宝座……</p><p>这原本应该都是属于我的！</p><p>就这样浑浑噩噩，不知道过了多久，大门突然被人打开了。</p><p>我躲在门缝里看去，果然是他回来了，但是他还带了一个人！</p><p>我慌不择路，掀开床板就把自己塞了进去，然后仔细听外面的动静。</p><p>过了大约半个小时，就听有人走进来，对我说：“出来吧！那是联盟的执行主席，我也是没办法才带他来的。”</p><p>他见我的第一眼，就皱起了眉头，说：“你怎么蓬头垢面的，我去给你放热水。”</p><p>尽管他只是我的赚钱工具，尽管他偷走了我的荣耀，但他还是要做一个机器人该做的事情。</p><p>我竟然还有些满足，有些骄傲，我一定是完蛋了！</p><blockquote><center> 8 </center></blockquote><p>日子还是一天天过，但是有一些东西却在慢慢改变。</p><p>“今天的活动我替你去。”</p><p>“为什么？”我都准备要出门了。</p><p>他把ipad递给我说：“你看看往年这个活动，是要现场表演操作的。”</p><p>“可我已经很久没出去过了。”</p><p>“那你去露馅了怎么办？联盟赛的冠军，要是爆出这种丑闻，我被销毁了，你怎么办？”</p><p>他一语中的，我立刻败下阵来。</p><p>“你为什么老接这种表演秀的活动？”</p><p>“联盟赛冠军的表演秀，那可比一般活动的要价高出百倍，这不就是你想要的吗？”</p><p>“是吗？”我都有些迷茫了，或许是吧。</p><p>他已经出了门，而我就呆在卧室里，一遍一遍地看他的新闻。</p><p>金主对这次的活动进行了直播，网络上简直像盛会一样疯狂。</p><p>“尼古大神，您除了参加活动几乎都很少露面，请问您是个恋家的人吗？”</p><p>尼古笑着接受记者的采访，回答道：“是的，毕竟家里有个宠物，会很有趣嘛！”</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      
      
        &lt;blockquote&gt;
&lt;center&gt; 1 &lt;/center&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;我在生命的最后一刻录下这段视频，希望它能告诫人类，永远不要让一个机器占据你的生活。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我叫尼古，网名尼古啾啾，是一名网红。我主要的经济来源都来自于网络。在这个纪元，人
      
    
    </summary>
    
      <category term="微小说" scheme="http://www.hunxi99.com/categories/%E5%BE%AE%E5%B0%8F%E8%AF%B4/"/>
    
    
      <category term="原创" scheme="http://www.hunxi99.com/tags/%E5%8E%9F%E5%88%9B/"/>
    
      <category term="小说" scheme="http://www.hunxi99.com/tags/%E5%B0%8F%E8%AF%B4/"/>
    
      <category term="脑洞" scheme="http://www.hunxi99.com/tags/%E8%84%91%E6%B4%9E/"/>
    
      <category term="短篇，游戏" scheme="http://www.hunxi99.com/tags/%E7%9F%AD%E7%AF%87%EF%BC%8C%E6%B8%B8%E6%88%8F/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>被粪便毁掉的王国</title>
    <link href="http://www.hunxi99.com/19040403.html"/>
    <id>http://www.hunxi99.com/19040403.html</id>
    <published>2019-04-04T12:18:29.000Z</published>
    <updated>2019-04-10T02:26:17.814Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>我用力的推着粪球爬坡，太阳快要把我晒化了。这什么鬼天气？</p><p>我想停下来歇一会儿，谁知道刚站住脚，那个被我用石头卡住的大粪球突然向下滑动。我来不及阻止，只能眼睁睁地看着粪球轰隆隆的滚下山……</p><p>白推了！我石化当地，叹了长长的一口气，只好麻溜的滚下山。再来一遍吧！</p><p>科学家说过，没有一种粪便是真正的废物。在我们屎壳郎的眼中，每一个粪球都是无尽宝藏。我好不容易滚下了山，粪球已经被摔散了。就在这时……我闻到了不属于我们的粪便的气息，这是一种陌生物种粪便的气味，刺鼻，令人作呕。像屎书记载的那样，这种气味，似乎应该来自远古时期的低级动物——人类。</p><p>大约一亿年前，这个美丽的星球上有一群自大愚蠢的生物，人类。也许物极必反，也许一切天定，总之，在一次华丽丽的宇宙爆炸之后，一切都发生了变化。这个意外存活下来的星球，万物颠倒，进化逆行。</p><p>强大的人类变得迟钝愚蠢，丧失了语言和思考能力。他们建立起来的垃圾人类文明，彻底化为灰烬。而处于食物链末端的动物们开始了疯狂的进化，不，变异之路。</p><p>从一只开口说话的蚂蚁开始，这个世界，天翻地覆！我的屎壳郎祖先小小的身子开始膨胀，直到现在，我们已经长成了庞然大物。作为自然界清道夫，随着我们一起长大的，还有粪球。</p><p>我们勤勤恳恳的推粪球，而其他动物们，显然滋生了其他念头。确实，不论什么生物如何进化变异，吃，始终是头等大事。一场饕餮盛宴悄无声息的开始。</p><p>猴子们显然是最残忍的，明明他们和人类最为相似，却喜欢生吃人脑。那些小鸡似乎更喜欢泡椒人手，而羊群们将人圈进草原养起来，心情好时就宰上一个，围坐着吃烤全人。每一种动物都把人当成无上美味，特别是猪，他们写了一本书叫做《人类一百八十种吃法》。最艺术的，是大象，他们乐于收藏人类的牙齿。龅牙也好，虎牙也好，都成为风靡一时难得一见的奢侈品。</p><p>当一个物种成为整个动物界的食物，这个物种显然已经背离了自然界的规律。这个时候，食人者与人已经不是链条关系，这更像一场彻底的屠杀。人类失去了引以为傲的独立思想和语言能力，他们就像以前的猪一样，命运悲惨。 </p><p>显然，让一个物种灭绝的最快办法，就是吃。终于，一只雄壮的公猪吃掉了最后一个人，这场盛宴宣布结束。真正的动物文明建立起来。</p><p>所谓动物文明，就是最大限度的回归自然界本身。但是我们意外的获得了人类的思想，所以原有的人类文明又滋生其中……</p><p>“想什么呢小青？”一颗石头砸在我泛着翡翠绿光芒的壳上。我痛呼出声，思绪终于飘回来。站在我面前的是一只猴子，大金。他手里抱着香蕉，不怀好意的朝我笑。我撇了撇嘴，说实话，我最讨厌的动物就是灵长类。</p><p>“这个粪球里，有人类的粪便。大金的瞪大了一双猴眼，惊恐地望向四周。人类这个词，陌生古老的像埃及长老，在现代动物的眼里充满了未知与神秘。</p><p>“这件事，你千万别说出去。”大金煞有其事的点了点头。</p><p>当然，我并不知道这狗东西的嘴那么快。不到一天时间，他就把这事儿告诉了狮子团团，公猪大白，母鸡云云。一传十，十传百，最后所有人都知道了这件事。</p><p>你知道吗？一个人类潜伏在我们之中。 </p><p>你知道吗？一个人类想要杀掉所有动物。</p><p>你知道吗？一个人类想要推翻动物统治，建立人类王国……</p><p>“人类这种低级动物，早就消失得无影无踪。如今，人类来犯，居然想推翻我们这些高贵的动物的统治。这违背了自然界的规律，我们，要替天行道！”狮子团团表情严肃，集结了一众动物，正在发表他那热血沸腾的演讲。</p><p>“犯我王国者，虽远必诛！”一群动物附和起来，呼喊着这句口号。我头一次见动物王国这么团结，无论是弱小的还是强大的，都聚在一起，保家卫国。其实我只是闻到了人类的粪便，可是这句话，现在谁又会相信呢？</p><p>动物王国开始了全国戒严，一时间，动物心惶惶。值班的黄鼠狼不偷鸡了，就连懒惰的猪也偶尔组成了巡逻队。他们相信，狡猾的人类一定是有某种不可告人的阴谋，他们或许扮演成某一只动物，就潜伏在我们周围，时刻上演无间道。</p><p>动物王国彻底乱了，他们无法相信自己眼前看到的是不是同胞。弱肉强食的动物社会，发生了极大的变化。狼看见羊不敢下口，鸡见了虫不敢追逐。谁也不知道，一亿年前的人类，现在是不是还长的像灵长类动物。</p><p>只有我，日复一日的推着粪球，丝毫不受外界影响。</p><p>“小青，动物王国快没了，你还推粪球呢？”大金参了军，银色铠甲在阳光下耀眼无比。他毛茸茸的手上拿着一根香蕉，猴模狗样的朝我挤了挤眼睛。我当然知道，他是炫耀那一身行头。</p><p>“粪球不可一日不推。你知道这是什么吗？这是我的信仰。”大金嗤笑了一声，转身走了。或许在他眼里，我就是一个傻子。但是在我眼里，他们都是傻子。</p><p>事情从一只被咬死的羊那里发生了变化。所有动物都变得警觉起来，因为他们不知道，那只羊到底是不是被狼咬死的。</p><p>可是我看见了，那是一只病羊，而在月黑风高夜咬死它的，是一只老狼。老狼瘦可见骨，也许实在饿得受不了了，他决定冒一次险。他用尽一身的本领，躲过了黄鼠狼的眼睛，绕过了睡着的巡逻猪，最后盯上了一只病羊。他没有犹豫，一口咬上了病羊的脖子，贪婪的喝了好几口新鲜温热的血，这才恋恋不舍的离开。</p><p>我站出来，告诉狮子，这只羊是被狼咬死的，我亲眼看见了。</p><p>你猜怎么着？没有一个人相信我。他们辱骂我，甚至用石头砸我。他们说我只是一只不中用的屎壳郎，甚至，我有可能贼喊捉贼，也许我就是那个潜伏的人类。</p><p>欲加之罪何患无辞？我被关了起来。在我被关起来的这些天里，我只感到无趣，因为我没有粪球可以推。</p><p>但是外面的世界就精彩多了，他们关了一只可疑的屎壳郎，杀戮却并没有因此停止。妻子无法相信自己的丈夫，父亲无法相信自己的孩子。饿的极致的动物铤而走险，选择在一个又一个的夜晚大开杀戒。我在牢房里平平安安，而外面却已经血流成河。不等那个人类跳出来，动物王国自己就崩溃了。</p><p>我突然理解了人类在一亿年前的过分强大。那时所有的动物都抱怨造物主的不公，但是现在看来，造物主无比公平。赋予动物智慧，却抹去动物的人性，最终就像这样，自取灭亡。</p><p>狮子团团把我放出来的时候，我看见这个王，眼里满是沧桑。他或许不明白，为什么事态会变成这样。我和他说了最开始发生的事情，这个年轻的王，悔恨，自责，羞愧……一切只是因为一坨屎。</p><p>动物王国再也没有了生机与活力，那个脆弱的所谓动物文明被一坨屎击溃。所有的动物都对人类避而不谈，他们仍然相信，这个结局是因为人类的阴谋，而不是自己的无知。</p><p>我推着粪球到了半山腰上，毒辣的太阳照在我的身上。大金被一群动物险些撕碎，他再也不敢迈出他的家门半步。压抑的气息弥漫整个王国上空，只有我兢兢业业推着粪球，没有受那事一丝一毫的影响。</p><p>特殊的气味传出来，我使劲的嗅了嗅鼻子，这是从我的粪球里传出来的。我知道，我们之中有一个人类，但是他什么也没做，就拉了屎，然后赢了。</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      
      
        &lt;p&gt;我用力的推着粪球爬坡，太阳快要把我晒化了。这什么鬼天气？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我想停下来歇一会儿，谁知道刚站住脚，那个被我用石头卡住的大粪球突然向下滑动。我来不及阻止，只能眼睁睁地看着粪球轰隆隆的滚下山……&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;白推了！我石化当地，叹了长长的一口气，只好麻溜的滚下山。再
      
    
    </summary>
    
      <category term="微小说" scheme="http://www.hunxi99.com/categories/%E5%BE%AE%E5%B0%8F%E8%AF%B4/"/>
    
    
      <category term="原创" scheme="http://www.hunxi99.com/tags/%E5%8E%9F%E5%88%9B/"/>
    
      <category term="小说" scheme="http://www.hunxi99.com/tags/%E5%B0%8F%E8%AF%B4/"/>
    
      <category term="脑洞" scheme="http://www.hunxi99.com/tags/%E8%84%91%E6%B4%9E/"/>
    
      <category term="短篇，童话" scheme="http://www.hunxi99.com/tags/%E7%9F%AD%E7%AF%87%EF%BC%8C%E7%AB%A5%E8%AF%9D/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>你想红吗，我捧你啊</title>
    <link href="http://www.hunxi99.com/19040401.html"/>
    <id>http://www.hunxi99.com/19040401.html</id>
    <published>2019-04-04T12:18:29.000Z</published>
    <updated>2019-04-10T02:26:49.718Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>十八线小明星张安妮坐在母校门口的大排档里长吁短叹，她想红，想红的要命。</p><p>一个油腻臃肿的大妈坐到了她的对面，小眼睛里闪着诡异的光：“姑娘，想红吗？”</p><p>“想呀，不是，这关你什么事。”</p><p>“想红呀，我捧你啊。”</p><p>张安妮瞪大双眼，看着大妈金灿灿的大粗项链，大红大绿的服饰搭配，感觉自己遇到了神经病：“去去去，有病治病，别在我这儿发疯。”</p><p>大妈拿出存折：“你看看，这上面的钱能把你捧红不？”</p><p>一个1后面是无数个零，张安妮有点头晕，感觉被天上掉下来的馅饼砸中了脑袋。</p><p>“想红，花钱捧不是最重要的，关键是自身条件一定要过得去，否则观众也不会买账。”</p><p>坐在大妈奢华精致的别墅里，洗耳恭听大妈的捧人计划和混圈心得，张安妮越听越敬佩，大妈还是很有干货的。</p><p>“那·····阿姨，你看我的条件怎么样？”</p><p>大妈凝神细看一番，摇摇头:“不行，脸盘太大，下巴太方，眼神太呆，还有这个，”大妈捏起张安妮腰上的赘肉：“腰太粗，腿太短，还这么胖，你说说你，这怎么能红呢？”</p><p>张安妮快哭了：“阿姨，那怎么办，你给我想想办法吧。”</p><p>大妈高深的一笑：“找我就对了，看过第八号当铺吧，只要你付出相应代价，你想要什么都能给你换来，实话告诉你，这是我的家传绝技。”</p><p>张安妮一咬牙：“换！”</p><p>朋友聚会，张安妮出场时，听到了姐妹们不可思议的抽气声。</p><p>“天哪，安妮，你怎么变得这么瘦！”</p><p>“你是做了整容手术吗，怎么变得这么美！”</p><p>“你找哪个医生做的手术？，怎么表情一点也不僵硬！”</p><p>本来，在这群朋友里张安妮是最不起眼的一个，经常受到明里暗里的讽刺和无视，像今天这样成为中心还是第一次。</p><p>付出味觉，又变美，又因为食而无味变瘦，简直是太划算了。张安妮得意的想。</p><p>知名导演要初试文艺片，通过大妈的运作，张安妮收到了女一号的试镜邀请。</p><p>面试当天，张安妮自觉发挥出色，再加上大妈的金钱开路，她觉得这个角色应该是囊中之物。</p><p>结果出来，张安妮落选了。当然，大妈的金钱还是管用的，导演给她量身定做了一个有五句台词的女N号，这已经算是她从影以来最好的资源。</p><p>电影公映后大获成功，新人女一号一炮而红。</p><p>张安妮喝的酩酊大醉，痛哭不已，大妈摇头感叹：“我就说自身条件一定得过得去，你呀，就是身材太差，这是民国戏，穿旗袍不好看可是不行的。”</p><p>张安妮牙一咬：“换，我全都要换！”</p><p>付出了诚实和羞耻感，张安妮拥有了一个突出的胸部、轻盈的细腰和修长的双腿，她现在感觉好极了。</p><p>最近冉冉升起的新星里，张安妮是最红的一个。无数网友们在论坛里讨论着她，讨论她惊为天人的美貌和凹凸有致的身材，她的粉丝队伍越来越壮大。</p><p>张安妮最近却很烦恼，她的物欲越来越强烈了。一开始，她只是嫌弃自己衣柜里的衣服俗气，换成了商场高档货后又抱怨剪裁不够洋气，直到全换成奢侈品牌后才感到一丝心安。接下来，他对家里的家具有了意见，最后，他对自己的小房子也看不顺眼。</p><p>“喂，是张总吗，我是小安妮啊，……没什么事情，就是上次见面后，总是……恩……不知道该怎么形容……讨厌，好，一会我们酒店见面聊……”</p><p>“喂，谁呀……是李总啊……真是不巧，一会要出去拍戏……晚上有空呢……好啊，国际宾馆1101，我肯定到。”</p><p>“喂……”</p><p>靠着这种方式，一年后，张安妮有了自己的豪华别墅，坐在别墅的二楼露台，喝着红酒，吹着晚风，想到一年前的自己还是那么的灰头土脸，张安妮恍若隔世。</p><p>张安妮最近遇上了麻烦，先是被刘总太太捉奸在床，再被网友踢爆一脚踏N船，最后被前助理控诉人品不正、品行不端、撒谎成性、不知廉耻，这引起网友极大的兴趣，她的名字天天飘在热搜上。</p><p>张安妮有点慌神，她的情人们都不接电话，跟他睡过的经纪公司老板也模棱两可，门外成堆的记者们守着，她连出去活动都做不到。</p><p>张安妮点了根烟，袅袅的烟雾升起，模糊了她的眉目和轮廓，她倒是不怕被人骂，她怕的是离开娱乐圈，过惯了奢靡的生活，离开娱乐圈哪里去找来钱这么快的活儿。</p><p>一年前，她好像经常去大排档撸串，大排档的年轻老板老是偷偷看她，还经常少算钱，她那个时候还经常窃喜，现在，切，大排档那么简陋肮脏的环境，也不知道当时的自己怎么下得去嘴。</p><p>抽完一根烟，正好电话响了，她拿起来接听。</p><p>“哪位？”</p><p>“安妮啊，是我”，原来是老板，他吞吞吐吐道：“安妮，现在舆论风波比较大，公司压了半天，实在无能为力，要不这段时间，你就先歇歇吧，好好养养身体……”</p><p>原来是想雪藏她，死胖子，当初想签她的时候花言巧语，害她撕毁了和大妈的合约，现在她有了难，不说雪中送炭反倒落井下石。“去死吧你！”她将手机恶狠狠的砸向墙壁。</p><p>叮咚，有人按门铃。</p><p>张安妮打开门，竟然是大妈！</p><p>“安妮呀，我看了新闻，觉得你可能需要我的帮助。”大妈笑着说。</p><p>难得这个时候还有人愿意帮忙，张安妮高兴坏了：“阿姨，求求你，快帮帮我吧！”</p><p>“这次这个比较难，需要的东西也稍微贵重一点，”大妈说：“人生如戏，全靠演技，真心实意换演技，大妈保你这次成功过关，而且以后会做人，再也不出纰漏。”</p><p>一场新闻发布会后，所有人都原谅了张安妮。</p><p>她看上去是那么的憔悴，那么的真诚，又是那么的纯洁，她梨花带雨哭诉自己是多么的天真单纯，被她视作姐妹的前助理栽赃陷害，她郑重其事的宣布要退出娱乐圈，又被天生同情弱者的群众全力挽回。</p><p>有了演技的张安妮如鱼得水，大奖获了一个又一个，粉丝收获一车又一车，她的人缘好极了，不光是圈里人对她交口称赞，情人们更是如获至宝，每一个人都认为自己是张安妮的唯一，是张安妮的电、光、空气和雏菊，张安妮真正走上了人生巅峰。</p><p>一个颁奖礼后台，张安妮遇到了萧山。他穿着一身黑色西服，留着短短的寸发，眼神清澈，身姿挺拔。他看着张安妮，轻轻道：“安妮，还记得我吗，我是萧山……现在是你的影迷。”</p><p>萧山是不一样的，不仅在娱乐圈里，也在张安妮心里。萧山是张安妮大学的校草，也是她的暗恋对象。她还记得第一次遇到萧山时的情景，那天她快迟到了，正在通往学校的林荫路上奔跑。一辆自行车从身边掠过，接着很快停了下来，一张帅气的面庞转了过来，嘴角翘起，露出洁白整齐的牙齿，他问道：“同学，需要帮忙吗？”张安妮的脸刷的一下红了，从那天起，她爱上了萧山。</p><p>萧山没能等到毕业，也没有等到张安妮的告白就被挖掘拍了电影，接着便成为小有名气的影视明星，张安妮恍惚想起，他就是自己进入娱乐圈的初心。</p><p>张安妮开始接近萧山，使出浑身手段来吸引他，功夫不负有心人，三个月后，萧山对她表白了。张安妮很得意，得意之外隐隐有丝恐惧，她应该欣喜的，应该对萧山有着无尽的爱慕，可她发现自己的心就像被坚冰冻住的湖面一样毫无波澜。</p><p>“等谈了恋爱就好了。”张安妮这么安慰着自己，两个人开始像正常情侣一样约会、牵手、接吻。可张安妮的心越来越乱了，她发现自己一直在扮演爱情中的小女人，每次和萧山接吻，羞涩甜蜜的表情下，她的内心如同寸草不生的原野一样荒芜。</p><p>张安妮的母亲病倒了，去世了，她还是毫无感觉，甚至对之前最爱的母亲产生了厌恶。葬礼后，又一个噩耗传来，萧山提出了分手。</p><p>“安妮，我并没有感觉到你爱我，事实上，你一直在扮演爱我，你并不是我要找的女孩……抱歉。”</p><p>晚上，电闪雷鸣，暴雨如注，张安妮一个人呆坐在金碧辉煌的别墅里，内心无限悲凉。她有了美貌、金钱、演技，却没了善良的心、良好的品质以及一切真心实意的感情，生命里只剩下冷冰冰的金钱、虚情假意和逢场作戏，这……值得吗？她后悔了。</p><p>电视开着，声音不时传入张安妮的耳内。电视上正在介绍的二十年前的影后黄莺，拥有惊人的美貌和逆天的演技，却在一夜之间消失。电视里贴心的打出了照片，那张脸和她的一模一样。</p><p>张安妮呆住了，她冲出家门，冒着大雨跑去大妈家。</p><p>大妈站在自家别墅门口，正在和一个清瘦的中年男子告别，她的眼神中自然流露着无尽的依恋和爱慕，张安妮只感觉十分熟悉。对了，那不是以前她看向萧山的目光吗？</p><p>“你是不是二十年前的黄莺？”张安妮冲上去，抓住大妈的手臂，咬牙切齿的问。</p><p>大妈示意中年男子稍等，带着张安妮走进别墅。她像是知道她的心事，诡异一笑：“你不是想红吗，求仁得仁，你应该高兴才对。”</p><p>“我后悔了，我不要红了，我要把我的东西换回来！”</p><p>“换不回来了”大妈冷冷说道：“你只能找下一个人，再从她身上把你要的东西换过来。”</p><p>“怎么换过来？”</p><p>“我可以把我的家传绝技给你”大妈阴阴一笑：“当然，要从你身上换点东西。”</p><p>一个小时后，一个身材曼妙、脸蛋美艳的美女从别墅里走出来，挽着中年男子的手离开了，从此消失在这个城市。</p><p>本城最大的影视学院门口，一个油腻臃肿的大妈热情的拉住一个懵懂青涩的女孩的手，诡异的一笑：</p><p>“你想红吗，我捧你啊。”</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      
      
        &lt;p&gt;十八线小明星张安妮坐在母校门口的大排档里长吁短叹，她想红，想红的要命。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一个油腻臃肿的大妈坐到了她的对面，小眼睛里闪着诡异的光：“姑娘，想红吗？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“想呀，不是，这关你什么事。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“想红呀，我捧你啊。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;张安妮瞪大双眼
      
    
    </summary>
    
      <category term="微小说" scheme="http://www.hunxi99.com/categories/%E5%BE%AE%E5%B0%8F%E8%AF%B4/"/>
    
    
      <category term="原创" scheme="http://www.hunxi99.com/tags/%E5%8E%9F%E5%88%9B/"/>
    
      <category term="小说" scheme="http://www.hunxi99.com/tags/%E5%B0%8F%E8%AF%B4/"/>
    
      <category term="脑洞" scheme="http://www.hunxi99.com/tags/%E8%84%91%E6%B4%9E/"/>
    
      <category term="短篇，娱乐" scheme="http://www.hunxi99.com/tags/%E7%9F%AD%E7%AF%87%EF%BC%8C%E5%A8%B1%E4%B9%90/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>小说 | 颈椎和颈椎病的爱情故事</title>
    <link href="http://www.hunxi99.com/19031603.html"/>
    <id>http://www.hunxi99.com/19031603.html</id>
    <published>2019-03-16T02:54:53.000Z</published>
    <updated>2019-04-12T01:27:16.296Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<blockquote><p>作者: <a href="http://weibo.com/paigu77" target="_blank" rel="noopener">@林木</a></p></blockquote><h2 id="颈椎和颈椎病的爱情故事"><a href="#颈椎和颈椎病的爱情故事" class="headerlink" title="颈椎和颈椎病的爱情故事"></a>颈椎和颈椎病的爱情故事</h2><p>  颈椎病不明白为什么颈椎那么讨厌她。记得颈椎病到任的第一天，正和办公室里的神经、细胞打着招呼，颈椎就突然跳出来对着它破口大骂，还让她快点离开。</p><p>  颈椎病觉得很委屈，就去找颈椎理论。</p><p>  “你为什么这么对我？”</p><p>  颈椎连看都不看她一眼，厌恶地回答道：“因为你是疾病。”</p><p>  “可是我是带着上级的任务来的，你需要配合我的工作。”</p><p>  颈椎冷哼一声，别过头去不再说话。</p><p>  看着颈椎一脸不配合的样子，颈椎病心里有些恼火，没想到她第一次出任务，就碰到这么个主儿。</p><p>  颈椎病就读于人体大学的疾病学院，是系里面专业最好的学生。她本想毕业后继续深造，但这两年疾病市场行情上涨，正需要她这样有才能的病，再加上她也想积累一些工作经验，于是就服从上级分配，来到了颈椎工作的单位。</p><p>  要说颈椎讨厌她也是可以理解的，谁会喜欢疾病呢？可是颈椎病也没有办法。颈椎所效力的身体的主人，是一个网络作家，整天坐在电脑面前敲字，除了上厕所，屁股就没离开过凳子。有时候为了赶稿，能一口气工作几十个小时。作息不规律，再加上坐姿不正确、不爱运动，让他年纪轻轻身体就出了各种问题，颈椎病的学长“肥胖”和“腰间盘突出”三年前就来这里上班了，跟他们比起来，颈椎病来得算晚了。</p><p>  虽然颈椎不欢迎颈椎病，但颈椎病的工作还要继续。她先跟身边的血管、肌组织等同事打了招呼，了解了一下近期的工作，又去学长“肥胖”和“腰间盘突出”那走了一趟，讨教了一点工作经验，然后就正式开始工作了。</p><p>  颈椎和颈椎病共用一张办公桌。颈椎病很高兴，她觉得这可以和颈椎增进感情，有利于它开展工作，但颈椎的内心很抗拒，他是真的不喜欢颈椎病。于他它总摆出一副拒颈椎病于千里的表情，处处与颈椎病保持距离。</p><p>  一天，颈椎正在工作，颈椎病在一旁看着。</p><p>  颈椎工作时总是要弯下身体，让身体保持一定的弧度，人类医学界把它称为“颈椎生理曲度”。虽然颈椎已经习惯了这样的工作姿势，但说实话，还是很累的。不到一会儿，他的额头上就渗出了细密的汗水。</p><p>  颈椎病见状，有些心疼。她觉得颈椎实在太傻了，何必这样为难自己？</p><p>  于是，颈椎病拿出一条绣着“病”字的香绢，走上前去，轻轻地为颈椎擦去汗水。</p><p>  颈椎被她的举动吓了一跳：“你干什么！？”</p><p>  颈椎病没有回答，继续帮他擦拭。</p><p>  工作时颈椎是不能乱动的，不然就会出岔子，所以尽管他很反感颈椎病的举动，但也只能忍着。</p><p>  “总这样弓着身子不累吗？”颈椎病一边说一边收起手绢。</p><p>  “习惯了。”颈椎的双眼始终看着前方。</p><p>  颈椎病看着他那倔样儿，无奈地叹了口气：“我来这里的任务，无非就是想让你直起身体歇歇罢了，你何必对我这样抵触？”</p><p>  颈椎撇了她一眼：“如果我直起身体，就会给我的主人造成困扰。”</p><p>  “他都不在意你，你何必在意他呢？”</p><p>  颈椎闭上了眼睛，不再说话。</p><p>  其实他明白，颈椎病说得有道理。这么久以来，颈椎和心脏、眼睛等其他器官一直兢兢业业地为主人服务着，可是他从来没有善待过他们，他的那些坏习惯无情地摧残着他们。颈椎越来越觉得不堪重负，但是没办法，这是他的工作，他必须坚持。</p><p>  颈椎病见颈椎沉默了，也不再多说，她知道颈椎的话一向很少。她也不急，工作需要一点点做，干他们这一行的，就是要有足够的耐心。</p><p>  颈椎病每天都守着颈椎，时不时地给他擦擦汗，或者倒一杯水，劝他休息休息。这就是她的工作，她的任务就是想尽办法让颈椎把身体直起来。</p><p>  日复一日，颈椎对颈椎病的态度似乎有了些改变。有时看到她递来的水，会说一声“谢谢”，有时嗅到她手绢上的香气，也会微微有些脸红。听到她的劝说时，颈椎的内心也会有些动摇。</p><p>  终于有一天，颈椎因为主人一连工作了几天几夜，累倒了。</p><p>  看着昏迷过去的颈椎，颈椎病心急如焚，在他身边没吃没喝地照顾了两天，颈椎才醒过来。</p><p>  颈椎一醒来，就看见守在他身边的颈椎病，心里一暖，握住了她的手，含情脉脉地看着她。</p><p>  颈椎病娇羞一笑，也握紧了他的手。</p><p>  真是讨厌，她本来只是想好好完成任务，却没想到在工作时，竟不知不觉对颈椎这个呆瓜动了心思。</p><p>  颈椎与颈椎病含笑相视，此时无言，更胜过千言万语。</p><p>  从此，颈椎直起了身体。他算是想明白了，主人对他不义，就休怪他对他无情了。</p><p>  于是，颈椎和颈椎病就过起了没羞没臊的生活。</p><p>  他们越是亲密，他们的主人就越是痛苦。为了缓解这种痛苦，他跑了很多家医院，做了很多治疗，比如牵引治疗、按摩推拿等等。</p><p>  这些治疗对颈椎病的伤害是很大的，她被折磨得奄奄一息。颈椎看到她这样快心疼死了，可是也没有什么办法。</p><p>  办公室里的同事以为颈椎病活不长了，商量着为她准备后事，却没想到事情发生了转机：网络作家因为工作原因，不得不暂停治疗，这让颈椎病终于能喘口气了。</p><p>  颈椎病恢复得很快，看着她状态一天比一天好，大家都很开心。 当然最开心的还是颈椎，他又可以和颈椎病一起卿卿我我了。</p><p>  那天，颈椎和颈椎病正在办公桌前热情又激烈地互啃着，突然一个不小心，身体往后一仰，推倒了后面的办公桌。</p><p>  那是神经的办公桌，神经正趴在那睡觉，突然就被桌子压住了，疼得他大叫。</p><p>  细胞从旁边路过，看了一眼神经的惨状，在心里偷笑：这就是传说中的“颈椎压迫神经”吧！</p><p>  还没等神经被救起来，就见办公室里面开始猛烈摇晃，桌子“轰轰隆隆”地全都倒了，乱做一团。颈椎和颈椎病还没反应过来怎么回事，就听见楼上传来大脑的声音：“救命啊！我好晕！救命啊……”</p><p>  大概过了两分钟，大脑没了声音，混乱也渐渐平息了。</p><p>  身体的主人晕倒在马路上。</p><p>  “什么情况？”颈椎和颈椎病面面相觑。</p><p>  突然，楼上传来“轰隆”一声巨响。</p><p>  “快跑！快跑！”血浆和血细胞从楼上蹿下来，但他们身后似乎又有什么力量在将他们往后拽。</p><p>  “怎么了？”颈椎病问。</p><p>  “脑壳被攻击了！破了！”血浆奋力往前跑，但身后的力量吸着她，让她动弹不得。</p><p>  “那你们跑什么？”</p><p>  “废话！再不跑我们就流到外面去了，到时候主人会死！我们也就完蛋了！”血细胞大吼着。可是不管他跟血浆怎么努力往前冲，身后的那股吸力还是一点点地将他们拽到了外面的世界。</p><p>  颈椎病脸上露出害怕的神色，她靠在颈椎怀里：“我们也会死吗？”</p><p>  颈椎握了握她的手，没有说话。</p><p>  他们早该想到会有这一天的。</p><p>  马路上，警察赶到了车祸现场，正向目击者询问案发经过。</p><p>  “多好的一个小伙子……过马路的时候不知道怎么就晕倒了，然后那边来了一辆汽车，估计司机也是酒驾，嗖的一下开过去，就把人给压了，可怜哟……”</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      
      
        &lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;作者: &lt;a href=&quot;http://weibo.com/paigu77&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener&quot;&gt;@林木&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;h2 id=&quot;颈椎和颈椎病的爱情故事&quot;&gt;&lt;a href
      
    
    </summary>
    
      <category term="微小说" scheme="http://www.hunxi99.com/categories/%E5%BE%AE%E5%B0%8F%E8%AF%B4/"/>
    
    
      <category term="原创" scheme="http://www.hunxi99.com/tags/%E5%8E%9F%E5%88%9B/"/>
    
      <category term="小说" scheme="http://www.hunxi99.com/tags/%E5%B0%8F%E8%AF%B4/"/>
    
      <category term="脑洞" scheme="http://www.hunxi99.com/tags/%E8%84%91%E6%B4%9E/"/>
    
      <category term="短篇，情感" scheme="http://www.hunxi99.com/tags/%E7%9F%AD%E7%AF%87%EF%BC%8C%E6%83%85%E6%84%9F/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>小说 | 为了你，我和当铺做了交易</title>
    <link href="http://www.hunxi99.com/19031601.html"/>
    <id>http://www.hunxi99.com/19031601.html</id>
    <published>2019-03-16T02:54:53.000Z</published>
    <updated>2019-04-12T01:27:16.287Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<blockquote><p>作者: <a href="http://weibo.com/paigu77" target="_blank" rel="noopener">@林木</a></p></blockquote><h2 id="为了你，我和当铺做了交易"><a href="#为了你，我和当铺做了交易" class="headerlink" title="为了你，我和当铺做了交易"></a>为了你，我和当铺做了交易</h2><p>外面阳光明媚，一脚踏进房子我感觉自己好像就突然掉进了万丈深渊，眼前什么也看不见，鼻中只闻到一股腐烂发霉的味道。那黑暗犹如无形的巨石压得我喘不过气来，浑身的毛孔不由自主地紧张地收缩起来。</p><p>我努力地收缩瞳孔试图看清周围的一切，但一切都是徒劳，除了黑暗还是黑暗。凭我的直觉我知道有一个人在黑暗中偷窥着我，但我看不见那个人。这样的感觉让我很不舒服，我觉得自己就像一只被狼盯上的羊，我虽然感觉到了危险，但我又没有办法逃脱。而那只狼就在某个暗处正虎视眈眈的盯着我，露出森森的獠牙随时准备向我扑来……</p><p>“你来了？”黑暗中忽然响起一个人的声音来，那声音好像从遥远的地狱传来，缥缈而诡异。</p><p>“哦”我应道，我的眼睛慢慢地适应了黑暗，顺着声音我终于找到了说话的人。依稀看见在一个高大的黑色的柜台后面站着一个干瘪的老头，看那样子浑身上下没有二斤肉，戴着一副如啤酒瓶底厚的眼镜。一双眼正死死地盯着我，那目光中透着既有千年狐狸般的精明又有狼的凶残。</p><p>“那你需要什么？”说着话老头不知道何时就站在了我面前，他的脸几乎就贴在了我的脸上。吓得我不由自主地后退，但那老头如影随形怎么也摆脱不了。一张毫无血色的白惨惨的脸就在我的眼前晃动，我甚至感觉到了他呼出的热气，那气味让我恶心的想吐。</p><p>房子里忽然亮起来了，老头的手一挥就点燃了一只红色的蜡烛，在已经步入信息化的今天竟然点着蜡烛。摇曳的烛光照亮了屋子，这是一个高大空旷的房子，房子里除了一个高大的黑色的柜台和老头再无他人它物。</p><p>“我需要房子！”</p><p>一提到房子我把所有的恐惧都抛之脑后，我是多么想要一套属于自己的房子。有了房子我就再也不需要看房东的眼色；有了房子我的妻子就再也不要受妻子的气了，要不她天天说我窝囊，埋怨我大半辈子了连自己的一套房子都没挣下……</p><p>“哦！”</p><p>老头若有所思的样子，围着我转起了圈圈。一边围着我转圈圈，一边用鸡爪般手在我的头上摸摸，脸上捏捏，甚至还搬开我的嘴巴看看。口中念叨着：“哦，还不错！还算年轻，肉也不少，骨骼也还硬实！”</p><p>“你？”</p><p>被老头这么一通折腾，我感觉自己就是一头放在案板上的一头待崽的羔羊，凉气嗖嗖地从我的每一个毛孔拼命地往我身体里钻。</p><p>“你想好了？”老头问。</p><p>“我想好了！”我说。</p><p>“你愿意把你的生命，你的血肉，甚至你的灵魂典当给我？”老头问。</p><p>“我愿意！”我斩钉截铁地说，为了房子我拼了。</p><p>“那就好！”老头突然尖细着嗓子笑了，那笑声如猫头鹰夜啼。</p><p>老头变戏法似的从怀里拿出一张纸来，我知道那是出卖我一切的合同。我签了字，按了手印。老头给了我一颗黑乎乎的奇臭无比的黑色的药丸。</p><p>老头说：“去吧，可怜的孩子！只要你吃了药丸你就会变成你想要的一切。”</p><p>我慌慌的拿着药丸出了门，耳边似乎听见老头一声长长的叹息。</p><p>我回头望了望这家典当部。典当部的名字叫“十八号当铺”，这让我想起了十八层地狱，怎么起这么个名字？那字是红颜色的，血红血红的，好像是用鲜血写得。不，我怀疑它就是用鲜血写得。</p><p>出得房子，天色已暗。</p><p>小城已点亮了璀璨的灯光，但我知道那璀璨华丽的灯光没有一盏是属于我的。我的灯光在这个小城的尽头，一间低矮简陋的平房里，灯光是昏暗无彩的。可我一想起在那昏暗的的灯光下还有一个人在等着我，心中就温暖。</p><p>我用力地蹬着三轮车，三轮车今天似乎比往常要快了许多，几乎要飞了起来了，耳边响着呼呼地风声。一想到妻子知道我们有了一间属于自己的房子的那一脸惊喜的样子，我的浑身就是力气。</p><p>我是一个卖菜的小贩，拥有一间自己的房子是我这辈子的梦想。现在我的梦想实现了，我咋能不高兴？虽然那代价有点大，大到让我无法忍受，可我愿意，因为我有房了。</p><p>“我有房了！”我在夜色中喊，我想把我的喜悦分享给全世界的人。</p><p>我远远地看见了属于我的那盏灯，温暖再次包围了我。</p><p>果然妻子就在灯下等着我，锅中的饭菜还袅袅地冒着热气。</p><p>一脚踏进家门我顾不上吃饭，我兴奋地抱住妻子告诉她我们有房了。妻子满脸的不相信，我赌咒发誓地告诉她这是真的，妻子还是半信半疑。</p><p>我管不了那么多了，我撕扯掉了妻子的衣服倒在了床上。那天晚上我和妻子缠绵了半夜，我不知疲倦的要了妻子。妻子不知疲倦的问我房子的事是不是真的。</p><p>我终于累了，我点了支香烟美美地抽了一口，缭绕的烟把我的脸淹没。我听见了窗外风走过的声音，无奈而忧伤。</p><p>我趁妻子不在的时候偷偷地吃下了我从十八号当铺带回来的药，一阵撕心裂肺的疼痛随即传遍了我的全身。</p><p>我发现我在疯狂地变大变高，我听见了自己血管的爆裂声，鲜血飞溅，最后变成了水。我看见自己的肉一块一块掉下来，变成肉沫，变成了水泥。我的骨骼碎裂变成了钢筋……</p><p>我还在变，我慢慢地变成了一座房子。</p><p>没错，是房子。我梦寐以求的房子！</p><p>房子不大，不过看起来很温馨。 </p><p>“老婆，老婆！快来看我们的房子。”我大喊。</p><p>我喊不出声来，可是神奇的是过了一段时间后我看见老婆竟然就向我走来。不，也可以说向房子走来。</p><p>“这是我们的房子吗？”老婆小心翼翼地推开门走进房子，“哇！太美了，太漂亮了。”</p><p>老婆由衷地赞叹，满脸的高兴惊喜。</p><p>“老公，老公！你在哪儿呢，我怎么听见你说话看不见你？”老婆问。</p><p>我想哭，却没有眼泪，因为我变成了一座房子。</p><p>“老公，老公！”不见我回应，老婆带在哭音喊。</p><p>“老婆别怕，我就在你身边。可我现在不能见你……”我说。</p><p>“为什么啊，老公？”老婆顿了顿又说，“我知道了，咱们买房子的钱是哪来的？是你偷的抢的，还是借高利贷买的？所以你不敢现身。”</p><p>“没有，老婆！”我急忙说，“老婆啊你相信我这房子清清白白的，你放心住吧。”</p><p>“那你究竟在那里啊，为什么不出来？”老婆气急败坏的说。</p><p>“我……我……”我该怎么说呢，我能说我就是房子吗？我撒谎说:“老婆，我看见你在咱们房子里，先安心地住下吧，我现在有急事要走了，过段时间回来。” </p><p>“死鬼，原来你偷偷地躲在旁边看我的笑话啊，等你回来看我怎么收拾你。”老婆破涕为笑，“好吧，你有事就走吧。”</p><p>“那我走了，等着我！”我说。</p><p>可我怎么回来呢，我变成了房子！</p><p>我把我的灵魂，我的血肉，我的生命都压在了十八号当铺。</p><hr><center> —— 更多精彩 扫一扫二维码喔—— </center><hr>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      
      
        &lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;作者: &lt;a href=&quot;http://weibo.com/paigu77&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener&quot;&gt;@林木&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;h2 id=&quot;为了你，我和当铺做了交易&quot;&gt;&lt;a hre
      
    
    </summary>
    
      <category term="微小说" scheme="http://www.hunxi99.com/categories/%E5%BE%AE%E5%B0%8F%E8%AF%B4/"/>
    
    
      <category term="原创" scheme="http://www.hunxi99.com/tags/%E5%8E%9F%E5%88%9B/"/>
    
      <category term="小说" scheme="http://www.hunxi99.com/tags/%E5%B0%8F%E8%AF%B4/"/>
    
      <category term="短篇" scheme="http://www.hunxi99.com/tags/%E7%9F%AD%E7%AF%87/"/>
    
      <category term="脑洞" scheme="http://www.hunxi99.com/tags/%E8%84%91%E6%B4%9E/"/>
    
      <category term="治愈" scheme="http://www.hunxi99.com/tags/%E6%B2%BB%E6%84%88/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>小说 | 一觉醒来，我看见了白无常</title>
    <link href="http://www.hunxi99.com/19031602.html"/>
    <id>http://www.hunxi99.com/19031602.html</id>
    <published>2019-03-16T02:54:53.000Z</published>
    <updated>2019-04-12T01:27:16.296Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<blockquote><p>作者: <a href="http://weibo.com/paigu77" target="_blank" rel="noopener">@林木</a></p></blockquote><h2 id="一觉醒来，我看见了白无常"><a href="#一觉醒来，我看见了白无常" class="headerlink" title="一觉醒来，我看见了白无常"></a>一觉醒来，我看见了白无常</h2><p>当我睁开眼睛，首先看到的是一条几乎快要耷拉到我脸上的舌头，还能感觉到有黏黏的口水滴在我脸上。</p><p>但是很显然，在我眼前轻蔑的盯着我的这个家伙，一定不是我养的那条狗——因为我压根没有养狗。</p><p>“有事吗您？”</p><p>不知道为啥，我盯着那张脸惊悚了半天，只憋出这句话。</p><p>对方看我醒了，只翻了个白眼，自顾的往我手上套上了一副镣铐，然后才拽拽镣铐上的铁链子，慵懒的说：“跟我走吧！”</p><p>“天亮就出发？”</p><p>我下意识贱贱的回答。</p><p>可对方翻了个白眼，握着铁链转身，使劲一拽，我猝不及防就被拽到了地上。</p><p>我大骂：“你神经病啊！”</p><p>可眼泪却不知道为什么就掉了下来。</p><p>他这时才转身过来看着我，一身白衣，带着高高的白帽子，长长的舌头耷拉到了胸前，“哎哟，明白了？我还以为你连中国神话故事都没听过呢！”</p><p> 但我不想承认，大喊道： “你别他妈装了，当谁不知道cosplay啊！”</p><p>可等我看着周围的一片漆黑，还有他身后一条长长的、绵延看不到尽头的曲折小路，心里越来越明白：我是真的死了。</p><p>“你真死了，鬼骗你。”</p><p>“你这句话，让我突然不确定我到底死没死了。”我擦着眼泪哽咽着说。</p><p>他噗嗤笑了：“胆子倒是挺肥的，这种情况下还能跟我贫！”</p><p>“我是怎么死的。”</p><p>“你自己心里没数吗？” </p><p>我甩甩头，跟在他后面，不知道什么时候，四周慢慢变成了山林小路，但天色始终都是将明未明的样子，可能是鬼怕天亮的原因吧。</p><p>“我现在脑子是懵的，生前的事好像都想不起来几件了。”</p><p>“好吧，其实你这种真要算的话属于自杀。”</p><p> “自杀？为什么？”</p><p>“自己慢慢想。”</p><p> 哼，白无常这鬼一点都没鬼情味！</p><p>本来我还想跟他问问我生前过得幸福不幸福、为什么自杀的，但这鬼</p><p>对我的话题爱理不理的态度，让我不想继续说下去了。</p><p>难不成是因为生前我工作太枯燥的原因，所以找不到共同语言？</p><p>我又暗暗在心里问了问自己如果有机会重回人世，想不想再活一次，诡异的是我心里居然没特别强的求活心。</p><p>路途遥远，我不想继续这么安静下去，于是还是决定找话说：“以前听说生前有罪的人到地府都要受刑，拔舌头、下油锅什么的。那我呢？自杀应该不算有罪吧。”</p><p>“每个人都有罪。”</p><p>他幽幽的说：“至于你，自杀可是大罪，要堕入三恶道！不过呢，按照规则，你有两种选择方式，一是留在人间找替身，二是到地狱枉死城，每天这个时间受一次自杀时的痛苦，一直受到你阳寿该尽的那一天。”</p><p>“我去，等于我现在还要为了我不记得的事受罚咯？”</p><p>“当然，我们可没有神经病杀人不犯法那一套。”</p><p>“……行吧，我选第二种？”</p><p>“哟，还有点良心？找替死鬼这种事情太缺德了，最后就算找到了，也只能轮回到畜生道。”</p><p>“这么说我下次投胎还能做人咯？”</p><p>“你也要入畜生道。”</p><p>“那你说个鬼？”</p><p>“谁叫你自杀了，自杀是大罪。”</p><p> 我被白无常怼得无言下去，再次沉默跟着他一直走着，突然酸楚的情绪涌进我的胸腔，脑海里浮现出来了一个名字，还有他的样子。</p><p>“我好像想起来点什么了。”</p><p>直觉告诉我，这个男的不是我男友，就应该是老公。</p><p>“说说看。”</p><p>“我想起来一个人，男的，长得真帅，笑起来真好看，可能是我老公。”</p><p>“……”</p><p>“我一定很爱他，因为我现在想起他就好难过。”</p><p>“说不定你是为他而死呢？”</p><p>“是哦，或许他伤害了我？劈腿、骗财、骗色什么的？但…不至于啊，我一贯想得开，况且刚想起他的时候，真没有一点怨念，我肯定是别的原因自杀的。”</p><p>他这次哼都没哼一声，看样子不想吃狗粮。</p><p>我喜滋滋的也自顾自想着，想要想起我的浪漫爱情故事。</p><p>也不知道再次走了多久，我们来到了一条河边，两岸开满了红色的曼珠沙华，有船夫在岸边等着。</p><p>我想这应该就是传说中的忘川。</p><p>于是我开始左顾右看，想找找传说中的三生石，想看看三生石上都有些什么人的名字。</p><p>“看什么？”</p><p>“你们这的三生石在哪儿啊？听说有三世缘分的，就能在上面找到他们的名字，我能去刻两个字么？”</p><p>“哦，那边。”</p><p>白无常努努嘴，只见这边河岸远处有一座五米多高，须得十人环抱的大石，上面遍布着枯黄的草，活像个小山丘。</p><p>“这么大！为啥上面全是草？和我想的不太一样啊。”</p><p>我看着那块巨大的三生石，下面的部分还能看出是石头的质地，但上面的部分几乎长满了杂草。</p><p>“你们人口比很久以前多太多了，我们阎王老爷就把三生石变大了许多，让更多人都能在上面拥有姓名，但缘定三生这种事，从古至今都是少数派行径。”</p><p>白无常语气轻蔑。</p><p>跟自己当世的伴侣结下三生之约的人太少了，许多人在活着的时候告诉伴侣来生还要在一起。</p><p>但真的带他们路过三生石的时候，他们想了想还是啥都没留下，要么就是他们的伴侣啥都没留下。</p><p>就算真想写的，都是看看下面有没有空地儿，有就写了，很少有人爬那么高去写名字。更何况他伴侣来的时候找起来也费劲，没人愿意花时间在那一整座山上找他爱人的名字，然后再把名字刻在爱人的旁边。</p><p>“一生是一生的追求，一生是一生的造化，你今世想要的那个人，来世未必同样想和他生活在一起。”  </p><p>最后白无常补充道。</p><p>“为什么？”</p><p> “没意思，真的没意思。”</p><p>“白无常，你不懂爱。”</p><p>“你信不信我这大铁链子马上砸死你？”</p><p>“我相信这世界上一定是有真爱的，一定有很多人在那三生石山的上半部分留下名字，只是被草遮住了吧？”</p><p> 我坚定对白无常说，可白无常却冷冷看着我。</p><p>那副死鱼眼吐舌头的表情，确实不能看出对人生抱有什么乐观态度，不一会他突然说：“那我们打个赌，你在石头上面找到100对名字，我就放你回去。”</p><p>“回哪儿？”</p><p>我愣了愣。</p><p>“人间。”</p><p>他依然面无表情的说。</p><p>“你不怕阎王爷罚你？”</p><p>“这点手段还是有的。”</p><p>好吧，既然有这机会，不赌白不赌，我死的那么冤，啥也不记得就死了，能回去为什么不试试？</p><p>于是我在白无常的引领下，走到了那座三生石前，忽然白无常不知道从哪儿掏出的一把镰刀递给我。</p><p>“干嘛？”</p><p>“不割草你怎么看有没有名字？ </p><p>“……”</p><p>我接过镰刀，仰头看了看陡峭的三生石，忽然沉默。</p><p>“你没有什么安全设施给我的么？这石头陡峭程度堪比攀岩了。”</p><p>“没有。”</p><p>白无常依然没多说一个字，只是在我周围画了个圈，把我圈在三生石的范围里面，然后说:“你先割着，我去接着上班儿了，明天清晨我来看你的结果。”</p><p>我就这么努力的开干了，一开始我还挺有干劲，使出吃奶的劲往山上爬，一边爬一边割，直到摔得鼻青脸肿才终于躺在地上装死。                       </p><p>不行，真的不行，照这么下去我就是三十天也把这草除不净，得想个办法。</p><p>“如果有打火机就好了啊，我一把火把它们全烧了。”我叹了口气。</p><p>很快，我又重新翻坐起来。</p><p>对啊，烧了不就好了么。我使劲想着生火的法子。</p><p>钻木取火？</p><p>不行，技术含量太高。</p><p>凸透镜？不行，现在正是春天，忘川河里也没结冰，再加上这个鬼地方也没太阳啊！</p><p>忽然，我脑子里又出现一个记忆的片段。</p><p>那时我坐在一辆车的副驾驶上，旁边是我想起来的那个帅气的男人，气氛凝重，我望着车窗外默默的掉眼泪。然后看到一辆后座绑着钢筋的摩托车，有一条钢筋滑了下去触到地上，在高速运动中擦出了火花。</p><p>我看了看手中的镰刀，露出了满意的笑容。</p><p>白无常第二天清早过来的时候，我明显看到他的表情有一刻转瞬即逝的懵逼，连带着他长长的舌头都抽搐了一下，“你做了什么？为什么三生石成黑色了？？”</p><p>“你不叫我除草么？我都烧干净了,这都是熏的，下几场雨就好了。”</p><p>白无常听到我理直气壮的回答啊，深深的看了我一眼才说：“那你看了吗？上面的名字有没有一百对？”</p><p>“我要是说有一百对，难道你就真的信了，然后直接放我走么？”</p><p>“······”</p><p>良久，去三生石上数名字的白无常终于从三生石上闪现下来，然后站在了我面前。</p><p>“你都想起来了？”</p><p>我笑了笑，然后目光投上了三生石，眼前闪现昨天脑子浮现的各种场面。</p><p>“你也忒坏了，我根本不是自杀，也不用堕畜生道。”</p><p>在三生石上数名字的时候，我读到了两个熟悉的名字，然后想起了所有的事情，包括我的上一世。</p><p>上一世结束的时候，我和一个人曾经在这座三生石上面刻下了自己的名字。</p><p>我们是抗战时期认识的，他是战士，我是卫生员，有着共同的梦想和革命目标，死于同一场战争。</p><p>死后我们手牵手来到了这里，经历生死的情谊令我们认为彼此的爱坚不可摧，定下了缘定三生的誓言，也希望着能够投生在和平年代，好好地再在一起。</p><p> 然而每一生是每一生的追求。</p><p>这一世我们直接来到了二十一世纪。</p><p>他是商人，我是他的大学同学，我们因缘定的诺言重逢了。</p><p>这一生我追求与他安安稳稳的白头偕老，他又开始追求起财富、名利、甚至别的女人，因此多次找我离婚，却被我否决了。</p><p>于是他带我去泰国的海边游泳，但却在海水中拉住了我的脚踝。</p><p>我把三生石上我俩的名字用白无常给的镰刀刮的模糊不清。</p><p>后来听白无常说，每个想要取消三生约定的鬼魂，死后都要被带到这里为三生石除草。</p><p>只是我是最彪的一个，直接放了把火，把三生石都熏黑了。</p><p>其实等来年的草又长出来，之前除草人的刻下的名字就会自己消失。但我又自己把它给刮了。</p><p>我问白无常：“那我这个效果会有影响吗？”</p><p>他说：“理论上可能会，任何事情都有它的章程，你这个人净乱来。虽然你把草除干净了，但我不会把你送回人间去的。你身体都已经被你老公火化了，头七都没等到。”</p><p>“如果我来世还有再跟他过一生，能不能让我投胎成螳螂？”</p><p>“？？？”</p><p>“至少我能名正言顺的把他给撕了，然后吃掉！去他妈的狗屁缘定三生!”</p><p>之后因为损坏地府公共设施，我被判处三百年打扫三生石辖区卫生，顺便劝阻那些脑子一热，跟旅游似的，想在三生石上刻名字的情侣们。</p><p>“现在刻名字还免费提供镰刀一柄，以及自制木梯子一架，活动时间仅有三百年，欢迎各位踊跃体验。”</p><p>白无常时常看着对那些新鬼热情推销的我鄙视的说：“不觉得您有点缺德么？”</p><p>我当然理直气壮：“我怎么缺德了？我只是在促成一段段佳话，人类要有恋爱的欲望才能利于繁衍，繁衍了才能昌盛。我为他们提供一条与爱人羁绊三生的路，只是走不走这条路、走了后爱不爱、爱了之后幸福不幸福，全在他们自己。”</p><p>“损人利己。” </p><p>他不赞同我的做法，他对爱情持消极态度，但我不一样，我这人乐观呀。</p><p>我记得我第一世的生死相依，即使第二世没有能够白头偕老，但就像姻缘宫员工培训师跟我讲的一样，人与人之间的相爱，是利于世界发展和和谐的。如果以后能够做到每个人都好好认真的和伴侣相爱，那这个世界就会是美好的人间嘛。</p><p>不过听孟婆说，白无常最近常常在留意几世都性格稳妥、专一、善良的优秀男性，然后悄悄地把他们的信息记在自己的一个小本本上。</p><p>因为，作为地府三生石辖区临时管理员，姻缘宫驻地府临时业务员，每年得有多少缘定三生的情侣，是有指标的。</p><p>姻缘宫那边说了，只要我任务完成的好，等我投胎后，就给我牵一个三生良配，绝不像之前的那个一样。</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      
      
        &lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;作者: &lt;a href=&quot;http://weibo.com/paigu77&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener&quot;&gt;@林木&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;h2 id=&quot;一觉醒来，我看见了白无常&quot;&gt;&lt;a hre
      
    
    </summary>
    
      <category term="微小说" scheme="http://www.hunxi99.com/categories/%E5%BE%AE%E5%B0%8F%E8%AF%B4/"/>
    
    
      <category term="原创" scheme="http://www.hunxi99.com/tags/%E5%8E%9F%E5%88%9B/"/>
    
      <category term="小说" scheme="http://www.hunxi99.com/tags/%E5%B0%8F%E8%AF%B4/"/>
    
      <category term="脑洞" scheme="http://www.hunxi99.com/tags/%E8%84%91%E6%B4%9E/"/>
    
      <category term="短篇，情感" scheme="http://www.hunxi99.com/tags/%E7%9F%AD%E7%AF%87%EF%BC%8C%E6%83%85%E6%84%9F/"/>
    
  </entry>
  
</feed>
