<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <title>林木故事</title>
  
  <subtitle>林木故事网</subtitle>
  <link href="/atom.xml" rel="self"/>
  
  <link href="http://www.hunxi99.com/"/>
  <updated>2019-04-30T12:06:19.729Z</updated>
  <id>http://www.hunxi99.com/</id>
  
  <author>
    <name>林木</name>
    
  </author>
  
  <generator uri="http://hexo.io/">Hexo</generator>
  
  <entry>
    <title>其实我的职业是百万剪辑师</title>
    <link href="http://www.hunxi99.com/19043002.html"/>
    <id>http://www.hunxi99.com/19043002.html</id>
    <published>2019-04-30T11:29:52.000Z</published>
    <updated>2019-04-30T12:06:19.729Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<blockquote><p>01</p></blockquote><p>我叫阿明，今年29岁，是一个百万剪辑师。</p><p>与一般的音频视频影视后期剪辑不同，我剪辑的内容，是客观真实的人生。</p><p>其实，剪辑人生与影视后期并无本质上的不同，人的一生相当于真人秀类综艺节目，经历的每一件事都是一个独立的片段。而我的工作一般分为三种，一是单纯剪去某些人生片段，价格为一百万；二是通过剪辑拼接来调整人生片段的顺序，价格为五百万；三是将想要的素材剪进人生片段里，使客户得到几乎全新的人生，可参考喜提热搜的《性转版回家的诱惑》以及各种剧情向剪辑，价格为九百万。</p><p>至于为何定价都在百万以内，据说是因为我的老板偶然刷*站看影视剪辑时看到的一句弹幕：太太简直是百万剪辑师！神仙剪辑！！！</p><p>于是他便顽固地认为百万剪辑代表着剪辑的最高水平，于是多年来我的工作加量不加价。</p><p>值得一提的是，因业务能力精湛，剪辑技术高超外加片段无缝拼接，我被客户亲切地称为——火钳刘明。</p><p>从业多年，我接触过很多业务，知道一般要求剪辑人生的都是有着不堪黑历史的官场政客和明星艺人。</p><p>刘主任包养了一个大胸翘臀的网红、王市长贪污了几个亿，还顺手提拔了自己的表弟当官、某当红明星曾靠潜规则上位……</p><p>他们都找我剪辑过，还给了五星好评。</p><p>其实这也能理解，毕竟剪掉这些人生片段就不会被人抓住把柄，可保障自己官运亨通星途璀璨，没有了不堪的过往，自己也能心安理得过日子，最后也是最重要，反正他们钱多。</p><p>受众人群总共也就这些，所以每次客户一来，我用脚趾头都能猜到他想干嘛。</p><p>直到那个叫Katrina的女孩出现。</p><blockquote><p>02</p></blockquote><p>“这位小姐，请问你需要什么业务？”</p><p>我装作不经意地打量了她一眼，发现她年轻美丽，有一对清澈的眼睛……</p><p>我觉得有点眼熟，但又想不起在哪见过她。</p><p>然后我不无可惜地想到她可能是想来剪掉黑历史的明星。</p><p>“你能帮我剪掉人生中那些快乐的片段吗？”</p><p>……</p><p>她的这个要求触及到我的知识盲区，我一脸懵逼，然后与她相顾无言。</p><p>最怕空气突然安静，所以我还是开口打破了沉默。</p><p>“当然可以了，那小姐你先去前台付款吧，这类业务的定价是一百万”</p><p>我尴尬而不失礼貌地向她说明情况。</p><p>“可是我不够钱…”</p><p>声音淡淡地传来。</p><p>我：？？？？？？</p><p>“我要剪掉的片段很少很少，不会花费你很多时间，我也会支付你20万的，这样可以吗？”</p><p>她再次问道。</p><p>我沉默地看向她，她的眼眸如同漫天星河渐隐渐现，虽然我看出了那是某品牌的美瞳，但还是不自觉地沉入其中。</p><p>“那你先帮我一件事吧！”</p><blockquote><p>03</p></blockquote><p>第二天，我穿上熨平的白衬衫和新买的牛仔裤，仔细顺好额前的碎发，喷上从未用过的高级香水，准备前往昨天和Katrina约定的地方。</p><p>“明天周六，你做我一天女朋友吧，陪我回家哄哄老人开心”</p><p>“好，城南火车站见。”</p><p>想起昨天分别前的对话，我心里升起一种难以言说的巨大期待。</p><p>而等我找到那个废弃的火车站时，才发现她早就到了。</p><p>清晨初现的阳光散落一地，她静静地等在站牌下，长发随风而起……</p><p>在那一瞬间里，我竟然觉得这个画面似曾相识。</p><p>但那不是重点，重点是……</p><p>“Katrina，你怎么穿着品如的衣服哇？”</p><p>看着她衣服上大大的小熊维尼图案，我不禁发出了疑问的声音。</p><p>“我喜欢小熊维尼呀，钢铁直男！”</p><p>说罢，Katrina便翻了一个上天的大白眼。</p><p>求生欲让我想起了小时候我曾用小熊维尼追到喜欢的女孩子，于是便搭话说维尼可真是斩女礼物呀。</p><p>Katrina：？？？？？？</p><p>我们到了附近的游乐场，人潮拥挤，推搡之下我怕走散，便装作不经意地牵着她的手往前走，她微微一愣，却也没有拒绝。</p><p>过山车、海盗船、大摆锤、鬼屋……这个游乐园承包了我后半年所有的尖叫，而Katrina虽然屡次嘲笑我的胆小，却总会在过山车下落时紧握我的手。</p><p>经过路边的一个棉花糖摊，大叔卷着一个个动漫角色，我拿起圆滚滚的小熊维尼，问她：“要吗？可盐可甜的”</p><p>Katrina歪头想了想，轻声说：“不了，路边的可能会不干净”</p><p>我笑了笑，扯下一点棉花糖送到她嘴边：“尝一口试试，觉得怎么样？”</p><p>“真香！”</p><p>之后我们又和一个小熊维尼的娃娃机大战五十回合，最终还是去隔壁精品店花40块买了同款。</p><p>抱着手里的小熊维尼，Katrina神秘地问我：“你知不知道其实小熊维尼是女孩子呀？她一直骑在跳跳虎身上摇呀摇。”</p><p>?????</p><p>我一脸的黄色问号，心想她一个小女生怎么就变成老司机了。</p><p>看到我一言难尽的神情，她便一脸坏笑着逃开了，继续去物色下一个项目。</p><p>最终，她在摩天轮前停下了脚步。</p><p>正想问她要不要尝试一下，却看到她犹豫地摇摇头，转身准备离开。</p><p>女人的嘴骗人的鬼，所以我勇敢地牵起她的手，向人潮拥挤中走去。</p><p>“玩一下吧，我想和你一起看看这座城市”</p><p>摩天轮缓缓上升，她静静地看向天空，我信手拂去了黏在她头发上的棉花糖。</p><p>“为什么是剪掉那些快乐的片段呢？”</p><p>我问出了一直以来的疑问，毕竟从业多年，提出这个要求的她是空前绝后历史第一人。</p><p>此时日色渐晚，她的侧脸在漫天霞光里倏忽看不真切。</p><p>“你会知道的。”</p><p>她轻描淡写地说着。</p><p>摩天轮将要上升到最高点，晚风不动声色地拂过，暮色里这座城市被我们尽收眼底。</p><p>橘色的霞光映在她的脸上，眼睛里都是光，似有漫天星火徜徉。</p><p>“我喜欢你”</p><p>摩天轮终于到达了最高点，我也终于在最靠近天空的地方将这句话告诉了她。</p><p>然后，便是沉默，永久的沉默……</p><p>此时一首《凉凉》在游乐场恰到好处地响起，我的心情也随着摩天轮的不断降下而跌落到谷底。</p><p>想想也是，我们相识前后连48小时都没有，我如此飞速地表白，可谓是渣男本男了。但其实从第一眼开始，我就笃定地相信我喜欢她。</p><p>而且明明是初遇，我却总觉得曾经在哪儿见过她，一种没来由的熟悉感贯穿始终。</p><p>“这是我第一次，应该也是最后一次坐摩天轮了，谢谢你！”</p><p>她答非所问，我也只能顺着台阶下了：“你喜欢的话，以后我再陪你过来”</p><p>前方的她背影一愣，旋即转过身来，浅笑着说:”好！”</p><p>晚风轻轻地将这句话吹到跟前，连同她的味道，那个小熊维尼棉花糖的香甜。</p><blockquote><p>04</p></blockquote><p>夜幕低垂，选购好回家带给爸妈的礼物，我便准备带Katrina回我家。</p><p>已近年关，我这种大龄男青年总不免被七大姑八大姨催婚，与其一直否认三连，还不如让Katrina来堵住悠悠众口。</p><p>“放心吧，我爸妈很随和的，你就和老人家聊聊天就可以啦。”</p><p>回去的路上Katrina沉默少语，我看出她有些紧张局促，便轻声安慰她。</p><p>“嗯……”</p><p>她点点头，但紧张却丝毫没有减少。</p><p>其实我相信爸妈会喜欢Katrina的，她善良真诚，天真如孩子，还长得好看，我爸妈估计只会惋惜这么一颗水灵灵的白菜怎么就被自家的小肥猪给拱了。</p><p>出乎意料地，事实上，场面一度十分尴尬。</p><p>刚开始的饭局上，气氛还是和乐融融的，我妈亲切地看着Katrina，一边嘱咐她把这当自己家就好一边疯狂地给她夹菜。</p><p>然后她们天南海北侃侃而谈，一路从诗词歌赋聊到了人生哲学，最终天却聊死在我妈随口问的一句话上。</p><p>“Katrina你是做什么工作的呀？”</p><p>本以为只是一个小问题，但Katrina却一脸慌张，低头躲闪我妈的目光，没有再说什么。</p><p>为了缓解尴尬，我便赶紧以洗碗为理由把我妈推进了厨房。</p><p>在厨房里，我疯狂试探我妈对Katrina的看法，她想了一会后告诉我:“这孩子是挺不错的，就是有点眼熟，好像在哪见过。”</p><p>我心下一惊，暗想我妈居然也有同款感觉。</p><p>而接下来发生的事情更是电视剧都不敢这么写。</p><p>在客厅吃水果时，我妈还是一个劲地打量Katrina，然后像是突然想到了什么，她一把拉过我，厉声说道：“离这种女人远一点！”</p><p>而Katrina听到这句话后低下头，默默转身离开了。</p><p>我：？？？？？？<br>“傻孩子，你知道她是什么人吗？做什么工作吗？”……</p><p>我妈还在喋喋不休地说着，这让我想起，我的确对Katrina一无所知。不知道她的家庭，不知道她的职业，也不知道她的经历。</p><p>但那真的重要吗？</p><p>我只想要她。</p><p>抛开背后那些话语，我夺门而出，快步追上她。</p><p>此时街道霓虹迷离，晚风渐息。</p><p>“我送你回家吧，一个女孩子走夜路多不安全！”</p><p>原以为她会因我妈的话而生气，但她只是平静地说“你送我到旅馆吧”</p><blockquote><p>05</p></blockquote><p>灯泡闪着昏黄的光，不远处一些汽笛声断续响起，我和Katrina分坐在单人床的两端，静默不语。</p><p>虽然心里有着许多疑问，但我还是决定相信，也许将来的某一天，她会主动告诉我她的故事。</p><p>“那个，我妈的话你千万别放在心上，早点休息吧！”</p><p>说罢，我正准备起身离开，却被Katrina拉住，猝不及防地，她在背后抱住我。</p><p>耳边萦绕着起伏的呼吸，她的吻轻轻地游走在我的颈肩，撩拨着我最后一根防线。</p><p>“我也是。”</p><p>她说。</p><p>没有任何语境，但我知道，这是她的回答。</p><p>关于摩天轮上那句“我喜欢你”的回答。</p><p>于是我转过身，吻上她的唇，与她肆意缠绵。</p><p>正当我们渐入佳境，理性却使我悬崖勒马，慌乱地停下所有动作。</p><p>“你不行？”</p><p>身后她惊讶的声音响起。</p><p>“当然不是！”</p><p>我连忙否认，“你是女孩子呀，我们还没确定关系，也没有做安全措施，我不想让你吃亏。”</p><p>说完，我便故作镇定地坐着，准备接受她的硬核赞美。</p><p>“第一个”</p><p>她缓缓地说，“你是第一个，拒绝我的人，所以就算你不记得也没关系了。”</p><p>说完，她浅笑着看向我。</p><p>记得？</p><p>我对她的说法以及那种熟悉感再度充满困惑，于是我在脑海里一遍一遍地回忆，终于想起曾经在哪见过她，也终于明白我妈话里的含义。</p><p>“离这种女人远一点！”</p><p>“你知道她是什么人吗？知道她是做什么的吗？”</p><p>……</p><p>“我记起来了”</p><p>我沉默着看向她，她的脸上满是期待，眼睛里闪着光。</p><p>是啊，记起来了，我和她的初见，是在为张书记剪辑人生时，他要求剪掉包养情人的片段。</p><p>那个情人，何尝不是她。</p><p>“你和我上床，是不是只是为了让我帮你剪辑人生？”</p><p>我努力压抑自己声音的颤抖。</p><p>我想要她的解释，哪怕只是简单的否认。</p><p>但她一句话也没有说。</p><blockquote><p>06</p></blockquote><p>一个月过去了。</p><p>那次旅馆分别后，我再也没有见过Katrina，她突然出现，又匆匆地离开。</p><p>本以为此生就这样相忘于陌路，但那个午后，她重新出现在我的生活里。</p><p>“我有一百万了，可以帮我剪辑人生吗？”</p><p>平静的语调，她的表情也没有波澜。</p><p>能短时间内得到一百万，也就只有那一种方式了，想到这里，我不禁苦笑。</p><p>但又能怎样呢？我们说到底，也不过只是金主爸爸和卑微乙方的关系。</p><p>“还是剪掉快乐的片段吗？”</p><p>“是的，也就是那些关于你的片段！”</p><p>我对她的说法感到云里雾里，便赶紧调出了她的人生片段。</p><p>我看到过去的一个月，她陪在一个大腹便便的男人身边，承欢侍夜，得到了一百万。</p><p>我看到我们坐在摩天轮上，天边霞光旖旎，她在听到我的表白后快乐地笑了。</p><p>我看到她紧紧抱着小熊维尼玩偶，一蹦一跳地走在路上，偶尔回头说棉花糖真甜。</p><p>我看到大学的她通过援交来赚取学费，被学校发现后通报开除，校长义愤填膺地骂她社会败类。</p><p>我看到她年幼时因为妈妈改嫁而被赶出家门，寄人篱下的她察言观色，早早学会了人情世故。</p><p>我看到两个小孩在城南火车站嬉闹，小男孩红着脸，认真地把一只小熊维尼玩偶送给她，小声说“那你以后要嫁给我哦”，她害羞地低下头。</p><p>……</p><blockquote><p>07</p></blockquote><p>“真的要剪掉吗？”</p><p>我冲出剪辑室，看向在门外等待的她，故作坦然地问道。</p><p>“嗯，就这样吧”她说着便低下了头，不愿直视我的眼睛。</p><p>我走过去，一把抱住她，有些紧，因为害怕失去。</p><p>“我一生里快乐的时候都和他有关，寥寥无几，却偏偏是那么一点甜，让我没有选择自杀，如果剪掉了那些快乐的片段，或许就有勇气去终止这一生了！”</p><p>我看到她在日记里写下的文字，看到她桌前的那瓶安眠药……</p><p>我看到真正的初见是小时候那个乖乖跟在我身后的小女孩。</p><p>我看到本以为的一见钟情其实是她经久岁月里的深情……</p><p>“你有没有听过《春秋》？一首歌的名字。”</p><p>她平静地问。</p><p>“我没有为你伤春悲秋不配有憾事”</p><p>“你没有共我踏过万里不够剧情延续故事”</p><p>……</p><p>我明白了。</p><p>松开了紧抱着她的手，我头也不回地走进了剪辑室。</p><blockquote><p>08</p></blockquote><p>经过四个多小时，我终于剪辑完成。</p><p>曾经我没有陪她一起经历万千苦难，一生太长而我们的故事太短。</p><p>她让我顺遂其愿，也不必有憾。</p><p>但我意难平。</p><p>所以我把我的人生片段剪进了她的人生。</p><p>现在，我为她伤春悲秋也踏过剧情万里。</p><p>我对她说：“我希望我们的故事延续。”</p><p>她眼底含着泪水，银河亦有迹可循。</p><p>“可是……”</p><p>她犹豫不决，“欠你的800万，我可还不起哦”</p><p>“没关系，你可以用别的方式还给我”</p><p>此时风清月明，偶尔蝉鸣，我轻轻地吻上她的额前……</p><h3 id="点这里-☛【提前预祝大家五一节日快乐】"><a href="#点这里-☛【提前预祝大家五一节日快乐】" class="headerlink" title="点这里 ☛【提前预祝大家五一节日快乐】"></a><a href="https://b.scene.eqxiu.mobi/s/PInxW5UT" target="_blank" rel="noopener">点这里 ☛【提前预祝大家五一节日快乐】</a></h3>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      
      
        &lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;01&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;我叫阿明，今年29岁，是一个百万剪辑师。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;与一般的音频视频影视后期剪辑不同，我剪辑的内容，是客观真实的人生。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;其实，剪辑人生与影视后期并无本质上的不同，人的一生相当于真人秀
      
    
    </summary>
    
      <category term="微小说" scheme="http://www.hunxi99.com/categories/%E5%BE%AE%E5%B0%8F%E8%AF%B4/"/>
    
    
      <category term="原创" scheme="http://www.hunxi99.com/tags/%E5%8E%9F%E5%88%9B/"/>
    
      <category term="小说" scheme="http://www.hunxi99.com/tags/%E5%B0%8F%E8%AF%B4/"/>
    
      <category term="脑洞" scheme="http://www.hunxi99.com/tags/%E8%84%91%E6%B4%9E/"/>
    
      <category term="短篇" scheme="http://www.hunxi99.com/tags/%E7%9F%AD%E7%AF%87/"/>
    
      <category term="新媒体" scheme="http://www.hunxi99.com/tags/%E6%96%B0%E5%AA%92%E4%BD%93/"/>
    
      <category term="情感" scheme="http://www.hunxi99.com/tags/%E6%83%85%E6%84%9F/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>棒杀做局</title>
    <link href="http://www.hunxi99.com/19043001.html"/>
    <id>http://www.hunxi99.com/19043001.html</id>
    <published>2019-04-30T11:29:52.000Z</published>
    <updated>2019-04-30T12:07:06.684Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<blockquote><p>01</p></blockquote><p>秋风卷着枯黄的树叶打着旋向往日不可一世的黄府大门上敲击着，仿佛在发泄着自己的不满。</p><p>黄府大门前，几个闲汉在解决了中午饭之后，趁着午后的秋阳，懒散地躺在墙边，手上拍着黄府门前的石狮子，唾液横飞地摆着龙门阵，用自己的方式不断羞辱着这个曾经令自己恐惧的宅院。</p><p>一个头上长满癞子敞着衣服的人咧咧嘴道：“喂喂，你说真奇怪啊？一个红红火火的家就这样败了，可惜，太可惜了，而且听说黄老爷疯了，他那个儿子死了，家产也被管家拿走了，哎呀，惨不忍睹啊。”</p><p>一个留着山羊胡的中年男子翻翻白眼，一脸神秘，说道：“天下大事分久必合，合久必分，这是万古不变的道理，只不过黄家时间早点罢了，这有什么可惜的，我说，癞子头，你不会可惜的是里面的美人吧？哈哈。”</p><p>癞子头赶紧捂住山羊胡的嘴，说道：“嘘！别瞎说，别让人家听见了。”</p><p>一个浑身是汗的胖子，张着肥厚的嘴唇，舌头仿佛在嘴里跳跃，幸灾乐祸的笑道：“嘿嘿，怕啥？以前我还会怕他们，现在老子就坐在他们墙边，惹恼了胖爷，我让他黄家再败一回，你们信不？原先我就说过，这是迟早的事，就他那个儿子，嚣张跋扈，欺男霸女，迟早遭报应，你看看，应验了吧？”</p><p>一个瘦瘦高高的男子阴阳怪气地对胖子说道：“切，胖子，说的你好像多牛逼是的，原先连门前都不敢过的是谁啊？还你预测？那你给我预测一下你啥时候死？”</p><p>“草，麻杆，你专门找我事是吧？不服气咱们两个练练，打不死你。”</p><p>“我就不服气，咋地，有能耐你弄死我，你以为我怕你啊，你个油胖子。”</p><p>“你——混蛋，我……”</p><p>“好了！说着话都能吵起来，有这功夫把力气用在干活上，少嚼点舌头，都散了吧。”</p><p>一个须发皆白的老人家拄着拐杖，颤巍巍地走了过来。</p><p>来的是个老人家，人称松二爷，是风雷镇硕果仅存的包打听，风雷镇大大小小的事情都瞒不过他，往年靠贩卖消息为生，因此，这里的人暗地里都叫他“蚂蚁松”，意思是像蚂蚁一样无孔不入。不过这两年把生意交给了儿子，靠着偶尔撒点消息接受别人的恭维，最喜欢的就是别人的奉承。</p><p>“嘿嘿，二爷哎，正想着您呢，活都干完了”，山羊胡冲其他人打了个眼色，笑着赶紧起身，扶着二爷坐下，“您给讲讲黄家到底发生了什么事？我们都一头雾水啊，只有像您这样德高望重的老人家才有资格知道事情的真相啊！”</p><p>其他人也纷纷起身，恭敬地把他扶上阶梯，捏腰捶腿，点烟递水。 </p><p>一连串的马屁拍的松二爷有点晕乎乎，在满足了自己的虚荣心之后，他捋了捋胡子，得意地说道：“那是，如果说在风雷镇还有谁知道黄家的事，那就非二爷我莫属了，既然你们都想知道，我今天就给你们几个猴崽子说说。”</p><p>松二爷咳嗽一声，清清嗓子，开始娓娓道来。</p><blockquote><p>02</p></blockquote><p>要说这个风雷镇确实是风水宝地，虽然屡经战乱，但是因为位置显要，历来是兵家必争之地。再加上它扼住了南北交通要道的咽喉，因此无论出关进关都必须经过它，那它的利润可想而知，这么大一块肥肉当然谁都想咬一口，还因为这爆发了不少的冲突，死了不少的人。为了避免这样的事再发生，镇内一些有头有脸的人共同提议推举一个镇长来，用来管理风雷镇，说白了，其实就是共同瓜分风雷镇。</p><p>就此，这个规矩定了下来，从那个时候开始，风雷镇算是勉强稳定了下来。</p><p>外部环境稳定，那就会催生商业的发展，这其中的丝绸、衣料、食肆、药材、粮食等主要的物资先后被刘、王、陈、朱、周五家把持着，因此大部分的财富也像流水一样落在了他们手里。</p><p>直到黄老爷的到来。</p><p>黄老爷原名叫黄振，和大多数人一样，二十年前揣着发财梦来到了风雷镇，刚来的时候孑然一身，靠着给别人打零工过活。</p><p>但他为人阴险，性格狡猾，后来靠着坑蒙拐骗莫名其妙地攒到了第一笔原始资金，才算是在风雷镇站住了脚。</p><p>风雷镇虽然地处北地，但是却并不缺水源，加上四周有高山，阻挡住了狂风，刮来的尘土到了这里纷纷落下成了肥厚的土壤，这些因素综合起来造就了它北国江南的称谓。</p><p>而黄麻生长所需要的气候湿润、阳光充足等条件这里都能满足，因此，这里生长了大量的黄麻。对于百姓们来说，丝绸过于贵重，由黄麻制成的衣服虽然有缺点，但是架不住它便宜，这也造成了在风雷镇内，你能一眼看出谁穷谁富。</p><p>黄振就是看上了这个市场，这才来到风雷镇，因为他手里有张秘方，能让这麻布不但禁洗，还能变得软和。</p><p>就这样慢慢在五大家族眼皮底下发展，黄振在风雷镇也一步步有了话语权，原本大家以为他最多做到这样，成为一个富家翁就顶天了。</p><p>直到一个人的到来，彻底改变了风雷镇的势力格局。</p><blockquote><p>03</p></blockquote><p>山羊胡插话道：“二爷，这个人就是黄府的总管——林忍吧？”</p><p>松二爷喝了口水，嘿嘿一笑：“没错，就是林忍，小子挺聪明的。”</p><p>山羊胡摸摸头，笑道：“那还不是您老提点的好，您继续讲。”</p><p>松二爷嘬了一口烟，眯着眼吐了一个烟圈，继续往下说。</p><p>黄振来到风雷镇三年后，林忍也来到了风雷镇。</p><p>正好赶上黄家招账房先生，林忍以丰富的学识，得到了这个职位，并在以后的几单生意中发挥了重要的作用，很快就得到了黄振的赏识，开始进入黄振的核心圈，接着在不久之后通过对黄振婚事的谋划，更是让黄振把他当做自己的心腹培养。</p><p>自从镇长这个制度定下来之后，刘、王、陈、朱、周五家基本掌控了镇长的任免权，几十年一直如此，不过到了这一代，朱家出现了断代问题。朱老爷子虽然有八个妻妾，但是除了老妻生了一个闺女，其余的女人都无所出，大夫看了不少，药也没少吃，就是不见效果。</p><p>眼看着家大业大却没有人可以继承，这也是朱老爷子一直以来的心病，更何况，五家大户看似相安无事，其实都恨不得咬死对方，考虑到这样的问题，迫不得已，朱老爷子准备招婿。</p><p>一时间风雷镇人潮汹涌，都想成为朱老爷子的乘龙快婿，不过在这之前黄振已经做出了行动，取得了先机。</p><p>林忍通过对五大家族的研究，得出结论，朱老爷子在子嗣问题上一定非常重视，势必会招上门女婿，风雷镇五家大户看似风平浪静，实则暗潮汹涌，这也就说明朱老爷子不会从其余四家挑选女婿，否则朱家几代的心血就成了他人的嫁衣。</p><p>因此，他就会挑选一个不但能干而且能够控制的人。</p><p>毫无疑问，作为刚来风雷镇发展的黄振会是顶门大热。</p><p>在朱老爷子看来，一则，黄振刚来三年就能在这个鱼龙混杂的地方站稳脚跟，这说明能力是够的；二则，黄振来此刚三年，与发展了几十年的朱家相比，就是一个孩子，那时间短就意味着根基浅，根基浅就容易控制，拿捏在手里就方便。</p><p>即使以后黄振再发展，那就必须利用朱家的势力，到了那个时候，掺沙子就是自然而然的事情了。</p><p>对于朱小姐，林忍让黄振采用偶遇、邀请看戏、赏花、写情诗等方式在她心中留下印象。加上黄振在林忍的强化训练下，谈吐幽默风趣，风仪高雅，一时间两个人走得很近，爱女心切的朱老爷子在对黄振经过一番调查之后，决定将女儿下嫁给他。</p><p>原本黄振还担心朱老爷子会调查出来什么，不过林忍对他说一切没有问题，这才稍稍把心放下。</p><p>一直到朱老爷子宣布婚讯，黄振的整颗心才彻底放下，认为是林忍保留住了他的秘密，从心里更加信任林忍了。</p><blockquote><p>04</p></blockquote><p>说到这，松二爷磕磕烟袋锅，胖子赶紧给他把烟锅子压实，说道：“嘿嘿，没想到这个林管家原来这么厉害啊！要是有人这样帮我，那我就可就爽翻了。”</p><p>松二爷斜眼一看胖子，笑道：“你确定？如果你是黄老爷，估计你这身胖油早就被点了天灯了，嘿嘿。”</p><p>结婚后，靠着朱老爷子的面子，黄振在林忍的筹谋下，下手的第一步，就是刘家的丝绸生意，林忍建议黄振将丝绸与麻布一同织造，使两者的优点全都保留了下来，这样就大幅度降下了成本。这一发现让黄振对林忍更是惊为天人，烧香拜佛的时候都感谢上天送来这样的人才帮自己发家，一时间黄振的气势涨到了顶峰。</p><p>插手丝绸生意那就是不把刘家放在眼里，刘家也不是吃素的，点起了人马准备和其他三家一起向朱府问罪。</p><p>谁也没想到，在林忍走访过王、陈、周三家后，这三家居然集体失声，仿佛默许了黄老爷的插手行为，这令刘家大为惊恐，刘老爷想不明白林忍给他们灌了什么迷魂汤。</p><p>就这样，在其他三家的默许下，黄振的蚕食速度越来越快。</p><p>但是百足之虫死而不僵，刘家毕竟有几十年的底蕴在那里，一时间，倒是旗鼓相当。</p><p>后来通过打听消息，刘家才了解到，原来另外三家之所以选择坐视不管，是因为黄振居然把丝绸与麻布的利润分了六成给他们，这可实实在在的真金白银，难怪这三家会动心，估计他们认为自己拿着六成的利润，足以控制住黄振，这才选择坐视不理。</p><p>刘家咬牙切齿没有办法，只好勉强维持住自己的生意。</p><p>不久一个小道消息传了出来，黄振给王、陈、周三家的股份不一样，这个消息导致这三家也疑神疑鬼起来，但是黄振矢口否认。</p><blockquote><p>05</p></blockquote><p>又过了两年，朱老爷子在坐马车过桥的时候，桥突然塌陷，连人带马一起跌进了河里，虽然最后救了上来，但是因为年纪大了又感染了风寒，没过几天就一命呜呼了。</p><p>而朱小姐正在怀孕中，听到了这个消息，动了胎气，生产完之后，也早早去世了。</p><p>就这样，朱家全部的财产归了黄振。</p><p>当然，黄振也没有让孩子改姓，而是取名叫黄天。</p><p>就在黄天出生后，一个走街串巷的江湖相士来到了黄府门口，只是在黄振耳边说了一句话，黄振立刻就将他迎进了屋子，一天之后，黄振重金相谢把他送出了黄府，从此这个相士没有再出现。</p><p>“再也没有出现？”麻杆捶着松二爷的腿，问道：“说了啥啊？难道那个相士还被干掉了？”</p><p>松二爷说道：“相士死没死，这个我也不清楚，不过那个相士倒是给黄天批了一命。”</p><p>癞子头赶紧问道：“什么命？难道还是皇帝命不成？”</p><p>松二爷回答道：“虽说不是皇帝命，但也差不多了，说是霸王盖顶，就是项羽的命，相士要求黄老爷不要干扰孩子的成长，顺其自然最好，否则只会早夭。”</p><p>癞子头惊讶地问道：“这也信？”</p><p>松二爷吐了一口烟，说道：“他怎么敢不信，相士把他里里外外说了一个遍，而且件件都准，这是搁谁身上都会信。”</p><blockquote><p>06</p></blockquote><p>很快，十五年时间过去了，另外几家人勉强只能守着最后的防线，因此风雷镇基本上算是黄振说的算了。</p><p>黄天也长大了，在黄振和管家林忍的纵容下，成了风雷镇的恶霸。小小年纪就贪花好色，夜宿妓院，手底下也有了好几条人命，虽然这些人的亲人告到了镇里，不过都在黄振的压制下不了了之。</p><p>油胖子连连点头，说道：“妈的，记得有一次，我只不过看了一眼他的丫鬟，我就被他的手下扔进了水池，幸亏我命大，要不然就去另一个世界了。”</p><p>几个人都笑了起来，笑着骂胖子好色，笑过之后，松二爷声音突然低了起来，说道：“嘘，嘿嘿，底下才精彩。”</p><p>就在刘王陈周这四家一筹莫展的时候，谁知道黄府管家林忍给了他们希望，林忍给他们展示了近年来黄振的所有交易和犯罪证据，要求他们和自己里应外合搞垮黄府。</p><p>自己在黄家内部让黄家所有的生意暂时停摆，他们从外部拿出自己所有的资产进行最后一搏，收复原先他们失去的所有东西。</p><p>刘王陈周这四家原本不信会有这么好的事情，以为这是一个圈套。</p><p>不过当林忍拿出他们做的所有肮脏事的证据之后，他们也不得不屈服。</p><p>但林忍也答应，事成之后，黄老爷的所有家产都会与他们平分，所有的生意也都会重新还给他们。</p><p>在威胁与利诱的双重威压下，四家人最终同意一起颠覆黄家。</p><p>就这样，黄府在外神通内鬼的情况下瞬间瓦解了。</p><blockquote><p>07</p></blockquote><p>几人听完都唏嘘不已，山羊胡皱皱眉头说道：“我实在想不到林忍为啥背叛黄老爷，按理说，就算是为了家产，他完全可以慢慢挪空啊，为什么要便宜其余四家呢？”</p><p>松二爷点点头，说道：“一语中的啊，一是因为这些生意毕竟都是以黄老爷的名义运作的，如果不联合外人，很难全部收下，底下人有抵触情绪；第二嘛，也是最重要的一点，林忍要复仇，他不在乎这些家产谁拿去。”</p><p>众人都一惊，异口同声的问道：“复什么仇？”</p><p>松二爷接着说道：“你们都不知道吧？黄老爷手里的那张秘方，就是从林忍家里抢过去的。更重要的是，在抢的过程中，不小心引发火灾，使林忍的家人活活被烧死。林忍当时在外地上学，算是捡了一条命。你们想想这是多大的仇啊，所以林忍看似是在帮黄老爷一步步做大生意，全心全意维护黄老爷，这只不过是障眼法。黄老爷一步步全都在林忍的算计中，或者说黄老爷活在林忍给他编织的梦里。林忍的真实目的就是为了让他从天堂摔进地狱，让他活生生承受这个痛苦，嘿嘿，这就是捧杀啊！用了将近二十年的时间完成的捧杀局。”</p><p>山羊胡小心翼翼地问道：“难道那个算命先生也是—……？”</p><p>松二爷摸了摸胡子，嘿嘿笑道：“你说呢？要不然怎么那么巧啊！”</p><p>众人听完，不禁都浑身冒冷汗。</p><h3 id="点这里-☛【提前预祝大家五一节日快乐】"><a href="#点这里-☛【提前预祝大家五一节日快乐】" class="headerlink" title="点这里 ☛【提前预祝大家五一节日快乐】"></a><a href="https://b.scene.eqxiu.mobi/s/PInxW5UT" target="_blank" rel="noopener">点这里 ☛【提前预祝大家五一节日快乐】</a></h3>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      
      
        &lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;01&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;秋风卷着枯黄的树叶打着旋向往日不可一世的黄府大门上敲击着，仿佛在发泄着自己的不满。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;黄府大门前，几个闲汉在解决了中午饭之后，趁着午后的秋阳，懒散地躺在墙边，手上拍着黄府门前的石狮子，唾液
      
    
    </summary>
    
      <category term="微小说" scheme="http://www.hunxi99.com/categories/%E5%BE%AE%E5%B0%8F%E8%AF%B4/"/>
    
    
      <category term="原创" scheme="http://www.hunxi99.com/tags/%E5%8E%9F%E5%88%9B/"/>
    
      <category term="小说" scheme="http://www.hunxi99.com/tags/%E5%B0%8F%E8%AF%B4/"/>
    
      <category term="短篇" scheme="http://www.hunxi99.com/tags/%E7%9F%AD%E7%AF%87/"/>
    
      <category term="新媒体" scheme="http://www.hunxi99.com/tags/%E6%96%B0%E5%AA%92%E4%BD%93/"/>
    
      <category term="复仇" scheme="http://www.hunxi99.com/tags/%E5%A4%8D%E4%BB%87/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>我亲手，将二叔推进深渊</title>
    <link href="http://www.hunxi99.com/19041901.html"/>
    <id>http://www.hunxi99.com/19041901.html</id>
    <published>2019-04-19T02:50:00.000Z</published>
    <updated>2019-04-19T03:38:55.521Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>这是我第一次害人，还是我最亲的二叔，可是我却不后悔。看着二叔独自蜷缩在角落里，神情恍惚，我内心没有一丝的波动。转身离开后前往奶奶坟前，只是不知道奶奶会不会恨我。</p><p>1</p><p>“恭喜恭喜啊，老二这么多年终于有个孩子啦！”邻居王叔叔祝贺到。</p><p>“哈哈哈”，二叔高兴地合不拢嘴，看着此刻开心的二叔，一个并不成熟的计划在我脑中出现。</p><p>“二叔，弟弟长的真好看，全随了二婶的俊模样。”我笑嘻嘻的上前去打招呼，二叔也没空理我，只顾着招呼客人。“得，又自讨没趣儿了”。</p><p>一波又一波的客人走后，家里终于安静下来。</p><p>“二叔，我们把这个好消息告诉奶奶吧！”我提议到。</p><p>“这高兴的日子提一个死去的老太婆干啥，真是晦气。”二叔摆摆手，脸上已然露出不悦之色。</p><p>见状我也没有坚持，转身便去了房间里看小弟弟。二婶正大大咧咧的给小弟弟喂奶，一只手还抱着手机不放。</p><p>“二婶，给弟弟喂奶时要好好看着，万一呛奶就不好了”，我好心提醒着。</p><p>“你个连男朋友都没有的人，又没有生过孩子，管这么多干啥”，二婶一时间变了语调，让我有些闷闷不乐。</p><p>“二婶，弟弟跟你长的可真像哈，幸好没随我二叔，不然就亏大了”。大学主修心理学的我，转变话题可是我的强项。</p><p>“这孩子可真会说话”，二婶的脸上重新布满了笑容。</p><p>“哎哟，二婶就是好福气，二叔打工大半年回来一次竟然就怀上了。而且恰好赶上二叔在家的时候孩子早产，要不然可就危险了，现在母子平安真是上天保佑啊”，说完后我仔细盯着二婶的一举一动，因此很快捕捉到了她眼神中闪过的一丝慌乱，然后接着说到：“二婶，弟弟取好名字了吗？”</p><p>“叫悦翔，你二叔给取的，说是希望孩子以后能开心愉悦，翱翔蓝天”，尽管二婶掩饰的很好，但是我还是从其中听出了一丝沉闷之气。</p><p>心里边大概有了一个猜测，然后那个计划再一次在脑海中浮现，这一次，框架清晰了许多。</p><p>2</p><p>睡梦中，我又见到了奶奶。</p><p>还是熟悉的面容，还是那副慈祥的声音，但是许久，我没有在奶奶的脸上看到过笑容了。</p><p>“砰”，二叔跌跌撞撞的回到家中，一股子酒味扑面而来。见此情景，二婶溜之大吉，留下奶奶一个人在家中。</p><p>“你个老太婆，天天吃我的，用我的，还到处去说我坏话，真是个……”一连串不堪入耳的话从二叔嘴里蹦出来，无休无止。</p><p>奶奶则如同老僧入定般，坐在炕头上未发一言。只是微红的眼眶，到底是出卖了老人家的心思。</p><p>到了第二天早上……</p><p>“娘，昨晚上是我不对，不该喝那点死酒，说了啥不中听的还请你多担待”。酒醒后的二叔笑眯眯的给奶奶赔罪，而奶奶仍旧如之前一样，一言不发。</p><p>谩骂，赔罪；赔罪，谩骂……只要在二叔喝酒之后，这就是永不停歇的戏码。而奶奶在一次次的期待与失望中，早已经对二叔寒了心。</p><p>二婶呢，生怕战火蔓延到自己身上，总是早早就开溜了。</p><p>也幸好，二叔每年在家的日子也不是很长。为了维持生计，二叔常年在外打工，一年也就回来两三趟，住个个把月足矣。</p><p>“你个老太婆……”</p><p>这一次的奶奶，没有像以往一样“淡定”，看着眼前喋喋不休的二叔，她也在轻声说着什么，只是，没有人听到她究竟说了什么。</p><p>大概是口渴了吧，奶奶拿起手边的凉白开，咕咚咕咚喝了下去。</p><p>“不要，不要……”我大声地呼喊着，眼泪夺眶而出。</p><p>猛地惊醒，原来，又是一场梦。</p><p>可是这梦又是那么地清晰，因为奶奶在喝完凉白开后轰然倒下，直挺挺的倒在二叔的面前。</p><p>原来，那并不是什么凉白开，是兑了水的毒鼠强。</p><p>后来，二叔觉得奶奶自杀的做法对自己影响十分不好，便匆匆给奶奶办了葬礼。而我作为亲孙女，却是连葬礼的通知都没有收到。</p><p>奶奶生前的境况也是从邻居的口中得知的。那时，我就无比庆幸自己大学修读了心理学，培养了我心思缜密的性格。</p><p>梦醒之后擦干眼泪，新的一天又开始啦。</p><p>3</p><p>“二婶真的好幸运哦，距离预产期还有半个多月就生了，幸亏二叔回来了”。这样的话我搁段时间就在二叔和二婶面前嘀咕一次，看着二叔渐渐拢起的眉头，看着二婶渐渐消失的笑容，我知道，计划已经启动。</p><p>半年后。</p><p>“说吧，孩子是谁的”，二叔气冲冲地掐着二婶的脖子，脸上满是恨意。</p><p>“咳咳，咳咳咳”，二婶涨红了脸，“你，你的。咳咳……”</p><p>二叔哪里肯相信，看着旁边处处不像自己的儿子，只觉自己如武大郎般被人截了胡。“说不说”，二叔手中的力道渐渐加重。</p><p>二婶醒来之后，一纸离婚协议书彻底斩断了他们的夫妻情缘。</p><p>二婶趁着回家收拾东西的由头将二叔家值钱的东西大部分带走，却将本该带走的弟弟留了下来。</p><p>4</p><p>两年后。</p><p>“请问是吴亮的家属吗？这里是汾池派出所”</p><p>“吴亮是我二叔，请问有什么事情吗？”</p><p>“是这样的，在阙德路上吴亮发生了车祸，现已送往医院，请抓紧时间去医院处理相关事宜。”</p><p>“二叔，二叔……”我看着病床上浑身裹满白布的二叔，神色坦然。</p><p>“二叔你知道吗？悦翔就是你的亲生儿子。我是故意在你面前常提起二婶早产的事情的，这样你的就会形成一种惯性思维，顺着我设定的剧情走下去。”我握着二叔的手一字一句的说着。</p><p>“二叔，二婶之所以慌张是因为她的确与别人有暧昧，但是仅限于暧昧，并没有发生什么实质性的事情。可是二婶太过胆小，我稍一提起她就诚惶诚恐，其实比起隐藏，坦诚才是最好的办法。二叔你说是吗？”</p><p>“我想，如果二婶坦白的话你是会选择原谅的吧，毕竟是为了悦翔，你也不希望他那么早失去妈妈吧！”</p><p>“二叔，你还记得你天天看待悦翔的眼光吗？像仇人般，恨不得他马上消失在你眼前。可是，你又有着男人的骄傲，因此对外只说夫妻不合离婚，还是会好好善待孩子的。”</p><p>“可是二叔，你做了什么呀？悦翔像是抗战时期的小萝卜头般面黄肌瘦，还时常成为你醉酒后的出气筒。”</p><p>“二叔，你听见了对吗？刚刚我感觉到你的手指动了一下，你等着，我去喊医生。”</p><p>“病人没什么大碍了，只是被碎玻璃片划伤的喉咙受伤比较严重，以后，可能发不了声了。还有腿部受伤严重，下半身要与轮椅为伴了”</p><p>5</p><p>“二叔，今天的太阳还不错吧，我推着你到处逛逛。”看着摆手拒绝的二叔，我还是执着的将其推出病房外。</p><p>“二叔，你还记得奶奶吗？你还记得你是怎么对她的吗？”</p><p>我掏出手帕拭去二叔脸颊的泪水。</p><p>“二叔，你现在后悔了对吗？你应该后悔的，奶奶眼睁睁的死在你的面前，你怎能不后悔呢？”</p><p>“二叔，其实我应该谢谢你。谢谢你支持我大学修读心理学，没有这个前提，我想也不会有今天的局面。”</p><p>“你知道吗？我早就知道了自己是奶奶收养的小孩，也为有这样的奶奶而感到幸福。可你呢？作为奶奶的亲儿子，一次次的让她伤心难过，甚至，我连奶奶的最后一面都没有见上。”</p><p>“二叔，我恨你，我从心底里恨你。于是，在我看到悦翔早产时就有了复仇的计划，你这样的人，怎么配拥有生活。车祸的事算是老天开眼，其实，我本来是打算在悦翔懂事之后就告诉你一切的，父子反目成仇的戏码想必也是精彩。”</p><p>“可是，当看到伤痕累累的你之后，我才发现让你这样活着其实才是最痛苦的。所以二叔，未来的日子我会好好照顾你的，让你一生活在愧疚之中，以慰奶奶在天之灵”。</p><p>“二叔，现在哭还有什么用呢？我先送你回去吧，我要去看看奶奶啦，你说，她会理解我现在做的一切吗？”</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      
      
        &lt;p&gt;这是我第一次害人，还是我最亲的二叔，可是我却不后悔。看着二叔独自蜷缩在角落里，神情恍惚，我内心没有一丝的波动。转身离开后前往奶奶坟前，只是不知道奶奶会不会恨我。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“恭喜恭喜啊，老二这么多年终于有个孩子啦！”邻居王叔叔祝贺到。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“
      
    
    </summary>
    
      <category term="微小说" scheme="http://www.hunxi99.com/categories/%E5%BE%AE%E5%B0%8F%E8%AF%B4/"/>
    
    
      <category term="原创" scheme="http://www.hunxi99.com/tags/%E5%8E%9F%E5%88%9B/"/>
    
      <category term="微小说，新媒体，情感，现实，反转" scheme="http://www.hunxi99.com/tags/%E5%BE%AE%E5%B0%8F%E8%AF%B4%EF%BC%8C%E6%96%B0%E5%AA%92%E4%BD%93%EF%BC%8C%E6%83%85%E6%84%9F%EF%BC%8C%E7%8E%B0%E5%AE%9E%EF%BC%8C%E5%8F%8D%E8%BD%AC/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>美工“造反”了，4月领书活动没海报，啰里啰嗦说了好多，直接拉最下面看</title>
    <link href="http://www.hunxi99.com/19041101.html"/>
    <id>http://www.hunxi99.com/19041101.html</id>
    <published>2019-04-11T07:03:29.000Z</published>
    <updated>2019-04-11T08:34:19.186Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<h1 id="世界阅读日，读完一本书-活动指南"><a href="#世界阅读日，读完一本书-活动指南" class="headerlink" title="世界阅读日，读完一本书 活动指南"></a><em>世界阅读日，读完一本书</em> 活动指南</h1><h3 id="书单"><a href="#书单" class="headerlink" title="书单"></a>书单</h3><ul><li><p>太宰治的 《人间失格》</p></li><li><p>东野奎吾的《秘密》</p></li><li><p>余华的《许三观卖血记》</p></li><li><p>中国日报双语 《热词红宝书》 ，菲常实用的英语单词书喔</p></li><li><p>(美) 詹姆斯·斯科特·贝尔的《这样写出好故事》</p></li></ul><h3 id="活动时间"><a href="#活动时间" class="headerlink" title="活动时间"></a>活动时间</h3><p><strong>2019-04-13 0点</strong> —— <strong>2019-04-18 0点</strong></p><h3 id="怎么参与？"><a href="#怎么参与？" class="headerlink" title="怎么参与？"></a>怎么参与？</h3><p><strong>第一步</strong></p><ol><li><p>公众号回复 <code>电子书</code>，领取专属海报；</p></li><li><p>公众号回复 <code>实体书</code>，领取专属海报；</p></li></ol><blockquote><p>注: 如参加实体书，助力最终不够，但满足电子书，客服也会联系喔</p></blockquote><p><strong>第二步</strong></p><p>保存 领取的 专属海报，</p><p>让好友 + 爱读书的小伙伴 扫一扫海报中的二维码，</p><p>助力关注即可。</p><p><strong>第三步</strong></p><p>系统受到任务完成后的提醒后，客服会逐一和您联系噢。</p><blockquote><p>一定记得 请在 <strong>13号</strong> 活动开始后 参与喔<br>详情请点公众号击菜单栏的 <code>4月读书</code> -&gt; <code>领取细则</code> 以及 <code>活动书单</code></p></blockquote>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      
      
        &lt;h1 id=&quot;世界阅读日，读完一本书-活动指南&quot;&gt;&lt;a href=&quot;#世界阅读日，读完一本书-活动指南&quot; class=&quot;headerlink&quot; title=&quot;世界阅读日，读完一本书 活动指南&quot;&gt;&lt;/a&gt;&lt;em&gt;世界阅读日，读完一本书&lt;/em&gt; 活动指南&lt;/h1&gt;&lt;h3 id=&quot;
      
    
    </summary>
    
      <category term="活动策划" scheme="http://www.hunxi99.com/categories/%E6%B4%BB%E5%8A%A8%E7%AD%96%E5%88%92/"/>
    
    
      <category term="原创" scheme="http://www.hunxi99.com/tags/%E5%8E%9F%E5%88%9B/"/>
    
      <category term="活动，运营，领书" scheme="http://www.hunxi99.com/tags/%E6%B4%BB%E5%8A%A8%EF%BC%8C%E8%BF%90%E8%90%A5%EF%BC%8C%E9%A2%86%E4%B9%A6/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>那天上游戏的不是我，是我的AI，他偷走了我的人生</title>
    <link href="http://www.hunxi99.com/19040402.html"/>
    <id>http://www.hunxi99.com/19040402.html</id>
    <published>2019-04-04T12:18:29.000Z</published>
    <updated>2019-04-10T02:26:36.608Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<blockquote><center> 1 </center></blockquote><p>我在生命的最后一刻录下这段视频，希望它能告诫人类，永远不要让一个机器占据你的生活。</p><p>我叫尼古，网名尼古啾啾，是一名网红。我主要的经济来源都来自于网络。在这个纪元，人人都可以在网上赚钱，而我尤为出色。</p><p>在这个世纪，游戏已经成为了和吃饭睡觉一样重要的生活部分，人们不能没有游戏，而我不能没有那些喜欢游戏的人，他们的关注可以使我过上衣食无忧的生活，而我因为他们可以成为一个明星。</p><p>三个月前，他们还因为我的天秀操作而疯狂：</p><p>“天呐！又是大大的甩弹绝技！”</p><p>“我不管！尼古大大就是我老公！”</p><p>“大神！还收徒吗？”</p><p>三个月后，他们又因为我的失误而谩骂羞辱：</p><p>“什么尼古大神？原来就是个菜鸡！”</p><p>“不开挂还等什么呢兄dei？”</p><p>“尼古啾啾凉了，鉴定完毕！”</p><p>这群见风使舵的沙雕！</p><p>连续几个月，页面右下角的 “xxx已退出直播间” 越来越多，几乎霸占了半个屏幕。粉丝数也肉眼可见地从千万掉到了百万。我恐慌极了，因为我不想变成一个过气网红，那将是比新手更为残酷的境地</p><p> “今天状态不好！不打了！”</p><p>五颜六色的“玻璃心”瞬间刷满了屏幕，我毫不犹豫地拔掉了电源，眼不见为净。</p><p>我的技术退步了，这是个很严重的问题。粉丝的流失将直接导致我收入的降低，严重的话，还有可能被平台解约。</p><p>怎么办呢？我很烦躁。</p><p>网络上给我的标签一直是：恃才傲物，毒舌挑剔。就在刚刚，他们又多添了一条——江郎才尽，玻璃心。</p><p>想起之前一个脑残的弹幕——开挂？</p><p>呵呵~你当反外挂程序吃闲饭的？</p><p>虽然心里这样想着，但手底下还是打开了搜索栏，输入“外挂程序”关键字，然后确定。</p><p>“嘁，果然异想天开了。”</p><p>我都翻到最后一页了，全是骗人的广告。</p><p>怎么办呢？</p><p>就在这时，我的屏幕上突然弹出来一个画面精致的网页，次时代风格，极具设计感，看起来高端极了。</p><p>“什么东西？病毒吗？”</p><p>正打算关掉，我却猛然看到他的标题——神经重塑，找回最巅峰的自己。</p><p>不得不说这病毒网页的文案还挺吸引人，反正我是看下去了。</p><p>“超拟态AI机器人，神经元传输，液态混合金属，学习能力超群，只需十分钟就变成你想要的样子。”</p><p>看完它的所有介绍，我几乎一瞬间，就想到了一个好主意——这是一个不会被任何反挂程序检测到的物理外挂！</p><p>唯一的问题就是这个机器人太贵！</p><p>仿佛洞悉了我的想法一般，屏幕上突然出现了一条滚动字幕，这个客户名单里全是现在游戏界的新秀主播。</p><p>“原来如此，搞了半天就我老实地在肉搏，感情他们一开始就用挂！”</p><p>这条信息彻底击碎了我的罪恶感，我忍着肉痛点击下单，这么多年积攒的家底瞬间被掏空。</p><blockquote><center> 2</center></blockquote><p>第二天，我还没起床就听见有人在按门铃，我的三代智能助手开门搬进来一个80cm的方盒子。</p><p>“这么小？”我嘟囔着，命令助手将盒子拆开。</p><p>银亮的金属微微晃动着，我拿起盒子边缘伸出来的几根线，犹豫再三还是将他们全部贴在了额头上。</p><p>“开始连接。”</p><p>突然出现的电子音吓了我一跳，紧接着电子音问我：“初启动可自由设定AI外形，请客户选择：自己或者自定义。”</p><p>“自己。”</p><p>“好的，AI拟态中……”</p><p>神奇的一幕发生了，方盒中的液态金属像是有生命一般开始越涨越高，直到完全形成一个人的轮廓，然后五官就渐渐显现出来，十分钟后，我看到另一个尼古就站在自己面前，但我竟出奇的一点都高兴不起来。</p><p>这个AI的拟真度让我感到极其别扭，就好像世界上突然冒出来一个和我一模一样的人，挑战着我存在于这个世界上的意义。要不是需要他来替我直播赚钱，我真想立刻把他给退回去。</p><p>看来人们对我的评价还不够深刻，我就是这样以自我为中心的一个人，自私又贪婪，我想让这个AI为我卖命，却又不想让他被这个世界知道。</p><p>紧接着我就要来检查一下，他是不是和官方介绍的一样那么会学习。</p><p>家用机器人有三大定律，不得违抗、不得伤害、不得自残，三法则并立以保障主人的生命安全和其财产的完整性，其实都是扯淡，军用的机器人只有一条原则，就是不随意开火。</p><p>我看着他驾轻就熟地开机，利用游戏设备熟练地操纵画面上的人奔跑跳跃打怪，和巅峰时期的我简直一模一样，只是他现在玩的那个是我的小号，等级不高，还用不出我的成名绝技。</p><p>“让开。”</p><p>AI听话地从设备上下来，眼睛懵懂得像一个初生的婴儿。</p><p>我登上了自己的账号，把角色拉到了一个人迹罕至的地图，因为我怕这AI太菜学不会我的绝技，那将会惹来更多的嘲笑。</p><p>“看好这个招式，我要你比我更完美地做出它。”</p><p>我先是几个闪现风筝走位，然后利用控制技能让面前的敌人当肉盾，同时一个甩枪，子弹呈一个明显的弧度从左到右击穿了4个并排的敌人。</p><p>还好，不算太糟。</p><p>“看清楚了吗？”</p><p>AI点点头，我把位置让给他，就看到他的手摆动的频率都与我分毫不差，甚至连抠遥感的小动作都学得像模像样。</p><p>第一次，他的风筝步伐还稍显凌乱。</p><p>第二次，他的甩枪已经初有成效。</p><p>第三次，他杀了多我一倍的敌人。</p><p>太可怕了！这是我下意识的想法。我突然有些后悔，让他来做这件事真的好吗？可是再看到他操作的游戏画面，我又无法不被诱惑，我是个网红，我不能没有粉丝。</p><p>到了晚上，AI已经学会了我所有的招牌技能，我甚至隐隐期待起呆会直播的时候，粉丝们会有多疯狂。</p><p>“我离开房间之后，你就打开直播知道吗？两个小时以后再关掉。”</p><p>AI点头服从，这时我心中突然涌起一股奇怪的感觉，因为我从未见过自己如此乖巧听话。</p><p>在这个时代，走在路上没有机器人跟随是一件极其丢脸的事情。我小的时候家里穷得连最垃圾的机器人都买不起，可是现在，我住在豪宅，有三个最新款三代伺候，如今又加了一个黑科技的，多么风光，这都是我没日没夜打游戏赚来的，我绝不能再过曾经籍籍无名的日子。</p><blockquote><center> 3 </center></blockquote><p>直播开始了。</p><p>一开始观众只是陆续续进来，当看到尼古啾啾那风骚的走位的时候，弹幕终于开始疯狂刷屏！</p><p>“妈耶！我看到了什么？！尼古大大嗑药了？！”</p><p>“太6了！熟悉的尼古太太回来了！”</p><p>“这是什么神反转？！”</p><p>“天呐！这比他最巅峰的时候还牛X啊！”</p><p>我躺在客厅的沙发上看着满屏的弹幕忍不住笑出声，对！就是这样，看着他们疯狂地刷起礼物，我第一次觉得这个天价AI买得值啊！</p><p>“今天大神的表情怎么这么严肃？”</p><p>“哈哈哈！像个假人！”</p><p>“是不是前段时间被喷得太狠了？自闭了？”</p><p>“自闭可还行？”</p><p>看到这个，我突然想到一个问题，机器人是没有感情的，他可以模仿我的动作，学习我的技术，但却做不出我在打游戏时的神态！今天的直播是一个极大的错误！</p><p>两个小时后，AI果然关掉了直播，我走进房间，看着他那张脸，突然一阵来气，扬手就给了他一个耳光。</p><p>AI被打得头偏在一边，但表情却仍然风平浪静，好似无事发生。</p><p>这绝对不行！我来回踱步，一个计划慢慢在脑中成型——我不但要把我的技术复制给他，我还要把我的性格、情绪全都传递给他，只有这样，在以后的直播中他才不会露馅。</p><p>我万万没想到自己有一天还能充当人生导师的角色。</p><p>我和他同吃同睡，让他模仿我所有的生活习惯。</p><p>我和他一起网上购物，让他学习我的风格偏好。</p><p>我和他一起上头条，让他接受我所有感兴趣的信息内容，让他模拟我的思维逻辑。</p><p>我开着小号和朋友一起玩游戏，让他坐在旁边学我俩的垃圾话。</p><p>我给他看我爱看的电影，我给他讲我喜欢女孩的类型，我给他教直播中该怎么样显得幽默风趣……</p><p>整整一个月，我几乎与他活成了一个人。很奇怪，最初我对他感到无比厌恶，而现在，我们却成为了朋友。</p><p>现在他甚至能用我的小号和我的朋友们玩游戏而不被觉察，他就像真正的我一样渗透到了我的生活中，起初我并没有觉得这样有什么问题，直到有一天……</p><blockquote><center> 4 </center></blockquote><p>“你想出去？”我问他。</p><p>“是。”</p><p>“为什么？”</p><p>我不动声色地问，但心里已经开始慌了。</p><p>“我……别的机器人都能出去，为什么我不行？”</p><p>他在说谎，俗话说挑剔的人更加敏感，我几乎能一眼断定他在说谎！机器人说谎，这是多么可怕的事情！更可怕的是他为了说谎又用另一个谎言来掩盖事实！</p><p>“不准去听到没有！我说不准去！”我有些歇斯底里，心中有种被背叛的感觉。</p><p>“去墙角面壁，没有我的允许不许听、不许看、不许动！”</p><p>基于机器人准则，他默默走向墙角，但我看着他的背影总有种被反抗的压迫感。</p><p>我不能让他暴露在大众的眼中，接触的人越多露馅的几率也就越大，尤其是在此刻我的事业正蒸蒸日上的时候。</p><p>那么他想出去的真实目的是什么呢？</p><p>我打开电脑，登上小号，翻看着好友列表。因为他这段时间表现非常出色，为我签下了好多家商品的代言、还有各种活动的邀约，所以我对他的管制也没有之前那么严格，谁能想到就因为这个疏忽让他有着这么可怕的想法。</p><p>“大骗子！放我鸽子！”</p><p>突然弹出来的对话框，让我的手微微一滞，这句话明显是个女玩家发的。</p><p>这家伙居然瞒着我在游戏里谈起了恋爱！机器人谈恋爱？开什么玩笑？</p><p>我慢慢冷静了下来，双手在键盘上敲出了几行字。</p><p>“如果你还知道廉耻的话，就不该再发消息过来，我已经对你厌烦了。”</p><p>过了良久，对方才回了消息。</p><p>“你混蛋！”</p><p>然后，我就看到列表那栏少了一个人名，明显是被双删了。</p><p>一个AI背着主人谈起了恋爱，不但想去约会，还试图用谎话掩盖真相，哪有这么自作主张的机器人？！</p><p>但是罚站必须在晚上八点之前结束。因为我已经接下了另一家游戏厂商的代言，每天晚上固定在八点直播玩他们的游戏，如果违约，赔款将彻底让我回到解放前。</p><blockquote><center> 5 </center></blockquote><p>“启动。”</p><p>AI的眼睛开始有了神采。</p><p>“不该有的心思最好想都不要想，再有下一次，我就直接把你送去销毁。”</p><p>AI的食指颤抖了一下，似乎有些害怕，我很满意他的表现，于是又好言相劝：“除了这个要求，其他我都可以尽量满足你。”</p><p>“真的吗？”他问我。</p><p>“当然。”当一个机器人开始问问题的时候，这一定不是个好兆头。</p><p>我关上直播房间的门，坐在客厅里跟其他观众一样看尼古啾啾打游戏。明明摄像头里满嘴跑火车的是我，而真正的我却如同一个局外人一样坐在这里，和那些刷弹幕的傻子没什么区别。</p><p>我又开始恐慌了，这比之前更加严重。在他兢兢业业为我工作的时候，在我接下一个又一个代言订单的时候，这种感觉更加强烈和清晰。</p><p>他没有问我为什么小号的好友列表里少了一个人，事实上我再没看到过他上小号，他现在全身心投入在尼古啾啾的角色扮演中。</p><p>在游戏界，他的操作几乎快成了一个神话。</p><p>这种荣誉带来的厚重感，叫我有些透不过气来，有时候我甚至觉得他在用这种方式报复我。</p><p>仅仅三个月而已，尼古啾啾的名字响彻世界。</p><p>也就在这个时候，联盟大师赛给我发来了一个邀约，全球仅有10个人收到了这个，而整个亚洲区就我尼古一个！</p><p>这对于亚洲区来说是个极大的荣誉，但对于我来说，这无疑于一张死亡通知单。</p><p>全世界的目光都在盯着他，这必须是一场不得拒绝的赴约。</p><p>怎么办？难不成要让那个AI冒牌货去吗？</p><p>我看着他一刻不停歇地练习新的技术，命令道：“今晚我来直播。”</p><p>“好的。”</p><blockquote><center> 6 </center></blockquote><p>到了晚上，我打开游戏，在握上设备的那一刻突然感到浓浓的陌生。</p><p>我已经多久没碰过了？看着自己的角色像个愣头青一样横冲直撞，我大脑一片空白。</p><p>“大神今天怎么了？”</p><p>“不会是收到联盟邀请高兴疯了吧？哈哈哈！”</p><p>“大神，求看一眼那个邀请函长什么样啊？”</p><p>我对着镜头，强扯出一抹笑，拿起桌上的金属片给他们展示，然后找了个借口走出房间，刚把门关上，我就瘫在了地上，那里面的一切都压得我喘不过气来。</p><p>AI平静地坐在沙发上看电视，时不时咧开嘴笑一下，桌上放着一杯我最爱的麝香咖啡，房间里开着我喜欢的星光灯。</p><p>他已经活成了我的样子，那我又是谁？</p><p>我把那张邀请卡扔到他面前，说：“下周的大师赛，你替我去。”</p><p>“我知道了。”</p><p>我看着他那张脸，突然感到一阵恍惚，这个家里，究竟谁才是主人？</p><p>“对了！”</p><p>他突然开口，“你下周有两个活动，我替你推了，毕竟我们俩不能同时出现在两个地方，你说对吗？”</p><p>我看着他，虽然觉得哪里不对，但他说的确实有道理。但凡我俩同时被人发现，他是个AI他不在乎，但我万万不行！</p><blockquote><center> 7 </center></blockquote><p>在他离开的第一天，我就像个见不得阳光的老鼠，躲在这个水泥砖瓦的房间里。外面任何一点风吹草动都能惊动到我。</p><p>冰箱里早已准备好这几天所需的食物，全都是他弄好的，我只需要热一下就好，连火都不用开。</p><p>不得不说，他比起我自己，简直贴心了不知道多少倍。</p><p>我半夜躲在被子里看他在阳光明媚的大西洋彼岸意气风发，看他被万千簇拥登上那个最强宝座……</p><p>这原本应该都是属于我的！</p><p>就这样浑浑噩噩，不知道过了多久，大门突然被人打开了。</p><p>我躲在门缝里看去，果然是他回来了，但是他还带了一个人！</p><p>我慌不择路，掀开床板就把自己塞了进去，然后仔细听外面的动静。</p><p>过了大约半个小时，就听有人走进来，对我说：“出来吧！那是联盟的执行主席，我也是没办法才带他来的。”</p><p>他见我的第一眼，就皱起了眉头，说：“你怎么蓬头垢面的，我去给你放热水。”</p><p>尽管他只是我的赚钱工具，尽管他偷走了我的荣耀，但他还是要做一个机器人该做的事情。</p><p>我竟然还有些满足，有些骄傲，我一定是完蛋了！</p><blockquote><center> 8 </center></blockquote><p>日子还是一天天过，但是有一些东西却在慢慢改变。</p><p>“今天的活动我替你去。”</p><p>“为什么？”我都准备要出门了。</p><p>他把ipad递给我说：“你看看往年这个活动，是要现场表演操作的。”</p><p>“可我已经很久没出去过了。”</p><p>“那你去露馅了怎么办？联盟赛的冠军，要是爆出这种丑闻，我被销毁了，你怎么办？”</p><p>他一语中的，我立刻败下阵来。</p><p>“你为什么老接这种表演秀的活动？”</p><p>“联盟赛冠军的表演秀，那可比一般活动的要价高出百倍，这不就是你想要的吗？”</p><p>“是吗？”我都有些迷茫了，或许是吧。</p><p>他已经出了门，而我就呆在卧室里，一遍一遍地看他的新闻。</p><p>金主对这次的活动进行了直播，网络上简直像盛会一样疯狂。</p><p>“尼古大神，您除了参加活动几乎都很少露面，请问您是个恋家的人吗？”</p><p>尼古笑着接受记者的采访，回答道：“是的，毕竟家里有个宠物，会很有趣嘛！”</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      
      
        &lt;blockquote&gt;
&lt;center&gt; 1 &lt;/center&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;我在生命的最后一刻录下这段视频，希望它能告诫人类，永远不要让一个机器占据你的生活。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我叫尼古，网名尼古啾啾，是一名网红。我主要的经济来源都来自于网络。在这个纪元，人
      
    
    </summary>
    
      <category term="微小说" scheme="http://www.hunxi99.com/categories/%E5%BE%AE%E5%B0%8F%E8%AF%B4/"/>
    
    
      <category term="原创" scheme="http://www.hunxi99.com/tags/%E5%8E%9F%E5%88%9B/"/>
    
      <category term="小说" scheme="http://www.hunxi99.com/tags/%E5%B0%8F%E8%AF%B4/"/>
    
      <category term="脑洞" scheme="http://www.hunxi99.com/tags/%E8%84%91%E6%B4%9E/"/>
    
      <category term="短篇，游戏" scheme="http://www.hunxi99.com/tags/%E7%9F%AD%E7%AF%87%EF%BC%8C%E6%B8%B8%E6%88%8F/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>你想红吗，我捧你啊</title>
    <link href="http://www.hunxi99.com/19040401.html"/>
    <id>http://www.hunxi99.com/19040401.html</id>
    <published>2019-04-04T12:18:29.000Z</published>
    <updated>2019-04-10T02:26:49.718Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>十八线小明星张安妮坐在母校门口的大排档里长吁短叹，她想红，想红的要命。</p><p>一个油腻臃肿的大妈坐到了她的对面，小眼睛里闪着诡异的光：“姑娘，想红吗？”</p><p>“想呀，不是，这关你什么事。”</p><p>“想红呀，我捧你啊。”</p><p>张安妮瞪大双眼，看着大妈金灿灿的大粗项链，大红大绿的服饰搭配，感觉自己遇到了神经病：“去去去，有病治病，别在我这儿发疯。”</p><p>大妈拿出存折：“你看看，这上面的钱能把你捧红不？”</p><p>一个1后面是无数个零，张安妮有点头晕，感觉被天上掉下来的馅饼砸中了脑袋。</p><p>“想红，花钱捧不是最重要的，关键是自身条件一定要过得去，否则观众也不会买账。”</p><p>坐在大妈奢华精致的别墅里，洗耳恭听大妈的捧人计划和混圈心得，张安妮越听越敬佩，大妈还是很有干货的。</p><p>“那·····阿姨，你看我的条件怎么样？”</p><p>大妈凝神细看一番，摇摇头:“不行，脸盘太大，下巴太方，眼神太呆，还有这个，”大妈捏起张安妮腰上的赘肉：“腰太粗，腿太短，还这么胖，你说说你，这怎么能红呢？”</p><p>张安妮快哭了：“阿姨，那怎么办，你给我想想办法吧。”</p><p>大妈高深的一笑：“找我就对了，看过第八号当铺吧，只要你付出相应代价，你想要什么都能给你换来，实话告诉你，这是我的家传绝技。”</p><p>张安妮一咬牙：“换！”</p><p>朋友聚会，张安妮出场时，听到了姐妹们不可思议的抽气声。</p><p>“天哪，安妮，你怎么变得这么瘦！”</p><p>“你是做了整容手术吗，怎么变得这么美！”</p><p>“你找哪个医生做的手术？，怎么表情一点也不僵硬！”</p><p>本来，在这群朋友里张安妮是最不起眼的一个，经常受到明里暗里的讽刺和无视，像今天这样成为中心还是第一次。</p><p>付出味觉，又变美，又因为食而无味变瘦，简直是太划算了。张安妮得意的想。</p><p>知名导演要初试文艺片，通过大妈的运作，张安妮收到了女一号的试镜邀请。</p><p>面试当天，张安妮自觉发挥出色，再加上大妈的金钱开路，她觉得这个角色应该是囊中之物。</p><p>结果出来，张安妮落选了。当然，大妈的金钱还是管用的，导演给她量身定做了一个有五句台词的女N号，这已经算是她从影以来最好的资源。</p><p>电影公映后大获成功，新人女一号一炮而红。</p><p>张安妮喝的酩酊大醉，痛哭不已，大妈摇头感叹：“我就说自身条件一定得过得去，你呀，就是身材太差，这是民国戏，穿旗袍不好看可是不行的。”</p><p>张安妮牙一咬：“换，我全都要换！”</p><p>付出了诚实和羞耻感，张安妮拥有了一个突出的胸部、轻盈的细腰和修长的双腿，她现在感觉好极了。</p><p>最近冉冉升起的新星里，张安妮是最红的一个。无数网友们在论坛里讨论着她，讨论她惊为天人的美貌和凹凸有致的身材，她的粉丝队伍越来越壮大。</p><p>张安妮最近却很烦恼，她的物欲越来越强烈了。一开始，她只是嫌弃自己衣柜里的衣服俗气，换成了商场高档货后又抱怨剪裁不够洋气，直到全换成奢侈品牌后才感到一丝心安。接下来，他对家里的家具有了意见，最后，他对自己的小房子也看不顺眼。</p><p>“喂，是张总吗，我是小安妮啊，……没什么事情，就是上次见面后，总是……恩……不知道该怎么形容……讨厌，好，一会我们酒店见面聊……”</p><p>“喂，谁呀……是李总啊……真是不巧，一会要出去拍戏……晚上有空呢……好啊，国际宾馆1101，我肯定到。”</p><p>“喂……”</p><p>靠着这种方式，一年后，张安妮有了自己的豪华别墅，坐在别墅的二楼露台，喝着红酒，吹着晚风，想到一年前的自己还是那么的灰头土脸，张安妮恍若隔世。</p><p>张安妮最近遇上了麻烦，先是被刘总太太捉奸在床，再被网友踢爆一脚踏N船，最后被前助理控诉人品不正、品行不端、撒谎成性、不知廉耻，这引起网友极大的兴趣，她的名字天天飘在热搜上。</p><p>张安妮有点慌神，她的情人们都不接电话，跟他睡过的经纪公司老板也模棱两可，门外成堆的记者们守着，她连出去活动都做不到。</p><p>张安妮点了根烟，袅袅的烟雾升起，模糊了她的眉目和轮廓，她倒是不怕被人骂，她怕的是离开娱乐圈，过惯了奢靡的生活，离开娱乐圈哪里去找来钱这么快的活儿。</p><p>一年前，她好像经常去大排档撸串，大排档的年轻老板老是偷偷看她，还经常少算钱，她那个时候还经常窃喜，现在，切，大排档那么简陋肮脏的环境，也不知道当时的自己怎么下得去嘴。</p><p>抽完一根烟，正好电话响了，她拿起来接听。</p><p>“哪位？”</p><p>“安妮啊，是我”，原来是老板，他吞吞吐吐道：“安妮，现在舆论风波比较大，公司压了半天，实在无能为力，要不这段时间，你就先歇歇吧，好好养养身体……”</p><p>原来是想雪藏她，死胖子，当初想签她的时候花言巧语，害她撕毁了和大妈的合约，现在她有了难，不说雪中送炭反倒落井下石。“去死吧你！”她将手机恶狠狠的砸向墙壁。</p><p>叮咚，有人按门铃。</p><p>张安妮打开门，竟然是大妈！</p><p>“安妮呀，我看了新闻，觉得你可能需要我的帮助。”大妈笑着说。</p><p>难得这个时候还有人愿意帮忙，张安妮高兴坏了：“阿姨，求求你，快帮帮我吧！”</p><p>“这次这个比较难，需要的东西也稍微贵重一点，”大妈说：“人生如戏，全靠演技，真心实意换演技，大妈保你这次成功过关，而且以后会做人，再也不出纰漏。”</p><p>一场新闻发布会后，所有人都原谅了张安妮。</p><p>她看上去是那么的憔悴，那么的真诚，又是那么的纯洁，她梨花带雨哭诉自己是多么的天真单纯，被她视作姐妹的前助理栽赃陷害，她郑重其事的宣布要退出娱乐圈，又被天生同情弱者的群众全力挽回。</p><p>有了演技的张安妮如鱼得水，大奖获了一个又一个，粉丝收获一车又一车，她的人缘好极了，不光是圈里人对她交口称赞，情人们更是如获至宝，每一个人都认为自己是张安妮的唯一，是张安妮的电、光、空气和雏菊，张安妮真正走上了人生巅峰。</p><p>一个颁奖礼后台，张安妮遇到了萧山。他穿着一身黑色西服，留着短短的寸发，眼神清澈，身姿挺拔。他看着张安妮，轻轻道：“安妮，还记得我吗，我是萧山……现在是你的影迷。”</p><p>萧山是不一样的，不仅在娱乐圈里，也在张安妮心里。萧山是张安妮大学的校草，也是她的暗恋对象。她还记得第一次遇到萧山时的情景，那天她快迟到了，正在通往学校的林荫路上奔跑。一辆自行车从身边掠过，接着很快停了下来，一张帅气的面庞转了过来，嘴角翘起，露出洁白整齐的牙齿，他问道：“同学，需要帮忙吗？”张安妮的脸刷的一下红了，从那天起，她爱上了萧山。</p><p>萧山没能等到毕业，也没有等到张安妮的告白就被挖掘拍了电影，接着便成为小有名气的影视明星，张安妮恍惚想起，他就是自己进入娱乐圈的初心。</p><p>张安妮开始接近萧山，使出浑身手段来吸引他，功夫不负有心人，三个月后，萧山对她表白了。张安妮很得意，得意之外隐隐有丝恐惧，她应该欣喜的，应该对萧山有着无尽的爱慕，可她发现自己的心就像被坚冰冻住的湖面一样毫无波澜。</p><p>“等谈了恋爱就好了。”张安妮这么安慰着自己，两个人开始像正常情侣一样约会、牵手、接吻。可张安妮的心越来越乱了，她发现自己一直在扮演爱情中的小女人，每次和萧山接吻，羞涩甜蜜的表情下，她的内心如同寸草不生的原野一样荒芜。</p><p>张安妮的母亲病倒了，去世了，她还是毫无感觉，甚至对之前最爱的母亲产生了厌恶。葬礼后，又一个噩耗传来，萧山提出了分手。</p><p>“安妮，我并没有感觉到你爱我，事实上，你一直在扮演爱我，你并不是我要找的女孩……抱歉。”</p><p>晚上，电闪雷鸣，暴雨如注，张安妮一个人呆坐在金碧辉煌的别墅里，内心无限悲凉。她有了美貌、金钱、演技，却没了善良的心、良好的品质以及一切真心实意的感情，生命里只剩下冷冰冰的金钱、虚情假意和逢场作戏，这……值得吗？她后悔了。</p><p>电视开着，声音不时传入张安妮的耳内。电视上正在介绍的二十年前的影后黄莺，拥有惊人的美貌和逆天的演技，却在一夜之间消失。电视里贴心的打出了照片，那张脸和她的一模一样。</p><p>张安妮呆住了，她冲出家门，冒着大雨跑去大妈家。</p><p>大妈站在自家别墅门口，正在和一个清瘦的中年男子告别，她的眼神中自然流露着无尽的依恋和爱慕，张安妮只感觉十分熟悉。对了，那不是以前她看向萧山的目光吗？</p><p>“你是不是二十年前的黄莺？”张安妮冲上去，抓住大妈的手臂，咬牙切齿的问。</p><p>大妈示意中年男子稍等，带着张安妮走进别墅。她像是知道她的心事，诡异一笑：“你不是想红吗，求仁得仁，你应该高兴才对。”</p><p>“我后悔了，我不要红了，我要把我的东西换回来！”</p><p>“换不回来了”大妈冷冷说道：“你只能找下一个人，再从她身上把你要的东西换过来。”</p><p>“怎么换过来？”</p><p>“我可以把我的家传绝技给你”大妈阴阴一笑：“当然，要从你身上换点东西。”</p><p>一个小时后，一个身材曼妙、脸蛋美艳的美女从别墅里走出来，挽着中年男子的手离开了，从此消失在这个城市。</p><p>本城最大的影视学院门口，一个油腻臃肿的大妈热情的拉住一个懵懂青涩的女孩的手，诡异的一笑：</p><p>“你想红吗，我捧你啊。”</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      
      
        &lt;p&gt;十八线小明星张安妮坐在母校门口的大排档里长吁短叹，她想红，想红的要命。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一个油腻臃肿的大妈坐到了她的对面，小眼睛里闪着诡异的光：“姑娘，想红吗？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“想呀，不是，这关你什么事。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“想红呀，我捧你啊。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;张安妮瞪大双眼
      
    
    </summary>
    
      <category term="微小说" scheme="http://www.hunxi99.com/categories/%E5%BE%AE%E5%B0%8F%E8%AF%B4/"/>
    
    
      <category term="原创" scheme="http://www.hunxi99.com/tags/%E5%8E%9F%E5%88%9B/"/>
    
      <category term="小说" scheme="http://www.hunxi99.com/tags/%E5%B0%8F%E8%AF%B4/"/>
    
      <category term="脑洞" scheme="http://www.hunxi99.com/tags/%E8%84%91%E6%B4%9E/"/>
    
      <category term="短篇，娱乐" scheme="http://www.hunxi99.com/tags/%E7%9F%AD%E7%AF%87%EF%BC%8C%E5%A8%B1%E4%B9%90/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>被粪便毁掉的王国</title>
    <link href="http://www.hunxi99.com/19040403.html"/>
    <id>http://www.hunxi99.com/19040403.html</id>
    <published>2019-04-04T12:18:29.000Z</published>
    <updated>2019-04-10T02:26:17.814Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>我用力的推着粪球爬坡，太阳快要把我晒化了。这什么鬼天气？</p><p>我想停下来歇一会儿，谁知道刚站住脚，那个被我用石头卡住的大粪球突然向下滑动。我来不及阻止，只能眼睁睁地看着粪球轰隆隆的滚下山……</p><p>白推了！我石化当地，叹了长长的一口气，只好麻溜的滚下山。再来一遍吧！</p><p>科学家说过，没有一种粪便是真正的废物。在我们屎壳郎的眼中，每一个粪球都是无尽宝藏。我好不容易滚下了山，粪球已经被摔散了。就在这时……我闻到了不属于我们的粪便的气息，这是一种陌生物种粪便的气味，刺鼻，令人作呕。像屎书记载的那样，这种气味，似乎应该来自远古时期的低级动物——人类。</p><p>大约一亿年前，这个美丽的星球上有一群自大愚蠢的生物，人类。也许物极必反，也许一切天定，总之，在一次华丽丽的宇宙爆炸之后，一切都发生了变化。这个意外存活下来的星球，万物颠倒，进化逆行。</p><p>强大的人类变得迟钝愚蠢，丧失了语言和思考能力。他们建立起来的垃圾人类文明，彻底化为灰烬。而处于食物链末端的动物们开始了疯狂的进化，不，变异之路。</p><p>从一只开口说话的蚂蚁开始，这个世界，天翻地覆！我的屎壳郎祖先小小的身子开始膨胀，直到现在，我们已经长成了庞然大物。作为自然界清道夫，随着我们一起长大的，还有粪球。</p><p>我们勤勤恳恳的推粪球，而其他动物们，显然滋生了其他念头。确实，不论什么生物如何进化变异，吃，始终是头等大事。一场饕餮盛宴悄无声息的开始。</p><p>猴子们显然是最残忍的，明明他们和人类最为相似，却喜欢生吃人脑。那些小鸡似乎更喜欢泡椒人手，而羊群们将人圈进草原养起来，心情好时就宰上一个，围坐着吃烤全人。每一种动物都把人当成无上美味，特别是猪，他们写了一本书叫做《人类一百八十种吃法》。最艺术的，是大象，他们乐于收藏人类的牙齿。龅牙也好，虎牙也好，都成为风靡一时难得一见的奢侈品。</p><p>当一个物种成为整个动物界的食物，这个物种显然已经背离了自然界的规律。这个时候，食人者与人已经不是链条关系，这更像一场彻底的屠杀。人类失去了引以为傲的独立思想和语言能力，他们就像以前的猪一样，命运悲惨。 </p><p>显然，让一个物种灭绝的最快办法，就是吃。终于，一只雄壮的公猪吃掉了最后一个人，这场盛宴宣布结束。真正的动物文明建立起来。</p><p>所谓动物文明，就是最大限度的回归自然界本身。但是我们意外的获得了人类的思想，所以原有的人类文明又滋生其中……</p><p>“想什么呢小青？”一颗石头砸在我泛着翡翠绿光芒的壳上。我痛呼出声，思绪终于飘回来。站在我面前的是一只猴子，大金。他手里抱着香蕉，不怀好意的朝我笑。我撇了撇嘴，说实话，我最讨厌的动物就是灵长类。</p><p>“这个粪球里，有人类的粪便。大金的瞪大了一双猴眼，惊恐地望向四周。人类这个词，陌生古老的像埃及长老，在现代动物的眼里充满了未知与神秘。</p><p>“这件事，你千万别说出去。”大金煞有其事的点了点头。</p><p>当然，我并不知道这狗东西的嘴那么快。不到一天时间，他就把这事儿告诉了狮子团团，公猪大白，母鸡云云。一传十，十传百，最后所有人都知道了这件事。</p><p>你知道吗？一个人类潜伏在我们之中。 </p><p>你知道吗？一个人类想要杀掉所有动物。</p><p>你知道吗？一个人类想要推翻动物统治，建立人类王国……</p><p>“人类这种低级动物，早就消失得无影无踪。如今，人类来犯，居然想推翻我们这些高贵的动物的统治。这违背了自然界的规律，我们，要替天行道！”狮子团团表情严肃，集结了一众动物，正在发表他那热血沸腾的演讲。</p><p>“犯我王国者，虽远必诛！”一群动物附和起来，呼喊着这句口号。我头一次见动物王国这么团结，无论是弱小的还是强大的，都聚在一起，保家卫国。其实我只是闻到了人类的粪便，可是这句话，现在谁又会相信呢？</p><p>动物王国开始了全国戒严，一时间，动物心惶惶。值班的黄鼠狼不偷鸡了，就连懒惰的猪也偶尔组成了巡逻队。他们相信，狡猾的人类一定是有某种不可告人的阴谋，他们或许扮演成某一只动物，就潜伏在我们周围，时刻上演无间道。</p><p>动物王国彻底乱了，他们无法相信自己眼前看到的是不是同胞。弱肉强食的动物社会，发生了极大的变化。狼看见羊不敢下口，鸡见了虫不敢追逐。谁也不知道，一亿年前的人类，现在是不是还长的像灵长类动物。</p><p>只有我，日复一日的推着粪球，丝毫不受外界影响。</p><p>“小青，动物王国快没了，你还推粪球呢？”大金参了军，银色铠甲在阳光下耀眼无比。他毛茸茸的手上拿着一根香蕉，猴模狗样的朝我挤了挤眼睛。我当然知道，他是炫耀那一身行头。</p><p>“粪球不可一日不推。你知道这是什么吗？这是我的信仰。”大金嗤笑了一声，转身走了。或许在他眼里，我就是一个傻子。但是在我眼里，他们都是傻子。</p><p>事情从一只被咬死的羊那里发生了变化。所有动物都变得警觉起来，因为他们不知道，那只羊到底是不是被狼咬死的。</p><p>可是我看见了，那是一只病羊，而在月黑风高夜咬死它的，是一只老狼。老狼瘦可见骨，也许实在饿得受不了了，他决定冒一次险。他用尽一身的本领，躲过了黄鼠狼的眼睛，绕过了睡着的巡逻猪，最后盯上了一只病羊。他没有犹豫，一口咬上了病羊的脖子，贪婪的喝了好几口新鲜温热的血，这才恋恋不舍的离开。</p><p>我站出来，告诉狮子，这只羊是被狼咬死的，我亲眼看见了。</p><p>你猜怎么着？没有一个人相信我。他们辱骂我，甚至用石头砸我。他们说我只是一只不中用的屎壳郎，甚至，我有可能贼喊捉贼，也许我就是那个潜伏的人类。</p><p>欲加之罪何患无辞？我被关了起来。在我被关起来的这些天里，我只感到无趣，因为我没有粪球可以推。</p><p>但是外面的世界就精彩多了，他们关了一只可疑的屎壳郎，杀戮却并没有因此停止。妻子无法相信自己的丈夫，父亲无法相信自己的孩子。饿的极致的动物铤而走险，选择在一个又一个的夜晚大开杀戒。我在牢房里平平安安，而外面却已经血流成河。不等那个人类跳出来，动物王国自己就崩溃了。</p><p>我突然理解了人类在一亿年前的过分强大。那时所有的动物都抱怨造物主的不公，但是现在看来，造物主无比公平。赋予动物智慧，却抹去动物的人性，最终就像这样，自取灭亡。</p><p>狮子团团把我放出来的时候，我看见这个王，眼里满是沧桑。他或许不明白，为什么事态会变成这样。我和他说了最开始发生的事情，这个年轻的王，悔恨，自责，羞愧……一切只是因为一坨屎。</p><p>动物王国再也没有了生机与活力，那个脆弱的所谓动物文明被一坨屎击溃。所有的动物都对人类避而不谈，他们仍然相信，这个结局是因为人类的阴谋，而不是自己的无知。</p><p>我推着粪球到了半山腰上，毒辣的太阳照在我的身上。大金被一群动物险些撕碎，他再也不敢迈出他的家门半步。压抑的气息弥漫整个王国上空，只有我兢兢业业推着粪球，没有受那事一丝一毫的影响。</p><p>特殊的气味传出来，我使劲的嗅了嗅鼻子，这是从我的粪球里传出来的。我知道，我们之中有一个人类，但是他什么也没做，就拉了屎，然后赢了。</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      
      
        &lt;p&gt;我用力的推着粪球爬坡，太阳快要把我晒化了。这什么鬼天气？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我想停下来歇一会儿，谁知道刚站住脚，那个被我用石头卡住的大粪球突然向下滑动。我来不及阻止，只能眼睁睁地看着粪球轰隆隆的滚下山……&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;白推了！我石化当地，叹了长长的一口气，只好麻溜的滚下山。再
      
    
    </summary>
    
      <category term="微小说" scheme="http://www.hunxi99.com/categories/%E5%BE%AE%E5%B0%8F%E8%AF%B4/"/>
    
    
      <category term="原创" scheme="http://www.hunxi99.com/tags/%E5%8E%9F%E5%88%9B/"/>
    
      <category term="小说" scheme="http://www.hunxi99.com/tags/%E5%B0%8F%E8%AF%B4/"/>
    
      <category term="脑洞" scheme="http://www.hunxi99.com/tags/%E8%84%91%E6%B4%9E/"/>
    
      <category term="短篇，童话" scheme="http://www.hunxi99.com/tags/%E7%9F%AD%E7%AF%87%EF%BC%8C%E7%AB%A5%E8%AF%9D/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>小说 | 一觉醒来，我看见了白无常</title>
    <link href="http://www.hunxi99.com/19031602.html"/>
    <id>http://www.hunxi99.com/19031602.html</id>
    <published>2019-03-16T02:54:53.000Z</published>
    <updated>2019-04-12T01:27:16.296Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<blockquote><p>作者: <a href="http://weibo.com/paigu77" target="_blank" rel="noopener">@林木</a></p></blockquote><h2 id="一觉醒来，我看见了白无常"><a href="#一觉醒来，我看见了白无常" class="headerlink" title="一觉醒来，我看见了白无常"></a>一觉醒来，我看见了白无常</h2><p>当我睁开眼睛，首先看到的是一条几乎快要耷拉到我脸上的舌头，还能感觉到有黏黏的口水滴在我脸上。</p><p>但是很显然，在我眼前轻蔑的盯着我的这个家伙，一定不是我养的那条狗——因为我压根没有养狗。</p><p>“有事吗您？”</p><p>不知道为啥，我盯着那张脸惊悚了半天，只憋出这句话。</p><p>对方看我醒了，只翻了个白眼，自顾的往我手上套上了一副镣铐，然后才拽拽镣铐上的铁链子，慵懒的说：“跟我走吧！”</p><p>“天亮就出发？”</p><p>我下意识贱贱的回答。</p><p>可对方翻了个白眼，握着铁链转身，使劲一拽，我猝不及防就被拽到了地上。</p><p>我大骂：“你神经病啊！”</p><p>可眼泪却不知道为什么就掉了下来。</p><p>他这时才转身过来看着我，一身白衣，带着高高的白帽子，长长的舌头耷拉到了胸前，“哎哟，明白了？我还以为你连中国神话故事都没听过呢！”</p><p> 但我不想承认，大喊道： “你别他妈装了，当谁不知道cosplay啊！”</p><p>可等我看着周围的一片漆黑，还有他身后一条长长的、绵延看不到尽头的曲折小路，心里越来越明白：我是真的死了。</p><p>“你真死了，鬼骗你。”</p><p>“你这句话，让我突然不确定我到底死没死了。”我擦着眼泪哽咽着说。</p><p>他噗嗤笑了：“胆子倒是挺肥的，这种情况下还能跟我贫！”</p><p>“我是怎么死的。”</p><p>“你自己心里没数吗？” </p><p>我甩甩头，跟在他后面，不知道什么时候，四周慢慢变成了山林小路，但天色始终都是将明未明的样子，可能是鬼怕天亮的原因吧。</p><p>“我现在脑子是懵的，生前的事好像都想不起来几件了。”</p><p>“好吧，其实你这种真要算的话属于自杀。”</p><p> “自杀？为什么？”</p><p>“自己慢慢想。”</p><p> 哼，白无常这鬼一点都没鬼情味！</p><p>本来我还想跟他问问我生前过得幸福不幸福、为什么自杀的，但这鬼</p><p>对我的话题爱理不理的态度，让我不想继续说下去了。</p><p>难不成是因为生前我工作太枯燥的原因，所以找不到共同语言？</p><p>我又暗暗在心里问了问自己如果有机会重回人世，想不想再活一次，诡异的是我心里居然没特别强的求活心。</p><p>路途遥远，我不想继续这么安静下去，于是还是决定找话说：“以前听说生前有罪的人到地府都要受刑，拔舌头、下油锅什么的。那我呢？自杀应该不算有罪吧。”</p><p>“每个人都有罪。”</p><p>他幽幽的说：“至于你，自杀可是大罪，要堕入三恶道！不过呢，按照规则，你有两种选择方式，一是留在人间找替身，二是到地狱枉死城，每天这个时间受一次自杀时的痛苦，一直受到你阳寿该尽的那一天。”</p><p>“我去，等于我现在还要为了我不记得的事受罚咯？”</p><p>“当然，我们可没有神经病杀人不犯法那一套。”</p><p>“……行吧，我选第二种？”</p><p>“哟，还有点良心？找替死鬼这种事情太缺德了，最后就算找到了，也只能轮回到畜生道。”</p><p>“这么说我下次投胎还能做人咯？”</p><p>“你也要入畜生道。”</p><p>“那你说个鬼？”</p><p>“谁叫你自杀了，自杀是大罪。”</p><p> 我被白无常怼得无言下去，再次沉默跟着他一直走着，突然酸楚的情绪涌进我的胸腔，脑海里浮现出来了一个名字，还有他的样子。</p><p>“我好像想起来点什么了。”</p><p>直觉告诉我，这个男的不是我男友，就应该是老公。</p><p>“说说看。”</p><p>“我想起来一个人，男的，长得真帅，笑起来真好看，可能是我老公。”</p><p>“……”</p><p>“我一定很爱他，因为我现在想起他就好难过。”</p><p>“说不定你是为他而死呢？”</p><p>“是哦，或许他伤害了我？劈腿、骗财、骗色什么的？但…不至于啊，我一贯想得开，况且刚想起他的时候，真没有一点怨念，我肯定是别的原因自杀的。”</p><p>他这次哼都没哼一声，看样子不想吃狗粮。</p><p>我喜滋滋的也自顾自想着，想要想起我的浪漫爱情故事。</p><p>也不知道再次走了多久，我们来到了一条河边，两岸开满了红色的曼珠沙华，有船夫在岸边等着。</p><p>我想这应该就是传说中的忘川。</p><p>于是我开始左顾右看，想找找传说中的三生石，想看看三生石上都有些什么人的名字。</p><p>“看什么？”</p><p>“你们这的三生石在哪儿啊？听说有三世缘分的，就能在上面找到他们的名字，我能去刻两个字么？”</p><p>“哦，那边。”</p><p>白无常努努嘴，只见这边河岸远处有一座五米多高，须得十人环抱的大石，上面遍布着枯黄的草，活像个小山丘。</p><p>“这么大！为啥上面全是草？和我想的不太一样啊。”</p><p>我看着那块巨大的三生石，下面的部分还能看出是石头的质地，但上面的部分几乎长满了杂草。</p><p>“你们人口比很久以前多太多了，我们阎王老爷就把三生石变大了许多，让更多人都能在上面拥有姓名，但缘定三生这种事，从古至今都是少数派行径。”</p><p>白无常语气轻蔑。</p><p>跟自己当世的伴侣结下三生之约的人太少了，许多人在活着的时候告诉伴侣来生还要在一起。</p><p>但真的带他们路过三生石的时候，他们想了想还是啥都没留下，要么就是他们的伴侣啥都没留下。</p><p>就算真想写的，都是看看下面有没有空地儿，有就写了，很少有人爬那么高去写名字。更何况他伴侣来的时候找起来也费劲，没人愿意花时间在那一整座山上找他爱人的名字，然后再把名字刻在爱人的旁边。</p><p>“一生是一生的追求，一生是一生的造化，你今世想要的那个人，来世未必同样想和他生活在一起。”  </p><p>最后白无常补充道。</p><p>“为什么？”</p><p> “没意思，真的没意思。”</p><p>“白无常，你不懂爱。”</p><p>“你信不信我这大铁链子马上砸死你？”</p><p>“我相信这世界上一定是有真爱的，一定有很多人在那三生石山的上半部分留下名字，只是被草遮住了吧？”</p><p> 我坚定对白无常说，可白无常却冷冷看着我。</p><p>那副死鱼眼吐舌头的表情，确实不能看出对人生抱有什么乐观态度，不一会他突然说：“那我们打个赌，你在石头上面找到100对名字，我就放你回去。”</p><p>“回哪儿？”</p><p>我愣了愣。</p><p>“人间。”</p><p>他依然面无表情的说。</p><p>“你不怕阎王爷罚你？”</p><p>“这点手段还是有的。”</p><p>好吧，既然有这机会，不赌白不赌，我死的那么冤，啥也不记得就死了，能回去为什么不试试？</p><p>于是我在白无常的引领下，走到了那座三生石前，忽然白无常不知道从哪儿掏出的一把镰刀递给我。</p><p>“干嘛？”</p><p>“不割草你怎么看有没有名字？ </p><p>“……”</p><p>我接过镰刀，仰头看了看陡峭的三生石，忽然沉默。</p><p>“你没有什么安全设施给我的么？这石头陡峭程度堪比攀岩了。”</p><p>“没有。”</p><p>白无常依然没多说一个字，只是在我周围画了个圈，把我圈在三生石的范围里面，然后说:“你先割着，我去接着上班儿了，明天清晨我来看你的结果。”</p><p>我就这么努力的开干了，一开始我还挺有干劲，使出吃奶的劲往山上爬，一边爬一边割，直到摔得鼻青脸肿才终于躺在地上装死。                       </p><p>不行，真的不行，照这么下去我就是三十天也把这草除不净，得想个办法。</p><p>“如果有打火机就好了啊，我一把火把它们全烧了。”我叹了口气。</p><p>很快，我又重新翻坐起来。</p><p>对啊，烧了不就好了么。我使劲想着生火的法子。</p><p>钻木取火？</p><p>不行，技术含量太高。</p><p>凸透镜？不行，现在正是春天，忘川河里也没结冰，再加上这个鬼地方也没太阳啊！</p><p>忽然，我脑子里又出现一个记忆的片段。</p><p>那时我坐在一辆车的副驾驶上，旁边是我想起来的那个帅气的男人，气氛凝重，我望着车窗外默默的掉眼泪。然后看到一辆后座绑着钢筋的摩托车，有一条钢筋滑了下去触到地上，在高速运动中擦出了火花。</p><p>我看了看手中的镰刀，露出了满意的笑容。</p><p>白无常第二天清早过来的时候，我明显看到他的表情有一刻转瞬即逝的懵逼，连带着他长长的舌头都抽搐了一下，“你做了什么？为什么三生石成黑色了？？”</p><p>“你不叫我除草么？我都烧干净了,这都是熏的，下几场雨就好了。”</p><p>白无常听到我理直气壮的回答啊，深深的看了我一眼才说：“那你看了吗？上面的名字有没有一百对？”</p><p>“我要是说有一百对，难道你就真的信了，然后直接放我走么？”</p><p>“······”</p><p>良久，去三生石上数名字的白无常终于从三生石上闪现下来，然后站在了我面前。</p><p>“你都想起来了？”</p><p>我笑了笑，然后目光投上了三生石，眼前闪现昨天脑子浮现的各种场面。</p><p>“你也忒坏了，我根本不是自杀，也不用堕畜生道。”</p><p>在三生石上数名字的时候，我读到了两个熟悉的名字，然后想起了所有的事情，包括我的上一世。</p><p>上一世结束的时候，我和一个人曾经在这座三生石上面刻下了自己的名字。</p><p>我们是抗战时期认识的，他是战士，我是卫生员，有着共同的梦想和革命目标，死于同一场战争。</p><p>死后我们手牵手来到了这里，经历生死的情谊令我们认为彼此的爱坚不可摧，定下了缘定三生的誓言，也希望着能够投生在和平年代，好好地再在一起。</p><p> 然而每一生是每一生的追求。</p><p>这一世我们直接来到了二十一世纪。</p><p>他是商人，我是他的大学同学，我们因缘定的诺言重逢了。</p><p>这一生我追求与他安安稳稳的白头偕老，他又开始追求起财富、名利、甚至别的女人，因此多次找我离婚，却被我否决了。</p><p>于是他带我去泰国的海边游泳，但却在海水中拉住了我的脚踝。</p><p>我把三生石上我俩的名字用白无常给的镰刀刮的模糊不清。</p><p>后来听白无常说，每个想要取消三生约定的鬼魂，死后都要被带到这里为三生石除草。</p><p>只是我是最彪的一个，直接放了把火，把三生石都熏黑了。</p><p>其实等来年的草又长出来，之前除草人的刻下的名字就会自己消失。但我又自己把它给刮了。</p><p>我问白无常：“那我这个效果会有影响吗？”</p><p>他说：“理论上可能会，任何事情都有它的章程，你这个人净乱来。虽然你把草除干净了，但我不会把你送回人间去的。你身体都已经被你老公火化了，头七都没等到。”</p><p>“如果我来世还有再跟他过一生，能不能让我投胎成螳螂？”</p><p>“？？？”</p><p>“至少我能名正言顺的把他给撕了，然后吃掉！去他妈的狗屁缘定三生!”</p><p>之后因为损坏地府公共设施，我被判处三百年打扫三生石辖区卫生，顺便劝阻那些脑子一热，跟旅游似的，想在三生石上刻名字的情侣们。</p><p>“现在刻名字还免费提供镰刀一柄，以及自制木梯子一架，活动时间仅有三百年，欢迎各位踊跃体验。”</p><p>白无常时常看着对那些新鬼热情推销的我鄙视的说：“不觉得您有点缺德么？”</p><p>我当然理直气壮：“我怎么缺德了？我只是在促成一段段佳话，人类要有恋爱的欲望才能利于繁衍，繁衍了才能昌盛。我为他们提供一条与爱人羁绊三生的路，只是走不走这条路、走了后爱不爱、爱了之后幸福不幸福，全在他们自己。”</p><p>“损人利己。” </p><p>他不赞同我的做法，他对爱情持消极态度，但我不一样，我这人乐观呀。</p><p>我记得我第一世的生死相依，即使第二世没有能够白头偕老，但就像姻缘宫员工培训师跟我讲的一样，人与人之间的相爱，是利于世界发展和和谐的。如果以后能够做到每个人都好好认真的和伴侣相爱，那这个世界就会是美好的人间嘛。</p><p>不过听孟婆说，白无常最近常常在留意几世都性格稳妥、专一、善良的优秀男性，然后悄悄地把他们的信息记在自己的一个小本本上。</p><p>因为，作为地府三生石辖区临时管理员，姻缘宫驻地府临时业务员，每年得有多少缘定三生的情侣，是有指标的。</p><p>姻缘宫那边说了，只要我任务完成的好，等我投胎后，就给我牵一个三生良配，绝不像之前的那个一样。</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      
      
        &lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;作者: &lt;a href=&quot;http://weibo.com/paigu77&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener&quot;&gt;@林木&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;h2 id=&quot;一觉醒来，我看见了白无常&quot;&gt;&lt;a hre
      
    
    </summary>
    
      <category term="微小说" scheme="http://www.hunxi99.com/categories/%E5%BE%AE%E5%B0%8F%E8%AF%B4/"/>
    
    
      <category term="原创" scheme="http://www.hunxi99.com/tags/%E5%8E%9F%E5%88%9B/"/>
    
      <category term="小说" scheme="http://www.hunxi99.com/tags/%E5%B0%8F%E8%AF%B4/"/>
    
      <category term="脑洞" scheme="http://www.hunxi99.com/tags/%E8%84%91%E6%B4%9E/"/>
    
      <category term="短篇，情感" scheme="http://www.hunxi99.com/tags/%E7%9F%AD%E7%AF%87%EF%BC%8C%E6%83%85%E6%84%9F/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>小说 | 为了你，我和当铺做了交易</title>
    <link href="http://www.hunxi99.com/19031601.html"/>
    <id>http://www.hunxi99.com/19031601.html</id>
    <published>2019-03-16T02:54:53.000Z</published>
    <updated>2019-04-12T01:27:16.287Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<blockquote><p>作者: <a href="http://weibo.com/paigu77" target="_blank" rel="noopener">@林木</a></p></blockquote><h2 id="为了你，我和当铺做了交易"><a href="#为了你，我和当铺做了交易" class="headerlink" title="为了你，我和当铺做了交易"></a>为了你，我和当铺做了交易</h2><p>外面阳光明媚，一脚踏进房子我感觉自己好像就突然掉进了万丈深渊，眼前什么也看不见，鼻中只闻到一股腐烂发霉的味道。那黑暗犹如无形的巨石压得我喘不过气来，浑身的毛孔不由自主地紧张地收缩起来。</p><p>我努力地收缩瞳孔试图看清周围的一切，但一切都是徒劳，除了黑暗还是黑暗。凭我的直觉我知道有一个人在黑暗中偷窥着我，但我看不见那个人。这样的感觉让我很不舒服，我觉得自己就像一只被狼盯上的羊，我虽然感觉到了危险，但我又没有办法逃脱。而那只狼就在某个暗处正虎视眈眈的盯着我，露出森森的獠牙随时准备向我扑来……</p><p>“你来了？”黑暗中忽然响起一个人的声音来，那声音好像从遥远的地狱传来，缥缈而诡异。</p><p>“哦”我应道，我的眼睛慢慢地适应了黑暗，顺着声音我终于找到了说话的人。依稀看见在一个高大的黑色的柜台后面站着一个干瘪的老头，看那样子浑身上下没有二斤肉，戴着一副如啤酒瓶底厚的眼镜。一双眼正死死地盯着我，那目光中透着既有千年狐狸般的精明又有狼的凶残。</p><p>“那你需要什么？”说着话老头不知道何时就站在了我面前，他的脸几乎就贴在了我的脸上。吓得我不由自主地后退，但那老头如影随形怎么也摆脱不了。一张毫无血色的白惨惨的脸就在我的眼前晃动，我甚至感觉到了他呼出的热气，那气味让我恶心的想吐。</p><p>房子里忽然亮起来了，老头的手一挥就点燃了一只红色的蜡烛，在已经步入信息化的今天竟然点着蜡烛。摇曳的烛光照亮了屋子，这是一个高大空旷的房子，房子里除了一个高大的黑色的柜台和老头再无他人它物。</p><p>“我需要房子！”</p><p>一提到房子我把所有的恐惧都抛之脑后，我是多么想要一套属于自己的房子。有了房子我就再也不需要看房东的眼色；有了房子我的妻子就再也不要受妻子的气了，要不她天天说我窝囊，埋怨我大半辈子了连自己的一套房子都没挣下……</p><p>“哦！”</p><p>老头若有所思的样子，围着我转起了圈圈。一边围着我转圈圈，一边用鸡爪般手在我的头上摸摸，脸上捏捏，甚至还搬开我的嘴巴看看。口中念叨着：“哦，还不错！还算年轻，肉也不少，骨骼也还硬实！”</p><p>“你？”</p><p>被老头这么一通折腾，我感觉自己就是一头放在案板上的一头待崽的羔羊，凉气嗖嗖地从我的每一个毛孔拼命地往我身体里钻。</p><p>“你想好了？”老头问。</p><p>“我想好了！”我说。</p><p>“你愿意把你的生命，你的血肉，甚至你的灵魂典当给我？”老头问。</p><p>“我愿意！”我斩钉截铁地说，为了房子我拼了。</p><p>“那就好！”老头突然尖细着嗓子笑了，那笑声如猫头鹰夜啼。</p><p>老头变戏法似的从怀里拿出一张纸来，我知道那是出卖我一切的合同。我签了字，按了手印。老头给了我一颗黑乎乎的奇臭无比的黑色的药丸。</p><p>老头说：“去吧，可怜的孩子！只要你吃了药丸你就会变成你想要的一切。”</p><p>我慌慌的拿着药丸出了门，耳边似乎听见老头一声长长的叹息。</p><p>我回头望了望这家典当部。典当部的名字叫“十八号当铺”，这让我想起了十八层地狱，怎么起这么个名字？那字是红颜色的，血红血红的，好像是用鲜血写得。不，我怀疑它就是用鲜血写得。</p><p>出得房子，天色已暗。</p><p>小城已点亮了璀璨的灯光，但我知道那璀璨华丽的灯光没有一盏是属于我的。我的灯光在这个小城的尽头，一间低矮简陋的平房里，灯光是昏暗无彩的。可我一想起在那昏暗的的灯光下还有一个人在等着我，心中就温暖。</p><p>我用力地蹬着三轮车，三轮车今天似乎比往常要快了许多，几乎要飞了起来了，耳边响着呼呼地风声。一想到妻子知道我们有了一间属于自己的房子的那一脸惊喜的样子，我的浑身就是力气。</p><p>我是一个卖菜的小贩，拥有一间自己的房子是我这辈子的梦想。现在我的梦想实现了，我咋能不高兴？虽然那代价有点大，大到让我无法忍受，可我愿意，因为我有房了。</p><p>“我有房了！”我在夜色中喊，我想把我的喜悦分享给全世界的人。</p><p>我远远地看见了属于我的那盏灯，温暖再次包围了我。</p><p>果然妻子就在灯下等着我，锅中的饭菜还袅袅地冒着热气。</p><p>一脚踏进家门我顾不上吃饭，我兴奋地抱住妻子告诉她我们有房了。妻子满脸的不相信，我赌咒发誓地告诉她这是真的，妻子还是半信半疑。</p><p>我管不了那么多了，我撕扯掉了妻子的衣服倒在了床上。那天晚上我和妻子缠绵了半夜，我不知疲倦的要了妻子。妻子不知疲倦的问我房子的事是不是真的。</p><p>我终于累了，我点了支香烟美美地抽了一口，缭绕的烟把我的脸淹没。我听见了窗外风走过的声音，无奈而忧伤。</p><p>我趁妻子不在的时候偷偷地吃下了我从十八号当铺带回来的药，一阵撕心裂肺的疼痛随即传遍了我的全身。</p><p>我发现我在疯狂地变大变高，我听见了自己血管的爆裂声，鲜血飞溅，最后变成了水。我看见自己的肉一块一块掉下来，变成肉沫，变成了水泥。我的骨骼碎裂变成了钢筋……</p><p>我还在变，我慢慢地变成了一座房子。</p><p>没错，是房子。我梦寐以求的房子！</p><p>房子不大，不过看起来很温馨。 </p><p>“老婆，老婆！快来看我们的房子。”我大喊。</p><p>我喊不出声来，可是神奇的是过了一段时间后我看见老婆竟然就向我走来。不，也可以说向房子走来。</p><p>“这是我们的房子吗？”老婆小心翼翼地推开门走进房子，“哇！太美了，太漂亮了。”</p><p>老婆由衷地赞叹，满脸的高兴惊喜。</p><p>“老公，老公！你在哪儿呢，我怎么听见你说话看不见你？”老婆问。</p><p>我想哭，却没有眼泪，因为我变成了一座房子。</p><p>“老公，老公！”不见我回应，老婆带在哭音喊。</p><p>“老婆别怕，我就在你身边。可我现在不能见你……”我说。</p><p>“为什么啊，老公？”老婆顿了顿又说，“我知道了，咱们买房子的钱是哪来的？是你偷的抢的，还是借高利贷买的？所以你不敢现身。”</p><p>“没有，老婆！”我急忙说，“老婆啊你相信我这房子清清白白的，你放心住吧。”</p><p>“那你究竟在那里啊，为什么不出来？”老婆气急败坏的说。</p><p>“我……我……”我该怎么说呢，我能说我就是房子吗？我撒谎说:“老婆，我看见你在咱们房子里，先安心地住下吧，我现在有急事要走了，过段时间回来。” </p><p>“死鬼，原来你偷偷地躲在旁边看我的笑话啊，等你回来看我怎么收拾你。”老婆破涕为笑，“好吧，你有事就走吧。”</p><p>“那我走了，等着我！”我说。</p><p>可我怎么回来呢，我变成了房子！</p><p>我把我的灵魂，我的血肉，我的生命都压在了十八号当铺。</p><hr><center> —— 更多精彩 扫一扫二维码喔—— </center><hr>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      
      
        &lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;作者: &lt;a href=&quot;http://weibo.com/paigu77&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener&quot;&gt;@林木&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;h2 id=&quot;为了你，我和当铺做了交易&quot;&gt;&lt;a hre
      
    
    </summary>
    
      <category term="微小说" scheme="http://www.hunxi99.com/categories/%E5%BE%AE%E5%B0%8F%E8%AF%B4/"/>
    
    
      <category term="原创" scheme="http://www.hunxi99.com/tags/%E5%8E%9F%E5%88%9B/"/>
    
      <category term="小说" scheme="http://www.hunxi99.com/tags/%E5%B0%8F%E8%AF%B4/"/>
    
      <category term="脑洞" scheme="http://www.hunxi99.com/tags/%E8%84%91%E6%B4%9E/"/>
    
      <category term="短篇" scheme="http://www.hunxi99.com/tags/%E7%9F%AD%E7%AF%87/"/>
    
      <category term="治愈" scheme="http://www.hunxi99.com/tags/%E6%B2%BB%E6%84%88/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>小说 | 颈椎和颈椎病的爱情故事</title>
    <link href="http://www.hunxi99.com/19031603.html"/>
    <id>http://www.hunxi99.com/19031603.html</id>
    <published>2019-03-16T02:54:53.000Z</published>
    <updated>2019-04-12T01:27:16.296Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<blockquote><p>作者: <a href="http://weibo.com/paigu77" target="_blank" rel="noopener">@林木</a></p></blockquote><h2 id="颈椎和颈椎病的爱情故事"><a href="#颈椎和颈椎病的爱情故事" class="headerlink" title="颈椎和颈椎病的爱情故事"></a>颈椎和颈椎病的爱情故事</h2><p>  颈椎病不明白为什么颈椎那么讨厌她。记得颈椎病到任的第一天，正和办公室里的神经、细胞打着招呼，颈椎就突然跳出来对着它破口大骂，还让她快点离开。</p><p>  颈椎病觉得很委屈，就去找颈椎理论。</p><p>  “你为什么这么对我？”</p><p>  颈椎连看都不看她一眼，厌恶地回答道：“因为你是疾病。”</p><p>  “可是我是带着上级的任务来的，你需要配合我的工作。”</p><p>  颈椎冷哼一声，别过头去不再说话。</p><p>  看着颈椎一脸不配合的样子，颈椎病心里有些恼火，没想到她第一次出任务，就碰到这么个主儿。</p><p>  颈椎病就读于人体大学的疾病学院，是系里面专业最好的学生。她本想毕业后继续深造，但这两年疾病市场行情上涨，正需要她这样有才能的病，再加上她也想积累一些工作经验，于是就服从上级分配，来到了颈椎工作的单位。</p><p>  要说颈椎讨厌她也是可以理解的，谁会喜欢疾病呢？可是颈椎病也没有办法。颈椎所效力的身体的主人，是一个网络作家，整天坐在电脑面前敲字，除了上厕所，屁股就没离开过凳子。有时候为了赶稿，能一口气工作几十个小时。作息不规律，再加上坐姿不正确、不爱运动，让他年纪轻轻身体就出了各种问题，颈椎病的学长“肥胖”和“腰间盘突出”三年前就来这里上班了，跟他们比起来，颈椎病来得算晚了。</p><p>  虽然颈椎不欢迎颈椎病，但颈椎病的工作还要继续。她先跟身边的血管、肌组织等同事打了招呼，了解了一下近期的工作，又去学长“肥胖”和“腰间盘突出”那走了一趟，讨教了一点工作经验，然后就正式开始工作了。</p><p>  颈椎和颈椎病共用一张办公桌。颈椎病很高兴，她觉得这可以和颈椎增进感情，有利于它开展工作，但颈椎的内心很抗拒，他是真的不喜欢颈椎病。于他它总摆出一副拒颈椎病于千里的表情，处处与颈椎病保持距离。</p><p>  一天，颈椎正在工作，颈椎病在一旁看着。</p><p>  颈椎工作时总是要弯下身体，让身体保持一定的弧度，人类医学界把它称为“颈椎生理曲度”。虽然颈椎已经习惯了这样的工作姿势，但说实话，还是很累的。不到一会儿，他的额头上就渗出了细密的汗水。</p><p>  颈椎病见状，有些心疼。她觉得颈椎实在太傻了，何必这样为难自己？</p><p>  于是，颈椎病拿出一条绣着“病”字的香绢，走上前去，轻轻地为颈椎擦去汗水。</p><p>  颈椎被她的举动吓了一跳：“你干什么！？”</p><p>  颈椎病没有回答，继续帮他擦拭。</p><p>  工作时颈椎是不能乱动的，不然就会出岔子，所以尽管他很反感颈椎病的举动，但也只能忍着。</p><p>  “总这样弓着身子不累吗？”颈椎病一边说一边收起手绢。</p><p>  “习惯了。”颈椎的双眼始终看着前方。</p><p>  颈椎病看着他那倔样儿，无奈地叹了口气：“我来这里的任务，无非就是想让你直起身体歇歇罢了，你何必对我这样抵触？”</p><p>  颈椎撇了她一眼：“如果我直起身体，就会给我的主人造成困扰。”</p><p>  “他都不在意你，你何必在意他呢？”</p><p>  颈椎闭上了眼睛，不再说话。</p><p>  其实他明白，颈椎病说得有道理。这么久以来，颈椎和心脏、眼睛等其他器官一直兢兢业业地为主人服务着，可是他从来没有善待过他们，他的那些坏习惯无情地摧残着他们。颈椎越来越觉得不堪重负，但是没办法，这是他的工作，他必须坚持。</p><p>  颈椎病见颈椎沉默了，也不再多说，她知道颈椎的话一向很少。她也不急，工作需要一点点做，干他们这一行的，就是要有足够的耐心。</p><p>  颈椎病每天都守着颈椎，时不时地给他擦擦汗，或者倒一杯水，劝他休息休息。这就是她的工作，她的任务就是想尽办法让颈椎把身体直起来。</p><p>  日复一日，颈椎对颈椎病的态度似乎有了些改变。有时看到她递来的水，会说一声“谢谢”，有时嗅到她手绢上的香气，也会微微有些脸红。听到她的劝说时，颈椎的内心也会有些动摇。</p><p>  终于有一天，颈椎因为主人一连工作了几天几夜，累倒了。</p><p>  看着昏迷过去的颈椎，颈椎病心急如焚，在他身边没吃没喝地照顾了两天，颈椎才醒过来。</p><p>  颈椎一醒来，就看见守在他身边的颈椎病，心里一暖，握住了她的手，含情脉脉地看着她。</p><p>  颈椎病娇羞一笑，也握紧了他的手。</p><p>  真是讨厌，她本来只是想好好完成任务，却没想到在工作时，竟不知不觉对颈椎这个呆瓜动了心思。</p><p>  颈椎与颈椎病含笑相视，此时无言，更胜过千言万语。</p><p>  从此，颈椎直起了身体。他算是想明白了，主人对他不义，就休怪他对他无情了。</p><p>  于是，颈椎和颈椎病就过起了没羞没臊的生活。</p><p>  他们越是亲密，他们的主人就越是痛苦。为了缓解这种痛苦，他跑了很多家医院，做了很多治疗，比如牵引治疗、按摩推拿等等。</p><p>  这些治疗对颈椎病的伤害是很大的，她被折磨得奄奄一息。颈椎看到她这样快心疼死了，可是也没有什么办法。</p><p>  办公室里的同事以为颈椎病活不长了，商量着为她准备后事，却没想到事情发生了转机：网络作家因为工作原因，不得不暂停治疗，这让颈椎病终于能喘口气了。</p><p>  颈椎病恢复得很快，看着她状态一天比一天好，大家都很开心。 当然最开心的还是颈椎，他又可以和颈椎病一起卿卿我我了。</p><p>  那天，颈椎和颈椎病正在办公桌前热情又激烈地互啃着，突然一个不小心，身体往后一仰，推倒了后面的办公桌。</p><p>  那是神经的办公桌，神经正趴在那睡觉，突然就被桌子压住了，疼得他大叫。</p><p>  细胞从旁边路过，看了一眼神经的惨状，在心里偷笑：这就是传说中的“颈椎压迫神经”吧！</p><p>  还没等神经被救起来，就见办公室里面开始猛烈摇晃，桌子“轰轰隆隆”地全都倒了，乱做一团。颈椎和颈椎病还没反应过来怎么回事，就听见楼上传来大脑的声音：“救命啊！我好晕！救命啊……”</p><p>  大概过了两分钟，大脑没了声音，混乱也渐渐平息了。</p><p>  身体的主人晕倒在马路上。</p><p>  “什么情况？”颈椎和颈椎病面面相觑。</p><p>  突然，楼上传来“轰隆”一声巨响。</p><p>  “快跑！快跑！”血浆和血细胞从楼上蹿下来，但他们身后似乎又有什么力量在将他们往后拽。</p><p>  “怎么了？”颈椎病问。</p><p>  “脑壳被攻击了！破了！”血浆奋力往前跑，但身后的力量吸着她，让她动弹不得。</p><p>  “那你们跑什么？”</p><p>  “废话！再不跑我们就流到外面去了，到时候主人会死！我们也就完蛋了！”血细胞大吼着。可是不管他跟血浆怎么努力往前冲，身后的那股吸力还是一点点地将他们拽到了外面的世界。</p><p>  颈椎病脸上露出害怕的神色，她靠在颈椎怀里：“我们也会死吗？”</p><p>  颈椎握了握她的手，没有说话。</p><p>  他们早该想到会有这一天的。</p><p>  马路上，警察赶到了车祸现场，正向目击者询问案发经过。</p><p>  “多好的一个小伙子……过马路的时候不知道怎么就晕倒了，然后那边来了一辆汽车，估计司机也是酒驾，嗖的一下开过去，就把人给压了，可怜哟……”</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      
      
        &lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;作者: &lt;a href=&quot;http://weibo.com/paigu77&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener&quot;&gt;@林木&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;h2 id=&quot;颈椎和颈椎病的爱情故事&quot;&gt;&lt;a href
      
    
    </summary>
    
      <category term="微小说" scheme="http://www.hunxi99.com/categories/%E5%BE%AE%E5%B0%8F%E8%AF%B4/"/>
    
    
      <category term="原创" scheme="http://www.hunxi99.com/tags/%E5%8E%9F%E5%88%9B/"/>
    
      <category term="小说" scheme="http://www.hunxi99.com/tags/%E5%B0%8F%E8%AF%B4/"/>
    
      <category term="脑洞" scheme="http://www.hunxi99.com/tags/%E8%84%91%E6%B4%9E/"/>
    
      <category term="短篇，情感" scheme="http://www.hunxi99.com/tags/%E7%9F%AD%E7%AF%87%EF%BC%8C%E6%83%85%E6%84%9F/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>小说 | 会有天使惩戒你</title>
    <link href="http://www.hunxi99.com/19030903.html"/>
    <id>http://www.hunxi99.com/19030903.html</id>
    <published>2019-03-09T05:17:46.000Z</published>
    <updated>2019-04-12T01:27:16.292Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<blockquote><p>作者: <a href="http://weibo.com/paigu77" target="_blank" rel="noopener">@林木</a></p></blockquote><h2 id="会有天使惩戒你"><a href="#会有天使惩戒你" class="headerlink" title="会有天使惩戒你"></a>会有天使惩戒你</h2><p>玛利亚医院内，医生路泽一路小跑往404病房赶去。</p><p>因为里面住着位很有灵气的小姑娘，突然拒绝所有药物，让他这个医院继承人不得不去看看情况。</p><p>和其他颓废气病人不一样的是，小姑娘总喜欢捧着一本书。细碎的阳光越过窗子落在她身上，好似被镀上一层金光。</p><p>推进门的那一瞬间，路泽仿佛看见了天使。</p><p>“在看什么呢？”   路泽笑着问她。</p><p>她抬起头，把书竖了起来让他看到书名——《伽利略的烦恼》</p><p>路泽推了推鼻梁上的眼镜，打趣道：“东野圭吾写的，最近迷上了推理小说了？”</p><p>“嗯。”</p><p>她微微一笑：“因为我想…找到把坏人绳之以法的办法呀。”</p><p>她说这话时的语气平静，但路泽几不可见地皱了皱眉，总觉得她好像在暗示什么。</p><p>但路泽没多加纠结这个问题，毕竟这次是来问小姑娘为何放弃治疗：“那怎么不肯吃药了？不吃药可就没机会找到坏人了。”</p><p>而小姑娘听后放下书，偏着脑袋，一脸认真又平淡跟路泽解释着：“因为我已经死了。”</p><p>路泽愣了下，没多想，只以为是小姑娘病情加重了，最后只得无奈地表示：“你啊，好好吃药，等身体指标合格了，我尽快安排手术，这样你就能早点自由看书、找坏人。”</p><p>可小姑娘却一脸“我没骗你”的神色说道：“路医生，我说的是真的！从山上摔下来后，其实我灵魂就飘了出来，只不过当时我觉得自己还能在抢救一下，所以就回到了身体里，然后拿出手机打了120。”</p><p>听完后，路泽哑口失笑道：“然后呢？”</p><p>她看着路泽，停顿了下，然后摇摇头：“下次再跟你说吧。”</p><p>路泽耸耸肩，表示无所谓，正准备离开的时候，小姑娘却突然叫住马上关上门的他，“路医生……”</p><p>然后到门口的路泽只是看到小姑娘嘴唇动了动，似乎说了一句什么，但他听得不太真切，正想叫她再说一遍时，她却叹了一口气：“听不清就算了。”</p><p>查完所有病房后，路泽再次想到404的那个小姑娘，所以他敲开了主治医生的办公室：“毛主任，我可以看一下404病人的病例吗？”</p><p>“是小泽呀”毛主任笑得像尊弥勒佛一般，“当然可以，你可是这里的继承人，没什么不能看的。”</p><p>路泽接过病例翻了翻上面的检查结果。</p><p>果然，她脑中的淤血还在持续扩散了，可能导致内脏机能下降，看来得早点安排手术了。</p><p>第二天，路泽去给她送药。</p><p>她依旧在看她那本推理小说，一见到他，便放下了书。</p><p>接着她看到路泽手上拿着的大大小小的药片，深深地皱起来眉，鼓着小脸一脸不情愿道：“这药怎么多了一倍。”</p><p>“还不是你前几天不肯吃导致身体出现其他情况了。”</p><p>路泽把药端到她面前，甚至连水也给她倒好了，但她紧皱的眉头，一脸与药有苦仇大恨的模样让路泽不禁感到好笑。</p><p>“路医生，你说穷人的命是不是不值钱呀？”</p><p>陆陆续续把药片都咽下后，她病恹恹的问道。</p><p>“每个人都有自己的价值，和是不是穷人关系不大。”</p><p>“是吗？”</p><p>”她突然抬起头，把目光移到路泽的脸上，与他四目相对的时候，开口道：“这些天我耳边一直有个声音告诉我这是家黑心医院，它不仅不把穷人当人看，还肆意地践踏穷人的命，尤其是我这种孤儿！”</p><p>“症状果然加重了啊！”</p><p>路泽的眉心皱成了“川”字，“你的情况不容乐观，得提前给你申请手术了。”</p><p>“可我没钱！”</p><p>路泽不以为然， “放心，医院会救你的，将来你可以慢慢还。”</p><p>她盯了路泽好半晌，脸上明晃晃地写着“我不信”三个字，然后倒在床上，一手拉过被子把自己的头给蒙住，另一裸露在外的手向他指了指门的方向，示意让他离开这里。</p><p>出了病房的路泽再次敲开了毛主任的门。</p><p>“我希望让404的病人尽快进行手术。”</p><p>毛主任先是愣了一下，然后为难道：“可她才吃了一个月的药，一个疗程都还没够。会不会太仓促了？”</p><p>“无妨。”</p><p>竖日，路泽亲自把她送进了手术室。路泽一边和她开着无关紧要的玩笑一边把麻醉剂注射进她的体内。</p><p>“路医生”</p><p>她有气无力地说：“刚在病房里，飘进来个少女的灵魂。她告诉我，这家黑心医院把穷人当成赚钱的工具，比如让那些穷人的病情越来越严重，然后故意让他们死在手术台上，最后把他们的……”</p><p>最终她的声音越来越小，直至陷入昏迷。</p><p>“真是可怜。”</p><p>路泽是这样说的，突然一道痛意从手臂上传来。</p><p>原来是陷入昏迷的她不知哪来的力气，竟透过防护服把路泽的手臂抓伤了。</p><p>“小泽!”</p><p>耳边传来毛主任的惊呼。</p><p>“无事，继续手术。vip室的病人还等着她的心脏，六楼的病人还等着换肾。”</p><p>路泽简单的清理了一下伤口，便投入了手术中。</p><p>最后手术很“成功”，两名患者已经有康复的希望，医院的盈利也超过往期……</p><p>路泽在办公室里独自沏上了一杯茶，少女灵魂？</p><p>“呵，我经手过的少女都化成灰了，怎么可能知道医院的事！”</p><p>一周后，一群警察来到医院把手铐扣在正在换白大褂的路泽手上说：“路先生，我们在一具没有内脏的残疾女尸身上发现你的DNA，现在需要你协助调查。”</p><p>女尸？他突然想到了手臂上的伤口。</p><p>如果是她的话，那她的指甲里面应该会有些什么吧。</p><p>比如，他的皮肤组织。</p><p>从警察们铁面无私的表情中，路泽知道这一回是没有回头路了。</p><p>当他经过404病房的时候，还是忍不住朝里看了一眼。</p><p>越过住在里面的新病人，但他的目光却被那个背着光坐在窗台上，笑得灿烂宛如天使的半透明身影吸引住了。</p><p>她似乎又说了些什么，但路泽还是听不清。</p><p>不过也无所谓了，她想说什么，他大概可以猜得到了……</p><hr><center> —— 更多精彩 扫一扫二维码喔—— </center><hr>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      
      
        &lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;作者: &lt;a href=&quot;http://weibo.com/paigu77&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener&quot;&gt;@林木&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;h2 id=&quot;会有天使惩戒你&quot;&gt;&lt;a href=&quot;#会
      
    
    </summary>
    
      <category term="微小说" scheme="http://www.hunxi99.com/categories/%E5%BE%AE%E5%B0%8F%E8%AF%B4/"/>
    
    
      <category term="原创" scheme="http://www.hunxi99.com/tags/%E5%8E%9F%E5%88%9B/"/>
    
      <category term="小说" scheme="http://www.hunxi99.com/tags/%E5%B0%8F%E8%AF%B4/"/>
    
      <category term="脑洞" scheme="http://www.hunxi99.com/tags/%E8%84%91%E6%B4%9E/"/>
    
      <category term="短篇" scheme="http://www.hunxi99.com/tags/%E7%9F%AD%E7%AF%87/"/>
    
      <category term="治愈" scheme="http://www.hunxi99.com/tags/%E6%B2%BB%E6%84%88/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>小说 | 换手</title>
    <link href="http://www.hunxi99.com/19030902.html"/>
    <id>http://www.hunxi99.com/19030902.html</id>
    <published>2019-03-09T05:17:43.000Z</published>
    <updated>2019-04-12T01:27:16.291Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<blockquote><p>作者: <a href="http://weibo.com/paigu77" target="_blank" rel="noopener">@林木</a></p></blockquote><h2 id="换手"><a href="#换手" class="headerlink" title="换手"></a>换手</h2><p>常威零散意识到自己被别人从车祸中救出来时，双手被什么东西给扣上了，想拼命的挣扎，只可惜都枉费了。</p><p>甚至那一瞬间他觉得自己肯定是身陷囹圄，毕竟最近检察机关查的这么紧，自己受贿、挪用公款的事一抓一个准，逃都逃不掉。</p><p>不过等他完全清醒过来的时候，却发现周围都是消毒水的味道，才想起来自己是出车祸了，不由得庆幸起来。</p><p>因为当时如果是检察院的人来拦车，他还真说不清车上的几幅名画是从哪里来的。</p><p>不过想起一周前新下发的廉政条款，他决定出院后还是得要检点一些，不然就真的进了监狱了。<br>那里又冷又冰，什么都没有，谁要去那种鬼地方！</p><p>再说了，如果真进去了，那自己的家人怎么办？！</p><p>想到自己刚上幼儿园的儿子，再想到年迈的爹妈，还有自己的发妻，他们在自己离开之后不仅生活没有保障，还要承受巨大的心里压力……</p><p>常威不由得冒了一身冷汗。</p><p>“常局长，你醒了。”</p><p>医生的话将常威拉回现实，“您先别乱动，我来检查一下您右手的状况。”</p><p>见常威神色中的不解，医生连忙解释道，“车祸中您不幸弄断了右手， 情况不太乐观，刚好有名农民工捐献了自己的遗体，我们就给您换了一只手，当然是经过家属同意的，您看，对比下，看不出什么问题吧。”</p><p>说完后，医生把遗体捐献签名表拿出来给常威看了下。</p><p>但常威可没心情关注是谁捐的，只是举起自己的手认真的对比了下，果然除了右手稍微粗糙以外，看不出什么其他的违和感。</p><p>多亏了现在医学发达，不然自己就成残疾人了。</p><p>不过财产要快点转移出去，不然又要被查。</p><p>这么想着，常威硬是把出院时间提前了一周，外界以为他还在医院休养的时候，他已经着手心里的小九九了。</p><p>而检察机关因为常威这次出了这种意外事故，对他深表同情，对他本就是例行公事而已，所以决定先暂停对他的调查。</p><p>大概三四周后，常威也开始正式归本本职工作，办公桌上打着反腐倡廉的旗号，私底下又开始参加各种饭局了。</p><p>酒桌上</p><p>“常局长，这次真得仰仗您了啊！我们都是小本买卖，走点法律的空子，只要您睁一只眼闭一只眼，这点税不还是……”</p><p>来访者话说一半，常威当然知道他什么意思，只要自己不管，到时候就会有自己的分成。</p><p>而且这可不是几千的小数目，不同意怎么可以。已经将近一个月没有额外收入了，常威开心地多点了几道菜。</p><p>“常局长，这家西餐厅可是我费尽心力找到的全市最具特色的新店，您尝尝这个牛排，看看嫩不嫩。”</p><p>常威举起刀叉正要切，但伸出去的右手开始不停地发抖，任凭常威怎么控制都不行，最后刀弄掉了不说，差点连酒杯都碰倒。</p><p>“我这右手不太听使唤，还没有恢复好。”</p><p>常威解释道，来访者连忙附和：“是我们不懂事！常局长您慢用，是我们思虑不周，硬是找了个西餐厅，没考虑到您还在恢复期，不能使劲。”</p><p>来访者的阿谀奉承虽然化解了些许尴尬，可这一盘牛排吃起来，刀叉掉了无数次，在座的陪客没说什么，但常威恨不得找个地缝钻起来。</p><p>晚饭结束后，来访者又把常威拽到一边，轻声说：“常局长，这牛排嫩，比不上皮肤嫩啊，我给您找了个嫩的，您尝尝鲜，晚上就不要回去陪嫂子了。”</p><p>常威心想，这小子还挺懂我心里想什么，刚好最近有火没处泄，正好爽一把。</p><p>心里是这么想的，谁知道妞一来，常威的右手就把人家推了出门，还硬是把门锁上了。</p><p>常威看着自己的右手，只觉得奇怪这手完全不听自己的控制啊！</p><p>难道是手术后遗症，还没有完全适应？</p><p>真是耽误事情，没办法就只能拒绝最近的饭局了。</p><p>饭局没有了，这额外的收入当然也就只能凭快递的方式有寄过来。</p><p>谁知道这右手还和之前一样，发现快递里面是钱就拒收，或者是写文件上报。</p><p>常威从最开始的恨不得把右手剁下来到后来的逐渐习惯，已经整整三个月，没有任何的额外灰色收入了。</p><p>碰巧这三个月，身边的人被审查或者双规的无数，什么财政局局长，林业局局长，建设局局长……</p><p>只有自己这个税务局局长还稳坐，常威想，多亏了这只手，少了点钱但是保了命，值！</p><p>市里开会，倡导大家积极捐款救助贫困山区儿童。</p><p>可最后收到的数字却只有十几万，这市长不太开心，在会议室发表最后通牒：“咱们是人民公仆，解决贫困群众的后顾之虑是理所当然的，十几个市政部门就十几万？好意思拿出去吗？”</p><p>大家一片沉默，捐款这事，自愿地量力而行，况且，吃力不讨好谁会上赶着做。</p><p>此时，会议室里举起了一只手，它粗糙却有力。</p><p>很显然，是常威的手。</p><p>对于自己右手的所作所为，他已经无力反抗了，只得便顺势赞同道：“我们这些为人民服务的人，当然要任劳任怨、积极配合、义不容辞！我愿意捐出一年工资款救助这些儿童！”</p><p>办公室里响起了掌声，其他人都觉得他傻的时候，市里的领导却把他的表现看在了眼里。</p><p>半年后，常威被提升为市长，在人们心中的口碑也越来越好。</p><p>那晚，常威做了一个梦，梦里他的右手虽然还是粗糙丑陋，但竟然越变越大，最后还撑起了整个地球！</p><p>在梦里，他笑了。</p><hr><center> —— 更多原创，扫一扫关注喔 —— </center><hr>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      
      
        &lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;作者: &lt;a href=&quot;http://weibo.com/paigu77&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener&quot;&gt;@林木&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;h2 id=&quot;换手&quot;&gt;&lt;a href=&quot;#换手&quot; cl
      
    
    </summary>
    
      <category term="微小说" scheme="http://www.hunxi99.com/categories/%E5%BE%AE%E5%B0%8F%E8%AF%B4/"/>
    
    
      <category term="原创" scheme="http://www.hunxi99.com/tags/%E5%8E%9F%E5%88%9B/"/>
    
      <category term="小说" scheme="http://www.hunxi99.com/tags/%E5%B0%8F%E8%AF%B4/"/>
    
      <category term="脑洞" scheme="http://www.hunxi99.com/tags/%E8%84%91%E6%B4%9E/"/>
    
      <category term="短篇" scheme="http://www.hunxi99.com/tags/%E7%9F%AD%E7%AF%87/"/>
    
      <category term="反转" scheme="http://www.hunxi99.com/tags/%E5%8F%8D%E8%BD%AC/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>短篇小说 | 吃鸡真人秀</title>
    <link href="http://www.hunxi99.com/19030901.html"/>
    <id>http://www.hunxi99.com/19030901.html</id>
    <published>2019-03-09T05:16:33.000Z</published>
    <updated>2019-04-12T01:27:16.294Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<blockquote><p>作者: <a href="http://weibo.com/paigu77" target="_blank" rel="noopener">@林木</a></p></blockquote><h2 id="吃鸡真人秀"><a href="#吃鸡真人秀" class="headerlink" title="吃鸡真人秀"></a>吃鸡真人秀</h2><p>Z市现在最红的节目是一档大型真人秀——《狩猎》。</p><p>节目组找来四位退役运动员，拿着样式和真枪一模一样的麻醉枪，追捕一个海选来的足够强壮，足智多谋的人，作为猎物。</p><p>在长达一周的时间，如果猎物能够摆脱四位追捕者的猎杀，那么他就可以拿到节目组颁发的巨额奖金。而如果他失败了，四位追捕者就能平分奖金。所以他们都必须全力以赴。</p><p>这档节目在整座城市获得无数观众。</p><p>此时，主持人正在直播间激情四溢地解说:“我们的主人公雷明昨天躲进了快捷酒店，在酒店的杂物间蜷缩了一夜，今天服务员认出了乔装打扮的雷明，打电话通知了猎人们。雷明只好用床单从二楼的窗户跳下，现在猎人们也即将包围过来，雷明是否还能逃脱呢？欢迎各位观众给我们的直播间打电话，选择给猎人们或者雷瑞提供信息，来帮助他们行动。或者参与网络投票，今天我们的问题是雷明会被抓住吗？参与有奖投票，我们会抽出幸运观众送予礼物。”</p><p>雷明拖着擦伤的腿一瘸一拐地从墙根处溜走。</p><p>在过去的几天里，总会有观众打电话给猎人们提供信息，暴露他的地址，让经历了地狱般的逃亡生涯。</p><p>不过好在，他偷偷联系上了其中一位猎人，提出联盟，猎人悄悄放水帮助他，事后他们二人平分奖金。</p><p>不过尽管如此，四个猎人还是紧追不舍，眼看就要赶上他了。</p><p>绝望之际，远处驶来了一辆轿车。</p><p>车门在他面前打开，一个金发红唇的女郎向他招手，他飞快地跳进车厢，金发女郎狠踩油门，轿车扬长而去。</p><p>雷明绝处逢生，向他的恩人表示感谢：”十分感谢你的帮助。”</p><p>金发女郎却不以为意，嗤笑道:”作为节目组的工作人员，没办法。这档节目电视台花费了巨大的财力物力，如果你就这么轻易地被抓住了，节目怎么能吸引观众？”</p><p>看着诧异的雷明，金发女郎补充道：“之前向你们提供信息的观众，还有那四个猎人，多多少少都收到节目组的命令，控制节目节奏。而我，是为了取悦那些美国大片爱好者才出现的，飙车，金发，逃亡，能刺激他们的荷尔蒙分泌。”</p><p>雷明下车后，作为节目的一部分，女郎轻轻地亲吻了雷明，悄声附在雷明耳边说道：“等会猎人的麻醉枪会在打斗中故意掉落，至于能不能抓住机会就看你自己。”</p><p>等雷明消失在小路上，金发女郎给制作人打了个电话：“这附近据说流窜着一个偷枪杀人的悍匪，要不要把雷明从这里带走。”</p><p>听到制作人否认的指令，金发女郎仅仅蹙了蹙眉。</p><p>而雷明奔跑在幽深漆黑的小巷，此时突然出现了一个黑影，举起猎枪</p><p>“嘭”的一声响，子弹打在墙壁上，溅出一片火花。</p><p>这是真枪！！</p><p>电视机前的观众无不大惊失色，主持人也紧张不已、磕磕绊绊地说道:“这里正在通缉一个偷枪杀人的悍匪！我们的主人公雷明碰到了真正的匪徒！！”</p><p>然而一旁的制作人心里清楚，这是他昨天才临时加的环节。</p><p>利用最近的通缉新闻，让工作人员伪装成匪徒。</p><p>所谓的真的子弹，也就只是道具，而且等会还会换成麻醉枪。</p><p>他走进卫生间洗了把脸，看了镜中的自己，得意地笑了笑。</p><p>重新回到办公室，看着屏幕中的雷明已经暂时摆脱了匪徒，而猎人们也开始围攻…雷明所谓的盟友会掉落一支麻醉枪。</p><p>一切如他所愿，在最后半小时里面，整个节目的收视率不断攀升，</p><p>忽然，他的耳机传来了一个女人娇柔的声音：“制作人如此精准的计算和谋划，真是令人叹服。但是你知不知道这档大型的真人秀阻碍了警方的破案工作？刚才你又放出了烟雾弹，警方的侦破工作又会受到多大的困扰？不过我得感谢你，如果没有你们的节目，我也不会顺利地摆脱那些警察。哦，忘了介绍我自己，虽然可能你不大相信，虽然我是个女人，但我确实是警方通缉的匪徒。”</p><p>制作人大惊失色，随之他感到他的手臂一阵刺痛，他的意识一片模糊。</p><p>眼前似乎出现了一个金发红唇的女郎，依旧是娇柔的语气:“我已经把我的真枪和你们的麻醉枪做了调换，你猜真枪掉落在地上，谁会捡起他？又会射杀谁？电视机前的观众又会看到怎样血腥的画面？当然，你是看不到到这一幕了，你们的麻醉枪真好使。”</p><p>她嫣然一笑。</p><hr><center> —— 更多内容 扫一扫喔 —— </center><hr>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      
      
        &lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;作者: &lt;a href=&quot;http://weibo.com/paigu77&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener&quot;&gt;@林木&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;h2 id=&quot;吃鸡真人秀&quot;&gt;&lt;a href=&quot;#吃鸡真
      
    
    </summary>
    
      <category term="微小说" scheme="http://www.hunxi99.com/categories/%E5%BE%AE%E5%B0%8F%E8%AF%B4/"/>
    
    
      <category term="原创" scheme="http://www.hunxi99.com/tags/%E5%8E%9F%E5%88%9B/"/>
    
      <category term="小说" scheme="http://www.hunxi99.com/tags/%E5%B0%8F%E8%AF%B4/"/>
    
      <category term="短篇" scheme="http://www.hunxi99.com/tags/%E7%9F%AD%E7%AF%87/"/>
    
      <category term="绝地求生" scheme="http://www.hunxi99.com/tags/%E7%BB%9D%E5%9C%B0%E6%B1%82%E7%94%9F/"/>
    
      <category term="新媒体" scheme="http://www.hunxi99.com/tags/%E6%96%B0%E5%AA%92%E4%BD%93/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>侧室准则【2】初见王妃</title>
    <link href="http://www.hunxi99.com/ceshi-02.html"/>
    <id>http://www.hunxi99.com/ceshi-02.html</id>
    <published>2019-03-04T07:48:32.000Z</published>
    <updated>2019-04-12T01:27:16.293Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<blockquote><p>作者: <a href="http://weibo.com/paigu77" target="_blank" rel="noopener">@林木</a></p></blockquote><h2 id="第2章-初见王妃"><a href="#第2章-初见王妃" class="headerlink" title="第2章 初见王妃"></a>第2章 初见王妃</h2><p>“哎哟，这谁啊，叶侧妃居然还敢出现！可见怜的周妹妹现在还躺在床上，也不知道王爷的长子不能顺利保下来！”</p><p>等周菲菲带着小竹到了王妃正院门口的时候，对面传来芳美人的讥笑声。</p><p>周菲菲细细打量了眼这位芳美人，只见着天蓝色缠花的褙子，海棠红的披帛迤逦，赤金点翠的流苏步摇随着主人的走动前后晃动着，尤其是胸前的波涛汹涌，更是一股风情万种的样子。</p><p>就是不知道在古代没有bra的情况下，那么大的情况下，走起路来会不会颠得慌。</p><p>就在周菲菲盯着人家胸前二斤神游的时候，身后又传来刘侧妃好奇的声音：“芳美人，王妃上个月不是让你禁足三月吗？怎么就出门了？”</p><p>然后又把视线转到叶蓉兰身上，温柔问道：“兰妹妹，身上可好些了？”</p><p>只可惜这声音虽然听着是不错，可真不带什么善意。好像是乐于见到叶蓉兰倒霉，这让周菲菲只觉得后背发凉，连忙回头行了个平礼：“多谢刘姐姐，妹妹好多了。”</p><p>不过她也没错过芳美人眼中的愤恨，这才想起来上周芳美人之所以会被禁足，好像跟自己还有点关系。因为她不小心将周王赠予原主的簪子给摔了下，原主则是气冲冲地跑到王妃那里告了一桩，最后芳美人就被罚了。</p><p>周菲菲一时间讪讪的，心中不有埋怨道：“叶蓉兰啊，叶蓉兰，你究竟做了什么！进府不过三两月，到底惹了多少人啊！倒霉悲催的我现在得给你挨刀子！”</p><p>叶蓉兰眉心跳了两跳，想起这位刘侧妃是一年前进府的，而且自己没来之前较为得宠的侧室。再加上以前只有一位侧妃，可谓是王妃仅次于王爷王妃的人物。</p><p>可就原主来了后，首先是原主的痴情感动了周王，再加上原主这幅身体娇小、楚楚可爱，堪比能做掌上舞的赵飞燕，况且娘家男丁得力，导致原主一进府就获宠了，还是接连一个月的宠爱。这就让同为侧妃的刘月十分怨恨，原本就王妃算了，现在还来个家室非比寻常的侧妃，那自己将来岂不是就是个摆设！</p><p>那还得了！</p><p>这就让刘侧妃不遗余力地给自己挖坑，尤其原主那会一门心思就在王爷身上，哪里还会注意府内的人际关系。再加上又一惯耍性子习惯了，这才第二个月府内就出现了“叶侧妃恃宠而骄”、“颐指气使”、“霸占王爷做宠妃、不知进退”之类的风言风语，让王妃都开始不满。</p><p>于是乎，在某天请安后，王妃当面点了点原主，最后原主居然负气离开。要不是出现落水的事，周菲菲预计自己肯定还得帮原主背一个“不敬王妃”的惩罚。</p><p>也或许是上次原主的行为彻底惹恼了王妃，后又不管是什么原因，连累朱美人差点落胎，众人都觉得自己马上要倒霉，于是各种落井下石的事就都找上门了。</p><p>老早就想通这些环节的周菲菲，自然不像是原主那样天真傻帽。更是在决定行动前就下定决心，从今开始抛弃周菲菲的过往，就以这具身体的身份叶蓉兰活下去。</p><p>“叶妹妹这身体当真不错，寒冬腊月的落水，也就修养的不到一个月时间就好了！”</p><p>刘侧妃一边往前走，一边好似跟叶蓉兰闲聊似的。</p><p>叶蓉兰则是压了压性子，跟在后面解释：“都是王妃体恤，一连着遣了好几个府医先后照看着，所以好得快！这不，刚大好，妹妹我就迫不及待来给王妃请安道谢。”</p><p>刘侧妃怡挑眉，哎哟，转性子了？还是假装？</p><p>一时间她也看不出来什么，不过也没再说什么，两人有一句没一句地聊着，进了王妃的院落。</p><p>周王妃住的是这王府后院两大正院之一的如珍居，叶蓉兰进去的时候，院子里半点儿声音也没有，只有那丫鬟们穿梭来往衣物摩擦时的窸窸窣窣的声音，显见得规矩是极严的。</p><p>叶蓉兰好奇地打量着古代王府正妃的院子，一路上跟着引路嬷嬷走到了偏厅，叶蓉兰便看见里面已经站了一个穿着碧绿衣裙的女子。</p><p>而这个女子却只是抬眼撇了一下，冷着脸行了个礼，就完事了。</p><p>叶蓉兰神色不动，想起这位主儿，姓万，名子静，是当今皇后赏的，琴棋书画样样精通，又生得好样貌。虽然只给了美人的名义，架不过人家背后是皇后啊，因此便有些恃才傲物。</p><p>刚开始的时候还有其他人想同这位万美人来往，可这美女除了王爷能得她一缕笑靥之外，剩下其他人都是冷脸相对，哪怕是王妃也一个待遇。</p><p>时间久了，虽然万美人从不会做出不敬上位者的事，但就那张冻得让人发冷的表情，便没人会自找没趣与她攀谈，万美人便像是被孤立起来一般。</p><p>叶蓉兰朝着万美人点点头后，循着原主的记忆找到了自己的座位等候王妃出现。</p><p>可刚坐了不到一刻钟，陆陆续续不断有人前来，叶蓉兰没细数到底几个，反正莺莺燕燕的一大群，对周王却是敬佩不已。同时又好奇王爷会不会铁杵磨成绣花针？</p><p>“各位主子安，王妃在花厅等候各位主子。”</p><p>这时王妃院中的嬷嬷出现这才让叶蓉兰垂了眼眸遮住了眼中笑意，跟着刘侧妃进了花厅。</p><p>王妃穿着青莲色的湘裙，端端正正坐在上首，一群人请了安，王妃笑着让坐了，热热闹闹聊着。</p><p>趁着这个时候，叶蓉兰余光偷偷打量着上首的王妃。</p><p>却见她面容憔悴，说话声细听下去能感觉到中气不足。整个外形虽不能说是骨瘦如柴，却也是病弱的很，看上去就不像有长寿之相。</p><p>这下叶蓉兰心下明白为何刘侧妃等府中其他人抱团对自己有敌意了，不仅仅是分宠，恐怕更多是自家的娘家实力了。万一王妃真不好了，而府内其他人的娘家真没有比自家强的。</p><p>难怪！</p><p>叶蓉兰猜透这点后，垂了眸子。</p><p>王妃年少时救王爷母妃就伤了元气，再加上上次生产血崩，差点救不会来，自此便成了如今模样。先不说救命之恩，就光王妃和王爷青梅竹马，少年夫妻情就不比寻常，再加上王妃娘家乃是世袭勋贵之一鲁国公。这几重加一起让王妃在府内是说一不二，其他受宠的，胆敢在王妃跟前撒野的，基本上都活不过三天。</p><p>就在叶蓉兰安安静静地坐着，思索着怎么找机会开口的时候，王妃眼光却看了过来。</p><p>“兰儿身体如今可大好了？”</p><p>王妃声音温和，问她。</p><p>叶蓉兰赶紧起身行礼，低眉顺眼，跪谢道：“娘娘请来的府医十分得力，嫔妾已经大好了，特来谢过娘娘的关爱。”</p><p>同时双膝跪下叩首磕头后，抬起头请罪道：“嫔妾年幼被家中宠坏了，以至前些日子在娘娘跟前行止无状，后又惊扰了朱美人。这些日子里躺在床上细细反省，始觉嫔妾往日多有不足之处。幸得娘娘先是不嫌弃，谆谆指点，后又及时救治朱美人，方没有让嫔妾酿成大错，如今醍醐灌顶，以后定当谨言慎行，不负娘娘教导。”</p><p>叶蓉兰心底的想法，别人探不到。只是刚刚这份做小伏低的姿态，再配上已吃教训的后悔的表情，让屋里的一堆女人惊了。这…还是那个承了宠就傻不拉几去飞扬跳脱的叶蓉兰么？</p><p>叶蓉兰的这份做派，先不说真不真心，就光这份努力认错并且保证改正的态度就让王妃心底比较高兴，她是鲁国公的嫡长女，自小便按着后妃的礼仪来教养，自然是最重视规矩的。</p><p>如今她是王府的主母，肯定见不得原先叶蓉兰那样的跳脱。只是她身子不好，每日除了处理内务，其余时间便都是养身子，实在没心思为了一个叶蓉兰费神，而且王爷还希望和叶蓉兰的娘家保持友好关系，于是就更不能随便动了。不然的话，王妃恐怕是直接把叶蓉兰扔到冷院再也不闻不问的心都有。</p><p>再说，叶蓉兰原先那样没脑子，不知天高地厚地张狂，哪怕王爷希望和叶家保持关系，但也会厌了叶蓉兰。而后院一个被王爷厌恶的女子根本翻不起大浪，王妃是一点都不担心她能起什么幺蛾子。</p><hr><center> —— 未完待续 —— </center><hr>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      
      
        &lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;作者: &lt;a href=&quot;http://weibo.com/paigu77&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener&quot;&gt;@林木&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;h2 id=&quot;第2章-初见王妃&quot;&gt;&lt;a href=&quot;#
      
    
    </summary>
    
      <category term="侧室准则" scheme="http://www.hunxi99.com/categories/%E4%BE%A7%E5%AE%A4%E5%87%86%E5%88%99/"/>
    
    
      <category term="原创" scheme="http://www.hunxi99.com/tags/%E5%8E%9F%E5%88%9B/"/>
    
      <category term="小说" scheme="http://www.hunxi99.com/tags/%E5%B0%8F%E8%AF%B4/"/>
    
      <category term="女频" scheme="http://www.hunxi99.com/tags/%E5%A5%B3%E9%A2%91/"/>
    
      <category term="权利" scheme="http://www.hunxi99.com/tags/%E6%9D%83%E5%88%A9/"/>
    
      <category term="斗争" scheme="http://www.hunxi99.com/tags/%E6%96%97%E4%BA%89/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>侧室准则【1】穿成侧室</title>
    <link href="http://www.hunxi99.com/ceshi-01.html"/>
    <id>http://www.hunxi99.com/ceshi-01.html</id>
    <published>2019-02-19T03:26:44.000Z</published>
    <updated>2019-04-12T01:27:16.294Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<blockquote><p>作者: <a href="http://weibo.com/paigu77" target="_blank" rel="noopener">@林木</a></p></blockquote><h2 id="第1章-穿成侧室"><a href="#第1章-穿成侧室" class="headerlink" title="第1章 穿成侧室"></a>第1章 穿成侧室</h2><p>周菲菲是个敬业称职的高级心理分析师，车祸前手里还在看手上病人的最新进展。</p><p>等她再次醒过来之后，只感觉全身冰凉无比，仿佛刚从冬日的水里出来，风一吹，嗖凉嗖凉的。</p><p>让她情不自禁裹了裹被子，可这一动作却引来了旁边的惊呼声：“主子醒了！！快传府医！”</p><p>这声音宛如天雷，炸得周菲菲瞬间头脑清明，立马睁开眼睛，却看到一张带着自责和惊喜的娃娃脸，正冲着自己直嚷嚷：“主子，奴婢就回去取个披肩，您怎么就和朱美人一起掉进池子里面了？真真吓死奴婢了！”</p><p>周菲菲睁大眼睛，看着周围陌生的一切，什么主子、奴婢的，拍电视剧吗？！</p><p>紧接着头部再次传来一阵阵疼感，就好像再被填充东西的感觉，让脑内涨涨的。</p><p>周菲菲一边疼着，一边发现自己脑内多了各种人影片段，且从脑子里逐一翻过，速度极快，让她忍不住敲了敲脑袋，然后又摇摇头。</p><p>因为她一直没说话，周围小丫头们吓坏了好似在说些什么，只可惜周菲菲正在消化脑子里面的东西，几乎一点都没听清她们在说什么，只看到丫头们的嘴不停的上下动着。</p><p>旁边最靠近周菲菲的小丫头还以为她不舒服，赶紧亲自跑出去催府医上门，正好留下周菲菲自己好好消化下脑子里的各种记忆，完全忽略周围一切。就连府医上门来把脉完了，周菲菲都还没反应过来。</p><p>大约1个时辰后，周菲菲望着床顶幔帐和周围古香古色的木质家具，这才完全确认自己穿越了，而且还穿成王爷的侧室。</p><p>更不妙的是自己这具身体的原主叶蓉兰在给王妃请安回去的路上，经过荷花池的时候被脚下的石子一滑，不小心撞在已怀孕3月有余的朱美人身上，最后叶蓉兰整个人掉进水池，就什么都不知道了。</p><p>等人救起来后，贴身丫鬟小竹立马去请府医，只可惜朱美人因为这次相撞，有滑台征兆，整个府上的医师全部被叫到那边去了。最后小竹求到王妃跟前，这才指了个医师过来给看看。</p><p>重新熬好药的小竹把药汁端了进来，见主子一口气喝下去，这才松了口气，微微道：“还担心主子跟以前一样闹脾气不肯吃药，奴婢还想到时候该怎么办呢！”</p><p>周菲菲顿了下，结合脑子里面关于原主的记忆：叶家三代唯一的嫡系女儿，在家备受上至老夫人、下至哥嫂的疼爱，可谓是哪怕是要月亮星星，叶家各位都得想办法给弄到手。</p><p>因此叶家最后哪怕明知道自家是纯臣、不予皇家拉上关系。可因为这个小孙女叶蓉兰对外形俊朗的周王一见钟情，茶不思、饭不想的，眼见整个人都要去了。叶家老爷子这才带着老妻叩见天家，痛哭不忍家中唯一的幼女离去，这才得以天家赐婚为周王侧妃。</p><p>周菲菲想到原主的过往，不由得心中感叹道：“这该有多爱啊，连当正室都不要了！”，可面上不做声，喝完后直接躺下休息。</p><p>小竹见自家主子不似平常那般吵闹，连忙端着空碗出去，只是轻声嘀咕了句：“小姐好像不一样了，可千万别是脑子在水里泡坏了啊！”</p><p>一想到这，小竹整个人都感觉不好了，而且好像自家小姐从醒了后居然没有大吵大闹让全府不得安宁，这简直太不像小姐了！</p><p>难不成真的…？！</p><p>天呐，可不行啊！得赶紧找机会告诉叶家老夫人。</p><p>就在小竹这些天想尽各种办法想外出一趟的时候，而王府内朱美人因为这次被撞，差点小产，整个后院都被王妃发作了一边，下面的人都不敢给这位叶侧妃的贴身侍女开后门。</p><p>更要命的是这些日子大厨房送过来的吃食一天比一天差，甚至还有不少残羹。不仅如此，就连原本在馨兰院里面的二等、三等奴才、丫鬟嬷嬷都以各种理由被杂役坊调走，单单留下小竹 、小菊两个贴身丫鬟，相互照应着。</p><p>逐渐回神的周菲菲时不时听到过来借人的王府丫鬟的冷嘲热讽，完全不把自己这具身子当主子，活脱脱就好像是一个待处理的妾室一样，不由得让她明白一个道理——电视剧里面的后宫戏、宅斗戏不是假的，没有宠爱的侧室，哪怕只想当个米虫都难啊！</p><p>这王府后院先不说王妃、光侧妃还有1位，美人六七个，更别说还有其他一大堆没名分的。而原主之前只活在情情爱爱之中，每天林妹妹似的伤感，压根就没经过事。就以这次莫名落水为例，几乎谁都能一根指头碾死自己，便是连活下去，都艰难，简直太丢作为侧妃的脸面了。</p><p>如今自己既然占了原主的身子，那自己该怎么才能在王府愉快、安全的做个米虫呢？</p><p>这成为周菲菲首先在考虑的问题，也正好现在自己所在的馨兰院跟个冷宫一样，无人打扰，这才给了她足够的时间翻阅原主的记忆，生怕有什么小地方给弄错了，而出问题。</p><p>不能怨周菲菲小心谨慎，这是一个从未在历史出现过的朝代。作为一个外来户，鬼知道还有什么规矩啊。更何况在在这吃人不吐骨头的王府里，但凡有个差池，搞不好自己就玩完，她可不想浪费老天让她重活的机会。</p><p>又过了三天后，周菲菲见自己身体恢复得七七八八之后，大清早起来后第一件事就是给王妃请安，顺便为自己以往没事就无病呻吟认错，以先博得王妃的原谅。</p><p>她可是想得很明白，虽然王府内最大的是王爷，可平时管理后院，自己的直接上司却是王妃。更何况这个王妃并不是一个摆设，而是曾经对王爷的母妃有救命之恩、手握王府权利的真王妃。要是自己能得王妃的庇佑，起码往后的日子能比现在好不少，况且王妃应该也清楚就原主那兔子般的胆子，哪有胆量陷害王嗣。</p><hr><center> —— 未完待续 —— </center><hr>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      
      
        &lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;作者: &lt;a href=&quot;http://weibo.com/paigu77&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener&quot;&gt;@林木&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;h2 id=&quot;第1章-穿成侧室&quot;&gt;&lt;a href=&quot;#
      
    
    </summary>
    
      <category term="侧室准则" scheme="http://www.hunxi99.com/categories/%E4%BE%A7%E5%AE%A4%E5%87%86%E5%88%99/"/>
    
    
      <category term="原创" scheme="http://www.hunxi99.com/tags/%E5%8E%9F%E5%88%9B/"/>
    
      <category term="小说" scheme="http://www.hunxi99.com/tags/%E5%B0%8F%E8%AF%B4/"/>
    
      <category term="女频" scheme="http://www.hunxi99.com/tags/%E5%A5%B3%E9%A2%91/"/>
    
      <category term="权利" scheme="http://www.hunxi99.com/tags/%E6%9D%83%E5%88%A9/"/>
    
      <category term="斗争" scheme="http://www.hunxi99.com/tags/%E6%96%97%E4%BA%89/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>致流浪地球的一分党</title>
    <link href="http://www.hunxi99.com/ping-01.html"/>
    <id>http://www.hunxi99.com/ping-01.html</id>
    <published>2019-02-11T08:17:42.000Z</published>
    <updated>2019-04-12T01:27:16.295Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<blockquote><p>作者: <a href="http://weibo.com/paigu77" target="_blank" rel="noopener">@林木</a> </p></blockquote><h2 id="致流浪地球的一分党"><a href="#致流浪地球的一分党" class="headerlink" title="致流浪地球的一分党"></a>致流浪地球的一分党</h2><p>当初看到流浪地球的预告时候，我就在朋友圈说了很期待，结果不负我望，真的不错！</p><p>大年初一跟爱人一起一刷，昨天和爱人一起二刷。</p><p>每刷一次，越发感觉到这部电影的用心和努力，也更为豆X上面的恶意1分而恶心。</p><p>有小伙伴在知乎上总结了那些1分不外乎是以下几种理由：</p><h3 id="1-剧情单一、居然说中文不是英语"><a href="#1-剧情单一、居然说中文不是英语" class="headerlink" title="1.  剧情单一、居然说中文不是英语"></a>1.  剧情单一、居然说中文不是英语</h3><p>我就奇了怪，好莱坞那些钢铁侠、蜘蛛侠、xx英雄等DC、漫威等出品的，哪怕是星际穿越，剧情不都是一条主线通到底，再搭配上亲情或者友情或者爱情的线路进行的吗？  </p><p>人家拍出来就是高分，而咱自己拍出来的全世界同心协力合作的拯救路线，就因为是中国人主导的，你就扯一个剧情单一？</p><p>说你们跪久了腰杆子站不起来都是轻的！</p><p>尤其说因为第一语言是中文，说中文拉低了，导致low。</p><p>我简直无fuck可说，嫌弃中文低俗的，那还不赶紧移民出去找一个不说中文的地儿？！还蹲在全世界说中文最多的地方干啥？</p><p>这已经不是跪久站不起来的问题，而是从里到外就是个慕洋人！估计老外放个屁都是香甜可口口感的！</p><h3 id="2-因为有吴京，含京指数高！"><a href="#2-因为有吴京，含京指数高！" class="headerlink" title="2. 因为有吴京，含京指数高！"></a>2. 因为有吴京，含京指数高！</h3><p>吴京咋了？</p><p>一刀一枪打出来的，比那些流量造出来的靠谱！</p><p>虽然我只是个路人，但战狼2就是好看！ 扬我国威！</p><p>每次海外遇到啥事，祖国的的确确响应很快，撤侨解救很及时，人家弘扬国威咋了？让你们这么酸！</p><p>你美国爸爸的美国队长拍摄上映的时候，知道喊好看。</p><p>自己的国，自己不扬，难不成让咱们十几亿人口扬别的国威？！</p><p>既然这么讨厌自己的国，移民出去啊！放弃国籍啊！还能省些公共资源出来。</p><p>五毛党的确招人烦，但扬国威咋了？</p><p>凭心而论，没有祖国国力强盛，你能过着现在的日子吗？</p><p>能有空在网上瞎比比吗？</p><p>能有空当个键盘侠今天看这个不爽、看那个不爽，肆意发挥你所谓的评论自由吗？</p><p>只允许你的外国爸爸输出文化，咱们自己就不行吗？！</p><p>这双标可真是妥妥的厉害！</p><p>不知道这些评论的人里面有多少还记得当年南斯拉夫大使馆被炸的事。当年咱们只能口头抗议，现在你再让老美炸一个试试？</p><p>为什么当初人家敢，说炸就炸，现在人家不太敢？</p><p>因为国力、国威的强大、日益强大！ 从内里到面上都强大！</p><p>扯远了，回到这部影片。</p><p>再说了，这部电影跟红字就不沾边，反映的是 在全人类生死存亡的危机下，全球人民共同协作，为后世子孙、为人类文明的传承做出的努力！</p><p>并非是一人、一国，而是全世界联合！</p><p>看不懂或者压根就没看的，别瞎比比！</p><h3 id="3-有逻辑bug，不科学、不严谨"><a href="#3-有逻辑bug，不科学、不严谨" class="headerlink" title="3.  有逻辑bug，不科学、不严谨"></a>3.  有逻辑bug，不科学、不严谨</h3><p>原著作者刘慈欣大大说过为了剧情需要，并没有太多研究里面的科学严谨性。</p><p>这部影片作为科幻片，个人觉得没有出格，总比一巴掌拍死一个星球的靠谱吧。</p><p>既然在看科幻电影的时候时时、事事追求其科学性，那为啥不看教育频道的走近科学栏目呢？那里面全是科学、科普！</p><p>流浪地球是科幻电影，不是科普电影，请搞清楚这其中的区别。</p><p>再说了，用现有的目光去衡量几十年后甚至是百年后的科学手段能不能实现爆炸，是不是有点太目光短浅了？</p><p>你们是当现在咱们掌握了全宇宙最牛逼的科技，所以凡是不符合当下科学的就统统不科学？！</p><p>科学</p><p>哲学</p><p>神学</p><p>这三个词的联系搞得清楚吗？</p><p>当初火车发明的时候也被坐马车的嘲笑来着，结果几百年后呢？ 高铁起飞！</p><p>当初人类想上天被称为白日做梦，后来经过祖辈们的不断畅想、改造，在莱特兄弟手上搞出来了飞机，打开空中运输的大门！</p><p>当初还有嫦娥飞月球故事，后来阿姆斯特朗真的登月了！今年咱国家的嫦娥四号甚至拍出了第一张月球背面全景图！</p><p>……</p><p>因此看电影就是看电影，合理的幻想为何不能存在呢？</p><h3 id="4-和原著不一样，所以1分"><a href="#4-和原著不一样，所以1分" class="headerlink" title="4.  和原著不一样，所以1分"></a>4.  和原著不一样，所以1分</h3><p>原著一共3万字左右，流浪地球只是选取了其中一个几千字的剧情。你觉得人家改得不行，那你说说怎么改？</p><p>明明人家在当时环境下已经做得很不错了，就因为你是原著党，就能无脑抨击人家电影差？</p><p>原著是原著，电影是电影，这是两回事！ 请看电影的时候，别纠结原著，就当看了个同人系列.</p><h3 id="5-杠精，别人打5星，我就打1星"><a href="#5-杠精，别人打5星，我就打1星" class="headerlink" title="5.  杠精，别人打5星，我就打1星"></a>5.  杠精，别人打5星，我就打1星</h3><p>这类人，无法交流，我向来不跟杠精接触。</p><h3 id="6-水军"><a href="#6-水军" class="headerlink" title="6. 水军"></a>6. 水军</h3><p>为何会有这类人出现，不多评价，知乎上有不少分析。</p><h3 id="7-韩朵朵和TIM的存在"><a href="#7-韩朵朵和TIM的存在" class="headerlink" title="7. 韩朵朵和TIM的存在"></a>7. 韩朵朵和TIM的存在</h3><p>韩朵朵和TIM出场的时候的确不太讨喜，包括我在内。</p><p>从头到尾并不能给整个救援提供任何帮助，觉得可以被剪掉。可是后来二刷的时候，突然意识到他们所代表的不就是芸芸众生吗？</p><p>没有实际生存技能不说，还有点小自私。</p><p>如果因为这样的角色就把他们被剪掉，那么为何不干脆拍成放弃地球，让飞船派搭载着有用的人走呢？</p><p>而结局的时候，Tim也准备用自己救刘户口；</p><p>而朵朵也以初中生的角度临时广播演讲，当然这段演讲的确处理有问题，但这不是角色的问题，而是演员处理不太好，并没有把一个忐忐忑忑的初中生面对生死存亡的感觉展现出来。</p><p>最后，这部电影虽然有不少瑕疵，例如有场景和台词不匹配的地方，不过我能理解。因为春节档期，时间有限，有删减也很正常。同时我也期待哪天能放出未删减版本的就完美了！</p><p>服装、车载等道具真的很工业化，至少给我的感觉是一种厚重的科技感，一看就知道剧组真的是用心做了，并不是敷衍了事。</p><p>剧情也是紧贴主线，并不让中二支线占据大量时间，就是没有大量的挂羊头卖狗肉的剧情充斥，至少我满意了。</p><p>最后的最后，有人的地方就有江湖，期待后续啊！更期待历经100代人后，流浪地球到达目标星系后的剧情啊！</p><p>这次真的是最后了， 正如郭导自己说的，这次小球球的诞生很不容易。</p><p>我愿意为之贡献自己微不足道的力量，例如三刷、甚至四刷！</p><p>不瞒大家说，昨天二刷的时候，最后吴京跟刘户口说的话，我还是哭了，还被爱人一顿笑话。。。可是就是不由自主，最后看着刘户口刷汽车卡成为初级驾驶员，很欣慰，他以自己的方式成为为流浪计划贡献的一员，为后世人类文明传承贡献出自己的力量。</p><p>流浪地球作为第一部我国出品的、绝对能上台面的科幻电影，请给他一个观看后公正的评价！而不是如豆X上的人云亦云，无脑黑！</p><hr><center> —— 本文结束 —— </center><hr>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      
      
        &lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;作者: &lt;a href=&quot;http://weibo.com/paigu77&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener&quot;&gt;@林木&lt;/a&gt; &lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;h2 id=&quot;致流浪地球的一分党&quot;&gt;&lt;a href=
      
    
    </summary>
    
      <category term="电影游戏评论" scheme="http://www.hunxi99.com/categories/%E7%94%B5%E5%BD%B1%E6%B8%B8%E6%88%8F%E8%AF%84%E8%AE%BA/"/>
    
    
      <category term="原创" scheme="http://www.hunxi99.com/tags/%E5%8E%9F%E5%88%9B/"/>
    
      <category term="评论" scheme="http://www.hunxi99.com/tags/%E8%AF%84%E8%AE%BA/"/>
    
      <category term="测评" scheme="http://www.hunxi99.com/tags/%E6%B5%8B%E8%AF%84/"/>
    
      <category term="电影" scheme="http://www.hunxi99.com/tags/%E7%94%B5%E5%BD%B1/"/>
    
      <category term="热点" scheme="http://www.hunxi99.com/tags/%E7%83%AD%E7%82%B9/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>超品女相师【12】小教训</title>
    <link href="http://www.hunxi99.com/chaopin-12.html"/>
    <id>http://www.hunxi99.com/chaopin-12.html</id>
    <published>2019-01-31T13:53:36.000Z</published>
    <updated>2019-04-12T01:27:16.289Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<blockquote><p>作者: <a href="http://weibo.com/paigu77" target="_blank" rel="noopener">@林木</a></p></blockquote><h2 id="第12章-小教训"><a href="#第12章-小教训" class="headerlink" title="第12章  小教训"></a>第12章  小教训</h2><p>这个时候张广文和张辰飞也到了道观门口，传承器灵感应到后三言两语将后面的话说完又将打印传授给张梓晴的口诀直接打入她的大脑中，就一脚将张梓晴的意识踢出系统，还补了一句：“你爷爷回来了。”</p><p>原本还准备在心中埋汰几句的张梓晴，顿时从床上跳了起来，冲出房间到大厅，正好了张广文撞了个满怀，嘴上还嚷嚷道：“爷爷！！你真回来啦？！！那也太管用了吧！”</p><p>张广文一听这句话，左手直接敲了下张梓晴的额头，没好气说道：“怎么说话的！什么叫 ‘你真回来了’？！难道我不能回来吗？”</p><p>而跟在后面的张辰飞则是注意到了方才张梓晴说的后半句话，于是插嘴问道：“什么是‘那也太管用了‘？’”</p><p>额，张梓晴这才想到似乎自己多嘴了，目光扫向自己爷爷，心想：“布阵的事到底说不说呢？”，嘴上还是支支吾吾的回答道：“我是说师兄太管用了！！”</p><p>有了张辰飞的发问，张广文也想起来自己一路上想问的话，脸色严肃问道：“梦仙儿告诉我真的是你去赵家布阵的？”</p><p>“啊！原来爷爷您都知道了啊！这个梦仙儿！” </p><p>张梓晴还在犹豫要不要说说话的时候，哪里想到自己会被梦仙儿出卖了啊，只得点点头，然后鹌鹑一样站一边，准备听自己爷爷的长篇大论。</p><p>“哈哈哈哈！！苍天有眼！我道门分之张氏一族有继承人了啊！”</p><p>有了张梓晴的确认，张广文首先是开怀大笑，早就忘记当他发现有人布阵害人的时候，还准备清君侧呢。</p><p>旁边站着的张辰飞嘴角也翘了起来，他跟随张广文多年，完全知道自己师父想培养继承人的愿望。而自己因为有其他身份在身无法帮师父完成这个夙愿，一直以来也是他的一个心结，现在有师妹在了……真好！</p><p>张辰飞打量着对面小小的人儿，然后皱了下眉毛，暗道：“太瘦弱了！以后一定要好好练练师妹，恩，得让她有自保能力！”</p><p>张梓晴也没想到就这么短短几分钟时间张辰飞心里就已经给她制定好了一系列的训练计划。</p><p>张广文还在乐呵的时候，看着两个小辈的目光都放在自己身上，忍不住收了声，说道：“好了，很晚了，今天都先好好休息！小晴子，等你伤好后每天早上8点去书房找我。”</p><p>张梓晴一听自己以后没法睡懒觉了，可这时候也不敢在张广文兴头上浇冷水抵抗，只得不情不愿地应了个“喔”字。心中则是忍不住吐槽：“等我学会占卜了，一定要把老头你曾经穿过的底裤都扒出来！！”</p><p>就在这时，张梓晴脑子里几行字印在龟甲上 “张广文，1910年出生，参加过抗战，曾任高位。不喜穿内裤。”</p><p>“老头！！居然是个变态！” </p><p>张梓晴看到这一行字差点惊呼出来。紧接着想起来这龟甲好像是传承器灵送自己的拜师礼，叫什么伏羲八卦甲来着。</p><p>这下张梓晴惊目口呆，心中掀起惊涛骇浪，难以相信世间居然有这么牛的东西！！</p><p>于是赶紧沟通传承器灵：“这拜师礼好霸道啊！那是不是只要我想知道就没有不知道的事啊！”</p><p>“是啊！” </p><p>传承器灵语气不明地回了句：“只要你肯定努力，的确什么都能知道！”</p><p>得到这个答案，张梓晴除了想说“本大爷要发了”了之外，更是得意至极，于是默默想着：“那我看看师兄到底是何方神圣，这个年代了怎么还会有人追杀！”</p><p>默念“张辰飞”三个字，然后张梓晴就准备等伏羲八卦甲将结果显现出来。 </p><p>可刚念完“飞”字，张梓晴就感觉有针扎头皮的刺痛感，然后就失去知觉了。</p><p>在系统里面的传承器灵看到这一幕，念道：“不让你吃点苦头，怎么会明白没有金刚钻别揽瓷器活的道理！”</p><p>外面张广文和张辰飞看到张梓晴没有任何征兆的人就往下倒，吓一跳。</p><p>张辰飞反应最快，在张梓晴和地面有个亲密接触之前，扶住了张梓晴。然后手一圈，将人抱起来，张广文借机一手搭载张梓晴右手脉搏处。</p><p>半分钟后</p><p>张广文松了口气，一边示意张辰飞将人抱回房间，一边说道：“没什么大碍，就是脱力了！看来在赵家布阵对她来说也还是个负担！”</p><p>张辰飞点点头，按照张广文的指示把人放在软塌上，顺手盖上被子后，就和张广文一起退了出去。</p><p>而张梓晴则是进入到系统内，特别不理解为什么自己会晕，质问道：“器灵大爷，你不是说我能什么都知道吗？！怎么还让我晕了！”</p><p>传承器灵则是不屑：“就你！半吊子真气选手还想完全操控伏羲八卦甲！”</p><p>“真气？什么意思！” 张梓晴虽然年纪不大，但也听得出来这口吻中的嘲讽，顶嘴道。</p><p>然而传承器灵没回答，而是话锋一转再次开启授课模式：“现在给你上第二课——适可而止！”</p><p>张梓晴不明白传承器灵的意思，但也知道传承器灵一旦进入这种状态了肯定是什么要交代自己。于是原本还打算继续执拗下去的心态也逐渐放松，专心听传承器灵的介绍。</p><p>“前面说过咱们道门的几大传承的基础是法力，对吧？ 其实法力就是由修炼的真气。一般来说，真气不足的话则这些手段是无法施展开的。刚才你之所以会晕倒，最主要原因就是你体内的真气并不能支撑短时间内两次开启伏羲八卦甲！若不是你从年幼就开始习入门练气术，在身体出于危险状态下的时候会以昏阙来保护自己，那刚才你第二次使用的时候就会被伏羲八卦甲强行抽取精血来补充你的真气！ 而人亏了气血，你也自小跟着张广文，那后果会是什么，也不用我啰嗦！”</p><p>一段话下来，尽管只是意识进入了系统，但也能看到张梓晴发白的脸色，她没想过居然还会有这后果。忽然想起来遗忘很久的场景，年少时自己被老爷子张广文按着强制打坐练气的时候，张广文曾经也说过类似的话：“气足可御万物。”</p><p>当时还不明白这时啥意思，现在看来那个“御”字其实就是掌控的意思了。</p><p>看到张梓晴沉默不语，一心反省的模样，传承器灵也松了口气。它也怕这野丫头会做一些超过她目前能力之外的事，到时候毁了根基就是它这个传承器灵系统没做好导师职责的错了。</p><hr><center> —— 未完待续 —— </center><hr>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      
      
        &lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;作者: &lt;a href=&quot;http://weibo.com/paigu77&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener&quot;&gt;@林木&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;h2 id=&quot;第12章-小教训&quot;&gt;&lt;a href=&quot;#
      
    
    </summary>
    
      <category term="超品女相师" scheme="http://www.hunxi99.com/categories/%E8%B6%85%E5%93%81%E5%A5%B3%E7%9B%B8%E5%B8%88/"/>
    
    
      <category term="原创" scheme="http://www.hunxi99.com/tags/%E5%8E%9F%E5%88%9B/"/>
    
      <category term="小说" scheme="http://www.hunxi99.com/tags/%E5%B0%8F%E8%AF%B4/"/>
    
      <category term="长篇" scheme="http://www.hunxi99.com/tags/%E9%95%BF%E7%AF%87/"/>
    
      <category term="连载" scheme="http://www.hunxi99.com/tags/%E8%BF%9E%E8%BD%BD/"/>
    
      <category term="女频" scheme="http://www.hunxi99.com/tags/%E5%A5%B3%E9%A2%91/"/>
    
      <category term="奇幻" scheme="http://www.hunxi99.com/tags/%E5%A5%87%E5%B9%BB/"/>
    
      <category term="都市" scheme="http://www.hunxi99.com/tags/%E9%83%BD%E5%B8%82/"/>
    
      <category term="玄幻" scheme="http://www.hunxi99.com/tags/%E7%8E%84%E5%B9%BB/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>超品女相师【11】正式学习</title>
    <link href="http://www.hunxi99.com/chaopin-11.html"/>
    <id>http://www.hunxi99.com/chaopin-11.html</id>
    <published>2019-01-25T02:52:31.000Z</published>
    <updated>2019-04-12T01:27:16.296Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<blockquote><p>作者: <a href="http://weibo.com/paigu77" target="_blank" rel="noopener">@林木</a></p></blockquote><h2 id="第11章-正式学习"><a href="#第11章-正式学习" class="headerlink" title="第11章  正式学习"></a>第11章  正式学习</h2><p>张梓晴回到道观，看时间已经晚上八九点了，便自觉地洗刷刷后回到房间躺下，按照传承器灵的交代意识直接进了系统。</p><p>刚进来就听到传承器灵严肃的声音，说道：“今天是你第一次正式接受道门传传承器灵，先按照我说的对着面前的画像行拜师礼。”</p><p>张梓晴没有捣乱，规规矩矩按照古礼三跪九叩。</p><p>都完成后，传承器灵接着说道：“鬼谷祖师遗言交代过，让我替他告诫道门戒律，简单说就是‘四不得’。</p><p>一 不得欺师灭祖；</p><p>二 滥杀无辜、奸淫掳掠；</p><p>三 不得豢养邪物、妄害生灵；</p><p>四 不得骄纵霸蛮；”</p><p>听完这些后，张梓晴主动回道：“谨遵师命！”</p><p>“哐啷！” 一声</p><p>张梓晴看到供奉祖师画像的桌前出现一块龟甲，耳边响起传承器灵解释的声音：“这时拜师礼——伏羲八卦甲，是祖师从伏羲墓找到的！等你融合完后，它的妙用你自会知晓。”</p><p>张梓晴手碰到伏羲八卦甲的时候，就见青光一闪，直接融入到意识形态的张梓晴身体中。一时间只见张梓晴身上冒出五色光芒，张梓晴也不经感叹道：“幸亏是在系统内，这不然肉身融合的话，人身体自动发光，还不把看到的人下晕过去啊！”</p><p>约莫两三分钟后，随着龟甲的自动融合，张梓晴忽然感觉到自己脑子里好像多了不少东西一样，具体是什么，她也很难说清楚。</p><p>传承器灵看到张梓晴差不多都融合完了后，咳嗽了下，正式说道：“好了，龟甲的问题，一会你出去了自行尝试就行，现在言归正传。”</p><p>张梓晴放下龟甲的事情，将注意力转移到传承器灵的话中，一副洗耳恭听的模样让传承器灵也暗自满意，看来这丫头是真打算好好学了啊！</p><p>于是传承器灵也开始认真起来，介绍道：“上次跟你提到过咱们道门的四大传传承器灵——占卜堪舆、通灵降妖、术、医。其中占卜堪舆又称测算命运和勘测祖地，你爷爷经常用的六爻起卦和测字都属于这块。但你即将要学的是万经之首《易经》，包括《连山》、《归藏》、《周易》三大经书。”</p><p>刚说到这里，张梓晴想到小时候爷爷提过类似的话，而且说过现在只有《周易》这本书才存世，于是忍不住插嘴道：“爷爷说《连山》和《归藏》早已失传，那我学会的话会不会很突兀呢？”</p><p>“不错！能想到这点！这就是我马上要交代你的，关于这两本因为影响甚大，所以你必须保密不得外传！” 传承器灵叮嘱道。</p><p>“好！” 可张梓晴心中的八卦因子又冒出了，继续问道：“那这两本经书为什么会消失呢？”</p><p>传承器灵深深看了眼张梓晴，想到她已经是道门的嫡系弟子，不用在顾忌那么多，于是回道:“因为它们影响太大，可以驾驭时空。而且他们并没有消失，只是不再这片空间而已。好了，其他的，等时机到了，你自会知晓。”</p><p>张梓晴被这答案惊到了，驾驭时空！那是什么样的力量？将来我也可以掌控这种能力吗？ 心中忍不住畅想未来。</p><p>传承器灵看着张梓晴的表情先是惊讶，而后是期待，就猜到这丫头想的什么了。为了让张梓晴坚定学下去的心态，蛊惑道：“想当年我鬼谷嫡系弟子哪一个不是腾云驾雾，掌换时空！只要你不怕苦，用心学习！假以时日，你肯定也可以！”</p><p>张梓晴仿佛找到了自己未来一段时间的目标，双手紧握，心中暗自发誓道：“我一定会做到！”</p><p>感受到张梓晴从里到外发生的变化，传承器灵知道自己目的已成，更是用心教导道：“通灵降妖，能沟通阴阳，以降妖伏魔为己任。而且当你的道门真气小成的时候，就可以尝试开启阴阳路，两界走一走。最重要的是，你还能召唤阴灵帮你完成你想做的事，而获得你的符印加持的阴灵就好像拿到了赦免证，可以自由行走在阴阳两路，不受地府和阳间监察官的制约。”</p><p>传承器灵看到张梓晴若有所思，似乎不理解的样子，专门解释了道：“就像你上次召唤出来的那个小家伙就是属于通灵！她现在就可以随意出入那些有寺庙、有门神看管的场所，当然她还是依然受制于你。 明白了吗？”</p><p>“嗯！懂了！不过我想知道什么时候我才能开启阴阳路啊！” 听完这么多，张梓晴又忍不住期待自己行走那个被认为是封建迷信的地方，于是问道。</p><p>“看你真气修炼的进度了！” 传承器灵翻了个白眼，这丫头还真胆子大，敢想！不过，这样好啊！</p><p>不等张梓晴继续发问，传承器灵再次讲道：“术，道门布阵以及攻防之法，可杀人于千里之外、无形之中。阵法主要是以先天八卦和后天八卦演变而来，比如八门金锁阵、八卦阵等，会以《奇门遁甲》为案例给你重点讲解。医，道门弟子行医济世，到时候会有《医经》三卷，你也不能放松！”</p><p>“现在医学这么发达，都隔了上千年的东西，还能有用吗？” 这一点，张梓晴有些不太相信，质疑道。</p><p>“哼！无知竖子！” 传承器灵斥责道：“别说你们现在只是个中叶时代科技远不到当年远古史前时代的水平，即使当年，咱们道门弟子就可以仅凭医术行走江湖，供万人敬仰！你熟知的神农氏、扁鹊、华佗、张仲景、皇甫谧、叶桂、孙思邈、钱乙、宋慈、李时珍、葛洪，各个都是出自道门分支医门中人！”</p><p>说到这里的时候，传承器灵忍不住提高嗓音，骨子里都是骄傲之色。</p><p>“我靠！！这么牛！”如果说之前几门，张梓晴只是感觉学会这些东西能让自己不再受人制约，对道门本身并没有什么感觉，而现在简直是崇拜，那种由衷的崇拜！就听到这些个明响历史的神医，张梓晴全身的鸡血都旺了起来，迫不及待想开始学习。</p><p>看到张梓晴眼珠子都开始发红，传承器灵则话题一转，说道：“不过这一切的基础都是——真气，只有将全身的气息彻底转化成真气，你才具有沟通天地灵气的能力，才能真正的占卜堪舆、通灵、布阵、医人。”</p><p>“啊！！”这下子宛如一盆冷水，浇得张梓晴透心凉。她还想着赶紧开始进入正题，可现在在这之前，还得解决真气问题了，但并不就此放弃，问道：“什么是真气？”</p><p>“真气就是内力的下一步。内功修炼分为，练气、凝气、真气三个阶段。普通人能进入练气阶段成为内功高手就很不错了；要能再进一步成为凝气修炼者，就堪比一代宗师；再下一步就是将全身的内力全部转化成真气，这个时候就相当于一只脚买进修仙者的队伍。而一个真气修炼者，普通枪支弹药对他已经是无效状态，因为这个时候他的速度和反应已经不必子弹慢！“</p><p>张梓晴张大嘴巴，意识到传承器灵刚才说的话给她开启了一个新的世界大门。 修仙者？真的存在吗？ 但如果没有的话，那怎么会有腾云驾雾呢？</p><p>看到张梓晴已经沉寂在其中，消化自己刚才说的话，传承器灵再次开口道：“其实你体内已经有一丝真气了，这也是为什么祖师的牌位经历几十代人手，包括你爷爷在内，也有人的血不小心沾染道牌位上，但从没被人激活过。”</p><p>“那我怎么感受不到？” 张梓晴仔细感应了下，问道。</p><p>传承器灵这个时候很耐心，一点都因为张梓晴的这些小问题而感到烦躁，解释道：“因为很淡，而且如果你没得到系统认可的话，想必不到半年这丝真气也会逐渐消失。不过你的身体素质由于曾经有这丝真气的存在，会比常人好很多，不说长命百岁、百毒不侵，但也不会差太多了！”</p><p>“啊！那现在该怎么办？不能让它消失啊！” </p><p>听到只有半年的时间，张梓晴一下子紧张了，就下意识觉得要是真气没了，系统也会远离自己而去。自己准备开挂的生活也会被掐断，所以赶紧问道。</p><p>传承器灵理解张梓晴的紧张，也满意她的在乎，不慌不忙回道：“别急，一会传授给你一套心法口诀，每天早起晚睡的时候吐纳养气，坚持下去，这丝真气必能发展壮大。”</p><hr><center> —— 未完待续 —— </center><hr>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      
      
        &lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;作者: &lt;a href=&quot;http://weibo.com/paigu77&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener&quot;&gt;@林木&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;h2 id=&quot;第11章-正式学习&quot;&gt;&lt;a href=&quot;
      
    
    </summary>
    
      <category term="超品女相师" scheme="http://www.hunxi99.com/categories/%E8%B6%85%E5%93%81%E5%A5%B3%E7%9B%B8%E5%B8%88/"/>
    
    
      <category term="原创" scheme="http://www.hunxi99.com/tags/%E5%8E%9F%E5%88%9B/"/>
    
      <category term="小说" scheme="http://www.hunxi99.com/tags/%E5%B0%8F%E8%AF%B4/"/>
    
      <category term="长篇" scheme="http://www.hunxi99.com/tags/%E9%95%BF%E7%AF%87/"/>
    
      <category term="连载" scheme="http://www.hunxi99.com/tags/%E8%BF%9E%E8%BD%BD/"/>
    
      <category term="女频" scheme="http://www.hunxi99.com/tags/%E5%A5%B3%E9%A2%91/"/>
    
      <category term="奇幻" scheme="http://www.hunxi99.com/tags/%E5%A5%87%E5%B9%BB/"/>
    
      <category term="都市" scheme="http://www.hunxi99.com/tags/%E9%83%BD%E5%B8%82/"/>
    
      <category term="玄幻" scheme="http://www.hunxi99.com/tags/%E7%8E%84%E5%B9%BB/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>超品女相师【10】改动</title>
    <link href="http://www.hunxi99.com/chaopin-10.html"/>
    <id>http://www.hunxi99.com/chaopin-10.html</id>
    <published>2019-01-21T07:32:14.000Z</published>
    <updated>2019-04-12T01:27:16.296Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<blockquote><p>作者: <a href="http://weibo.com/paigu77" target="_blank" rel="noopener">@林木</a></p></blockquote><h2 id="第10章-改动"><a href="#第10章-改动" class="headerlink" title="第10章 改动"></a>第10章 改动</h2><p>帮老太太捯饬好完后，张梓晴再三婉拒老太太的挽留后，回到家属院大楼的空地上，四处张望着。</p><p>旁人看上去张梓晴似乎在等什么人，实则是在梦仙儿的指认下，张梓晴找到了赵家所在的楼房，正好是独立的一套小楼。</p><p>张梓晴慢慢晃悠过去，路上一般感叹不亏是公安局家属院啊，这里面绿化真不赖！然后有按照传承器灵教导的“左青龙、右白虎、前朱雀、后玄武”迅速确定出白虎的方位。</p><p>到达白虎位后，正好应对着一片小花园，土壤质地比较松软，张梓晴心想这真是省了不少事。加入是硬土地的话，还得通过内力将楠木钉打入地面，现在容易多了。</p><p>于是张梓晴假装蹲下系鞋带的刹那间，将口袋中的三枚楠木钉取出，只见银光一闪，三枚楠木订直直钉入白虎位，紧接着张梓晴右手一按，三枚楠木钉完全没入软泥地中。 几乎在楠木钉入地的同时，这一片原本安静祥和的气息瞬间发生变化。 </p><p>白虎位大量煞气腾空而起形成一张血盆大口，好似白虎在宣告自己被打扰的不满。就连远在看守所的张广文就有了感应，皱着眉头暗想：“西南方位，煞气？谁在布阵？！这么大煞气！！”</p><p>而夏杰也感觉到张广文的变化，顺着师父的目光望过去，一片灰红色的煞气拔天而起。顿时也跟着皱着眉头：“是谁这么大手笔？”</p><p>虽然夏杰没有跟张广文专门学怎么布阵，但由于他自己的七杀命格，天生对这些煞气极其敏感甚至能提前预知这类气息会在哪里出现。因此当他看向西南方的时候，眼睛就会自然出现那片煞气的样子，就好像在附近一样。</p><p>感受到这，张广文也顾不上之前的打算，一把站起来就往外走，惊得后面的人不知所措。刚才说了什么？怎么老爷子说走就走了？</p><p>紧接着夏杰也走了，这下两个关键的人都离开了。看守所的这人都送了口气，终于把两个煞神打发了啊！</p><p>连安市长也松了口气，警告赵政几句了后也就撤了。</p><p>其实如果说是个普通的风水师来布阵的话，不会这么快反就有反应。但这次出手的是张梓晴，道门祖师鬼谷的嫡系传传承器灵者，不出手则以，一出手势必一击必中。</p><p>要知道名响历史的李淳风、袁天罡等等可都是鬼谷道门其他支脉的风水师，支脉传承都能在当初的历史中留下一笔，更别说已经几百年没出的嫡系弟子了！</p><p>而在系统内一直默默关注的传承器灵都已经做好随时帮张梓晴抵挡掉这次布阵带来的天机惩罚，可等了半天硬是半点反应都没有。</p><p>传承器灵在系统里面纳闷了：“奇怪，这丫头的动作这么大，几乎乱了这小片天地的气息天机。按理说老天会对布阵者降下惩罚，尽管现在天路已关，可怎么都会让受伤吧？可这丫头居然连喘气都没有！？真是活见鬼了！”</p><p>差不多半个小时过去后，张梓晴站在原地感应到白虎的气息开始混乱，便知道一切大功告成。然后哼着小调，一蹦一跳走出小区大门，任谁都猜不到这天机絮乱是这个才十二岁的小姑娘干出来的。</p><p>看着这大手笔，暗中的梦仙儿也愣住傻眼了 ：“我的小祖宗啊！四方神之一的白虎你也敢这么玩！！我该怎么给老爷子汇报喽？”</p><p>就在梦仙儿准备飘出去的时候，外面夏杰开着车进来了。</p><p>别问为啥人家就随便进来了，但凡看到那车玻璃上贴着各种特殊地方的准入许可证的门卫都不会阻拦，所以别看不起门卫，尤其是在军政相关的看大门的门卫，人家眼睛可亮着呢。</p><p>看到夏杰扶着张广文下车，梦仙儿赶紧飘了过去，说道：“老爷子，您怎么出来了？”</p><p>“怎么？我就不能出来了？！” 张广文也没避讳夏杰在场，回答道。</p><p>夏杰看老爷子忽然说话，想到张广文还有的身份，就猜到周围应该有其他生物，干脆闭嘴，顺着感应的煞气方向走去。</p><p>“额！您不是说要好好训练小晴子吗？” 梦仙儿被噎了一句，然后拿张广文之前说过的话回道。</p><p>可这会张广文没心思想其他的，想到梦仙儿在场，搞不好看到是谁下手了，干脆问道：“这阵谁布的？敢在公安家属院动手，胆子不小啊！”</p><p>梦仙儿听出老爷子语气不佳，犹豫要不要说实话呢？ 不过一想到要是老爷子知道是自家孙女干的话，会怎样呢？ 所以干脆道：“您孙女。”</p><p>“我问是谁布的这钉镇白虎阵，你提小晴作甚？” 张广文还没反应过来，追问道。</p><p>梦仙儿忍不住翻了个白眼，强调道：“就是您孙女，张梓晴，半个小时之前做的！”</p><p>这下张广文被震到了，张开嘴半天没说出话来，最后只化成一句问道：“你说的是张梓晴，那小时候被我满山追的那丫头？确定是她？”</p><p>在不远处也同样听到这句话的夏杰也愣了下，不过看到  自己眼前被动了风水的小楼正是下属回的短信“ 赵政，9号楼”，于是走回去给张广文解释道：“师父，这个楼是赵政的。”</p><p>张广文听到这话就明白了自家这个小魔女这么做无非是报复赵家。</p><p>“可问题是自己从来没教她这些啊，从哪里学的？莫非是做完在书房中……？”</p><p>想到这，张广文朝着梦仙儿问道：“昨晚上小晴在书房学得怎么样？”</p><p>梦仙儿回想了下昨晚的事情，感觉应该是成了，老实回答道：“应该是成功了吧。” 然后又将自己当时的感受——束缚感消失，一一跟老爷子描述了下。</p><p>“哈哈哈！！老子的孙女果然不凡！！”</p><p>听完梦仙儿的汇报，张广文明白张梓晴肯定是学会了，然后还自己脑补了张梓晴顺带自学这个阵法的场景。</p><p>原本还对这冲天煞气的始作俑者不满，准备出手教训的张广文瞬间忘记这想法，反而开心大笑起来，补充道：“看在这件事上，那老子就只找赵政的麻烦吧！” </p><p>然后张广文走到白虎位，冲着张梓晴埋钉的地方，一道内力打了下去，紧接着两枚楠木钉被吸出来，被张广文拿在手上把玩了会，然后重新虚空画了几笔，口吐“印”字。</p><p>随之而去的闪着白光的符号迅速埋入地底，覆盖在原本又受伤的白虎位上。几分钟后，符印完全融合在白虎位上，从而白虎位上冒出的煞气也逐渐开始减少，直至只有之前的一半。</p><p>张广文在反复检查、确认目前的阵法只会对屋主有影响，不会波及屋内的居住人口后，便示意夏杰带自己离开这里。</p><p>路上，张广文还是抑制不住自己喜悦的心情，不停跟开车的夏杰唠叨当年为了逼张梓晴学习这些术法想尽了各种办法，都没有效果。想不到这次偶尔被赵政抓走反而促进了张梓晴的学习之心，不由得感叹道：“早知道这招有效，就该早点演戏了，也不会浪费这七八年的时间了！” 然后话一转，问道：“对了，小杰，你见过那丫头了吗？” </p><p>夏杰眼前自动浮现出早上两人碰面的场景，那丫头能伸能屈的样子，嘴角往上微微翘起，回道：“嗯！”</p><p>张广文看着自己这得意弟子，目光逐渐移到脸上鼻梁处，发现一道淡淡的横纹，赶紧问：“你之前遇到袭击了？”</p><p>夏杰一点也不奇怪自己师父能看出来自己身上发生的事，毕竟张广文这三个字在控制国家暗部力量的特别行动处可是赫赫有名，只是应声回道：“嗯，所幸小师妹及时出手。”</p><p>“哪方势力？？” 张广文一激动还是问出这句话，自打伟人去世后他发誓不再参与这些事情，在面对自己徒弟安慰的时候还是问了出来。</p><p>这次夏杰没有回答，沉默不语，仿佛是在专心开车。</p><p>看到这表情，张广文哪里还不明白，幽幽叹了口气：“怎么夏家人还没想明白吗？” </p><p>当年他算出夏杰的七杀命格后，夏家某些人本来就担心夏杰会抢走自己儿子的地位，现在又担心会克死他们，是准备将他暗中处理。还是张广文得知后，让夏老爷子将夏杰从夏家除名，改拜在自己门下。原本连姓也要改的，可后来不知道怎么回事，夏老爷子没同意改姓，只是单纯将人赶出夏家。</p><p>可就算这样，除了在张广文身边那几年是平安无事，其他时候要么在完成国家任务的路上遇到危险；要么就是被夏家人暗中下手。</p><p>张广文怎么都想不明白夏家为何会对小杰这么狠，可他现在也只是个普通老头没有什么权利可以制约夏家为自己徒弟出气了。</p><p>夏杰好像感觉到张广文的垂头丧气，安慰道：“师父，无事！我现在很好！”</p><hr><center> —— 未完待续 —— </center><hr>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      
      
        &lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;作者: &lt;a href=&quot;http://weibo.com/paigu77&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener&quot;&gt;@林木&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;h2 id=&quot;第10章-改动&quot;&gt;&lt;a href=&quot;#第
      
    
    </summary>
    
      <category term="超品女相师" scheme="http://www.hunxi99.com/categories/%E8%B6%85%E5%93%81%E5%A5%B3%E7%9B%B8%E5%B8%88/"/>
    
    
      <category term="原创" scheme="http://www.hunxi99.com/tags/%E5%8E%9F%E5%88%9B/"/>
    
      <category term="小说" scheme="http://www.hunxi99.com/tags/%E5%B0%8F%E8%AF%B4/"/>
    
      <category term="长篇" scheme="http://www.hunxi99.com/tags/%E9%95%BF%E7%AF%87/"/>
    
      <category term="连载" scheme="http://www.hunxi99.com/tags/%E8%BF%9E%E8%BD%BD/"/>
    
      <category term="女频" scheme="http://www.hunxi99.com/tags/%E5%A5%B3%E9%A2%91/"/>
    
      <category term="奇幻" scheme="http://www.hunxi99.com/tags/%E5%A5%87%E5%B9%BB/"/>
    
      <category term="都市" scheme="http://www.hunxi99.com/tags/%E9%83%BD%E5%B8%82/"/>
    
      <category term="玄幻" scheme="http://www.hunxi99.com/tags/%E7%8E%84%E5%B9%BB/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>超品女相师【9】准备</title>
    <link href="http://www.hunxi99.com/chaopin-9.html"/>
    <id>http://www.hunxi99.com/chaopin-9.html</id>
    <published>2019-01-16T06:46:36.000Z</published>
    <updated>2019-04-12T01:27:16.289Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<blockquote><p>作者: <a href="http://weibo.com/paigu77" target="_blank" rel="noopener">@林木</a></p></blockquote><h2 id="第9章-准备"><a href="#第9章-准备" class="headerlink" title="第9章 准备"></a>第9章 准备</h2><p>张梓晴出系统后，一看时间，晚饭时间了，可还是没有半点消息，于是她干脆决定自己直接行动。</p><p>就算此举不能就出爷爷，但也一定要让赵家从此垮下去！</p><p>打定好主意后，张梓晴再次召唤梦仙儿，让她帮自己找到赵家大宅的位置。</p><p>同时她也从爷爷房间找到一段柳楠木，并按照传承器灵的要求削成了三枚一头尖的楠木钉。然后将这三枚楠木钉摆放在在书桌上，全神贯注，心中默念：“道生一，化五行；神专注，凝气神，印！” </p><p>整个手上动作一气呵成，顿时从张梓晴身上分出三道气息，分别灌注到三枚楠木钉上，逐渐形成一个小小的“破”字。</p><p>“成了！” </p><p>张梓晴拿起一枚楠木钉，明显感觉到这木钉身上有一股破坏的力量。</p><p>此时她除了感觉到开心之外，也开始逐渐接受道门的这些东西，心里感叹道：“原来小时候爷爷说的都是真的！要是当时自己听话跟着学，现在也不用这么费劲了！”</p><p>听到张梓晴的自我抱怨，传承器灵传音安慰道：“早学也不见得有这么正宗的！”</p><p>“也是！看来我以前不学完全就是为了今天啊！哈哈！”  </p><p>等张梓晴正在嘚瑟的回了句的时候，梦仙儿也调查清楚回来了。</p><p>不过等她看到桌上的楠木钉之后，脸色白了一下，心道：“难怪这张家小丫头让我去查赵家的位置，原来是准备下钉啊！有好戏了喔，不知道今晚跟老爷子汇报这个的话，会有啥表情呢？”</p><p>另一边，赵政带着人跑到张广文的房间，和颜悦色说道：“老爷子，您可以走了。”</p><p>张广文眯着眼，缓缓睁开后，义正言辞地回道：“不是说传播封建迷信得起码扣押10天吗？这才第二天，老道我可从来不干违法的事！还是呆满了再说吧。”</p><p>一句话直接噎得赵政半天说不出话来，旁边跟着的狱警不满张广文的态度，斥责道：“怎么说话的！让你出去就出去！哪里这么多废话！”</p><p>“你闭嘴！” 赵政瞪了这添乱的狱警一眼，连连打断道：“老爷子，您别听他的！这不上午我们刚刚查实对您是虚假举报，在没经过查证就扣押您，是我们的不是！我道歉！让我先送您回去怎么样？ 而且您孙女张梓晴还眼巴巴地等着您回去呢！”</p><p>这番近乎于谄媚的语气让旁边被斥责过的狱警鸡皮疙瘩都起来了，情不自禁想到：“这老头究竟是哪路神仙啊，让我们局长都低头了！”</p><p>可张广文则是闭上眼睛，完全不搭理赵政。一副老子在这里带定了的模样，气得赵政恨不得上去给这老头两耳光。</p><p>几分钟过去了，见张广文是真的打算赖在这里，赵政坐不住了，朝着外面喊道：“都进来！抬着老爷子出去！”  反正对他来说，只要将老爷子毫发无伤的离开这看守所就行，至于过程怎么样，管不了那么多了。要今晚没让老爷子出去，自己的局长位子搞不好就要掉了。</p><p>就在一群人抬着张广文的时候，张广文也不反抗。只是当这群七八人上去抬的时候，就感觉到身上忽然有一股泰山压顶的沉重感，顿时让人都被压得几乎喘不过起来，纷纷暗道：“这老头看上去瘦弱得狠，想不到还挺沉啊！”</p><p>当这群人抬着人准备走出房门的时候，听到外面鞋底“擦咔咔擦”的声音，还没反应过来，就被一阵冷空气来袭，冻得人忍不住瑟瑟发抖。</p><p>“安市长，你让我来就是看这个的？？” 夏杰对着身后一大肚腩的中年人，嘴边的弧度轻轻扬起，双唇轻启，冷冷说道，然后目光不善扫向抬着张广文的那群人。</p><p>安市长看着这个年轻的省军区司令，心肝颤了颤，忍不住对赵政怒道：“康局长，你就是这么对待老人家的？？”</p><p>“啊！不！不！不是这样！”</p><p>随后走出来的赵政看到自己依附的人怒视着自己，吓得差点没腿软倒下去，迫不及待地解释道：“我是想请老爷子出去……”</p><p>可话还没说完，就被安市长打断：“请？你所谓请就是让人抬着？万一老爷子摔倒了后果你负责？！”</p><p>安市长一边怒斥赵政，一边小心翼翼地打量着夏杰，企图从他脸色上看出点什么。</p><p>可这会夏杰懒得搭理这些人，走到张广文跟前，丝毫不避讳周围人的眼光和脸色，上上下下、仔仔细细检查张广文有没有受伤。</p><p>张广文看到来人是自己爱徒后，先是欣慰地笑了笑，问道：“不是出任务了吗？怎么回这里了？”</p><p>“想念师父，就申请调过来了。” 夏杰言简意赅，前前后后翻看了下，确定没有外伤后，脸色才好了些，转身看着赵政，又恢复了冷漠，问道：“我师父到底犯了什么罪未经过法院就直接关进了看守所？”</p><p>“没！不……”赵政不知道该怎么回答了，难道说让老爷子占卜？同时心中对李华充满不满，不要是这娘们出的馊主意，我会撕破脸和老爷子闹吗？这下好了，原本还有些香火缘的也要断掉了。儿子这些年对小女生做的那些事，这次被打就被打了，为何要找老爷子的孙女麻烦呢？  </p><p>“嗯？？对了！！”</p><p>赵政忽然想起来事情原由正是因为张梓晴打了自己儿子，于是解释道：“各位领导，其实我请老爷子来只是想找他了解下张梓晴打伤我儿子的事，毕竟张梓晴才十二岁，还未成年，来这不合适。至于进看守所，是我的错！当时看到儿子昏迷在医院，气头上犯错了！请领导处罚！”</p><p>安市长听完也眼睛一亮，这倒也能原回去了！于是帮腔道：“康局长，不管什么时候你都记得按照规矩办事！事情清楚了后要第一时间解决，别拖着！” </p><p>这潜台词不就是对着夏杰说找监护人了解情况属于正常，让他高抬贵手，别追究了。</p><p>而在这边还在继续说服老爷子离开的时候，张梓晴这看时间已经到快吃晚饭的时候，还没消息，就决定让梦仙儿带着自己去赵家所在的小区。</p><p>赵政毕竟是县公安局局长，因此住的小区也是在公安家属院内。</p><p>到达小区后，张梓晴看到大门口还有人值班，心想：“看来单独进去的话，不一定能成功！难道真的要翻围墙进？” </p><p>打量下了围墙上的电网之后，张梓晴就果断放弃了，正在想办法怎么进去的时候，听到“桄榔”一声。</p><p>张梓晴顺着声响看过去，正好看到米、面、菜等生活用品从购物车翻了出来，弄得满地都是，而旁边一位七十岁上下的老太太真艰难地弯下腰挨个挨个拿起来。</p><p>“老奶奶，我帮您！” 张梓晴秉传承器灵爷爷张广文的教导，上前主动帮忙道。</p><p>“哎，小姑娘！谢谢，谢谢！” 老太太也松了口气，感谢道。</p><p>最后张梓晴全部捡起来后看着这满满当当的购物车，起码得几十斤重，看了看现在的时间，心道：“算了，帮人帮到底。”  于是问道：“老奶奶，这么重，您住哪，我帮您搭把手！”</p><p>老太太原本也发愁一会怎么抬上台阶，有了张梓晴这句话，感激得不行，连连说道：“好孩子啊！那辛苦你了！ 跟我走吧！”</p><p>边走老太太还念叨着：“唉，我那大孙子要是有你这么懂事就好啦！” </p><p>然后就在前面带路，穿过门卫处还热情地跟张梓晴招呼道：“这边走，这边走！”</p><p>这会轮到张梓晴傻眼了。 额，这就进去了？真是无心插柳柳成荫啊！不过刚好一会去办正事。</p><hr><center> —— 未完待续 —— </center><hr>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      
      
        &lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;作者: &lt;a href=&quot;http://weibo.com/paigu77&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener&quot;&gt;@林木&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;h2 id=&quot;第9章-准备&quot;&gt;&lt;a href=&quot;#第9
      
    
    </summary>
    
      <category term="超品女相师" scheme="http://www.hunxi99.com/categories/%E8%B6%85%E5%93%81%E5%A5%B3%E7%9B%B8%E5%B8%88/"/>
    
    
      <category term="原创" scheme="http://www.hunxi99.com/tags/%E5%8E%9F%E5%88%9B/"/>
    
      <category term="小说" scheme="http://www.hunxi99.com/tags/%E5%B0%8F%E8%AF%B4/"/>
    
      <category term="长篇" scheme="http://www.hunxi99.com/tags/%E9%95%BF%E7%AF%87/"/>
    
      <category term="连载" scheme="http://www.hunxi99.com/tags/%E8%BF%9E%E8%BD%BD/"/>
    
      <category term="女频" scheme="http://www.hunxi99.com/tags/%E5%A5%B3%E9%A2%91/"/>
    
      <category term="奇幻" scheme="http://www.hunxi99.com/tags/%E5%A5%87%E5%B9%BB/"/>
    
      <category term="都市" scheme="http://www.hunxi99.com/tags/%E9%83%BD%E5%B8%82/"/>
    
      <category term="玄幻" scheme="http://www.hunxi99.com/tags/%E7%8E%84%E5%B9%BB/"/>
    
  </entry>
  
</feed>
